[
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947367/0/un-epidemiologo-chino-advierte-de-que-seria-catastrofico-que-el-pais-abriera-sus-fronteras/", "title": "Un epidemi\u00f3logo advierte de que ser\u00eda \"catastr\u00f3fico\" que China abriera sus fronteras", "author": "EFE", "date": "27.01.2022 - 08:39h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEl epidemi\u00f3logo chino Zeng Guang advirti\u00f3 de que \n\"ser\u00eda catastr\u00f3fico\" para \nChina\n si levanta o relaja las restricciones\n impuestas para entrar en el pa\u00eds asi\u00e1tico debido a la pandemia de la \ncovid\n.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nDinamarca elimina todas las restricciones y se convierte en el primer pa\u00eds en decretar el fin de la pandemia\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nLas declaraciones de Zeng, recogidas anoche por la red social Weibo, responden al reciente llamamiento de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (\nOMS\n) para que se levanten o alivien las restricciones a los viajes.  La OMS asegur\u00f3 que, dadas las variadas respuestas globales a la aparici\u00f3n de la variante \n\u00f3micron\n de la covid-19, las restricciones de viaje ya no son eficaces para suprimir la propagaci\u00f3n internacional de la pandemia.\nPara Zeng, antiguo jefe del Centro para el Control y Prevenci\u00f3n de Enfermedades de China, el punto de vista de la OMS \"refleja, hasta cierto punto, las opiniones de \nacad\u00e9micos occidentales\n\", y \"no tiene en cuenta la eficacia de las medidas de prevenci\u00f3n puestas en marcha en otros pa\u00edses en funci\u00f3n de sus caracter\u00edsticas\".\u00a0\nChina, seg\u00fan los datos oficiales, mantiene un nivel extremadamente bajo de contagios en comparaci\u00f3n con los de la mayor\u00eda de pa\u00edses, a cambio de mantener las \nfronteras pr\u00e1cticamente selladas -desde marzo de 2020-\n y de responder con test masivos y confinamientos a cualquier rebrote, por peque\u00f1o que sea.\u00a0\nLas autoridades tambi\u00e9n suspenden durante semanas vuelos procedentes del exterior cuando se detectan casos de covid entre los pasajeros que viajan al pa\u00eds, lo que provoca a\u00fan m\u00e1s dificultades para volar a China y que los precios de los vuelos cuesten diez veces m\u00e1s de lo que costaba antes de la pandemia.\u00a0\nEl epidemi\u00f3logo agreg\u00f3 que las medidas adoptadas en China \"han demostrado ser efectivas\" y que, dadas las circunstancias, \"es inapropiado relajar o levantar las restricciones\". \"Eso tendr\u00eda consecuencias catastr\u00f3ficas\", se\u00f1al\u00f3 el experto, quien tambi\u00e9n dijo que los pa\u00edses occidentales que est\u00e1n ahora levantando restricciones est\u00e1n \"obligados a hacerlo\" debido a sus \"dificultades sociales y econ\u00f3micas internas\", y que sus \ndecisiones no se basan \"en un juicio cient\u00edfico sobre salud p\u00fablica\"\n.\nInmunidad de grupo\n\"Si la pandemia empeora dentro y fuera de China, China deber\u00e1 extremar las precauciones, no bajarlas\", dijo el experto, quien asegur\u00f3 que la inmunidad colectiva \"a\u00fan no se ha logrado por completo\". M\u00e1s del \n86 por ciento de la poblaci\u00f3n de China ha recibido ya la pauta completa\n de las vacunas que el pa\u00eds administra contra la covid-19, seg\u00fan datos oficiales hechos p\u00fablicos a mediados de enero por la Comisi\u00f3n Nacional de Sanidad del pa\u00eds.\nAlgunos expertos han apuntado a la te\u00f3rica menor efectividad de las vacunas chinas -las \u00fanicas aprobadas en el pa\u00eds, que por ahora no autoriza el uso de ninguna de fabricaci\u00f3n extranjera- o a la ausencia de inmunidad de reba\u00f1o dado el \nbajo n\u00famero de infecciones\n, sumado a un posible colapso sanitario si aumentaran los casos, como los principales motivos por los cuales China no est\u00e1 dispuesta a relajar sus restricciones."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947377/0/espana-cerro-2021-con-la-mayor-creacion-de-empleo-en-un-ano-natural-de-la-historia-840-600-ocupados-mas/", "title": "Espa\u00f1a cerr\u00f3 2021 con la mayor creaci\u00f3n de empleo en un a\u00f1o natural en 17 a\u00f1os: 840.600 ocupados m\u00e1s", "author": "Jorge Mill\u00e1n", "date": "27.01.2022 - 09:15h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEl a\u00f1o pasado se produjo la mayor creaci\u00f3n de empleo en un a\u00f1o natural desde que hay registros. Seg\u00fan datos de la\n Encuesta de Poblaci\u00f3n Activa (EPA)\n del cuarto trimestre de 2021, \nse crearon un total de 840.600 nuevos puestos de trabajo\n, una cifra que no tiene precedentes entre dos cuartos trimestres del a\u00f1o desde 2005, cuando se generaron m\u00e1s de un mill\u00f3n de empleos.\nAs\u00ed, 2021 concluy\u00f3 con \nun total de 20.184.900 ocupados, la cifra m\u00e1s elevada desde el tercer trimestre de 2008\n. Esto supone una tasa de empleo -la proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que tiene trabajo en relaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n en edad de trabajar- del 50,8%, el m\u00e1ximo en los \u00faltimos trece a\u00f1os y tres d\u00e9cimas por encima del dato del tercer trimestre de 2021.\nEn cuanto \nal n\u00famero de desempleados, este se situ\u00f3 en 3,1 millones en el \u00faltimo trimestre del a\u00f1o\n.\u00a0Con estas cifras, el primer a\u00f1o de recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica cerr\u00f3 con una tasa de paro del 13,33%, el m\u00ednimo desde el tercer trimestre de 2008, cuando el desempleo marcaba un 11,2% justo en el momento en que de estall\u00f3 la gran crisis financiera. Esto supone que ha Espa\u00f1a le ha llevado m\u00e1s de trece a\u00f1os volver a los niveles de paro anteriores a la gran recesi\u00f3n de 2008.\nEn t\u00e9rminos brutos, \nla reducci\u00f3n en el paro es de 615.900 personas en el a\u00f1o natural\n, una cifra que compensa con creces el aumento del desempleo ocurrido durante el primer a\u00f1o de pandemia (se dispar\u00f3 en 527.900 personas). Estos 615.900 parados menos suponen la segunda mayor ca\u00edda en este indicador de toda la serie hist\u00f3rica, solo superada por la de 2015, cuando el desempleo se redujo en 678.200 personas.\n\n\n    \n\n        \n\n\n            \n\n                \n\n                    \n                \n\u00bfQu\u00e9 pr\u00e1cticas deber\u00eda prohibir la UE en materia laboral?\n\n\n                \n\n                        \n                    \n                    \n                \n\n                        \n\n                        \nProhibir las pr\u00e1cticas no remuneradas porque son una forma de explotaci\u00f3n de los j\u00f3venes.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nProhibir las horas extraordinarias obligatorias en todos los estados miembros que impiden la creaci\u00f3n de nuevos puestos de trabajo.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nProhibir los contratos precarios que empobrecen paulatinamente a gran parte de la sociedad.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo deber\u00eda prohibirse ninguna de estas pr\u00e1cticas puesto que incidir\u00eda negativamente en la creaci\u00f3n de empleo.\n\n                    \n\n                        \n\n                    \n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nLos datos de la EPA han sido recibidos con gran optimismo dentro del Gobierno. Tras conocerlos, la vicepresidenta de Asuntos Econ\u00f3micos, \nNadia Calvi\u00f1o\n, los ha calificado de \"espectaculares\"\n y ha defendido que permiten \"empezar con buen tono el a\u00f1o 2022 y una perspectiva econ\u00f3mica positiva\". Calvi\u00f1o ha apuntado tambi\u00e9n que la pandemia y los problemas en la cadena de suministro no han impedido que se mantenga la evoluci\u00f3n positiva en el empleo.\n\n    \n\n        \n\n        \n        \n    \nN\u00famero de parados en el cuarto trimestre de cada a\u00f1os desde 2002\nHenar de Pedro\n\n\nM\u00e1s empleo privado y contratos indefinidos\nPr\u00e1cticamente el 90% del empleo que se cre\u00f3 el a\u00f1o pasado fue de trabajadores asalariados, cuya ocupaci\u00f3n aument\u00f3 en 732.700 personas hasta alcanzar los 16,97 millones. \nLa inmensa mayor\u00eda de nuevas contrataciones (636.300) fueron en el sector privado, \nmientras que los 96.400 restantes se produjeron en el sector p\u00fablico. Con todo, el n\u00famero de asalariados privados segu\u00eda a\u00fan en 2021 ligeramente por debajo de los registros de 2019 (13,5 millones en 2021 frente a 13,6 en 2019).\nRespecto al\n \nmodelo de contrataci\u00f3n entre los asalariados, el n\u00famero de personas contratadas de forma indefinida aument\u00f3 en 425.000 respecto al a\u00f1o anterior, mientras que el de temporales se increment\u00f3 en 307.800. \nActualmente hay casi 12,7 millones de trabajadores con contratos indefinidos, el m\u00e1ximo de toda la serie hist\u00f3rica.\u00a0\nNo obstante, conviene recordar que l\na modalidad de contrataci\u00f3n por antonomasia en Espa\u00f1a sigue siendo indudablemente la temporal\n. Seg\u00fan datos del \nMinisterio de Trabajo\n, en diciembre se crearon 1,5 millones de contratos temporales frente a apenas 174.000 indefinidos. Una tendencia que lleva d\u00e9cadas siendo la norma.\u00a0\u00a0\n \n<!-- .iframe-flourish div {width: 100%; margin-top: 4px; text-align: right;} .iframe-flourish amp-img {width: 105px; height: 16px; border: none; margin: 0;} -->\n \n \nRecuperaci\u00f3n en todos los sectores y comunidades\nPor sectores de actividad, \nlos servicios fueron el gran impulsor del empleo al incorporar 705.400 ocupados\n m\u00e1s respecto a 2020. Le siguieron la industria, con 71.500 puestos de trabajo m\u00e1s, la agricultura (58.000) y la construcci\u00f3n (5.700). En t\u00e9rminos relativos, el sector agr\u00edcola registr\u00f3 el mayor crecimiento del empleo con un 7,4% m\u00e1s de ocupaci\u00f3n que en 2020. Le siguieron los servicios (4,8% m\u00e1s), la industria (2,7%) y la construcci\u00f3n (0,4%). \nTodos los sectores han recuperado ya el nivel de ocupaci\u00f3n previo a la crisis.\nA nivel territorial \nel empleo sube en todas las comunidades aut\u00f3nomas\n, y lo hace con especial fuerza en Canarias, donde la ocupaci\u00f3n aument\u00f3 un 13,4% en comparaci\u00f3n con el cuarto trimestre de 2020. Despu\u00e9s de Canarias aparecen Murcia, con un 6,1% m\u00e1s de ocupaci\u00f3n, Castilla-La Mancha (5,8%), Andaluc\u00eda (5,4%) y Catalu\u00f1a (4,7%), todas ellas por encima de la media nacional del 4,4%. Por su parte la Comunidad Valenciana experiment\u00f3 un repunte del empleo del 4% y Madrid del 3,5%. \nTodos los territorios han recuperado ya su nivel de ocupaci\u00f3n anterior a la crisis de la Covid.\nSin embargo, los buenos datos de empleo tienen un reverso negativo y es que, pese a la r\u00e1pida recuperaci\u00f3n del mercado de trabajo, el desempleo espa\u00f1ol sigue siendo cr\u00f3nicamente alto. En noviembre del a\u00f1o pasado -el \u00faltimo mes comparable a nivel europeo- \nEspa\u00f1a fue el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea con mayor tasa de desempleo,\n con un 14,1%, por encima de Grecia (13,4%) o Italia (9,2%) y un nivel m\u00e1s de dos veces superior a la media comunitaria del 6,5%."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946933/0/hija-tiene-trastorno-limite-personalidad-no-ocultarlo-estigma-social-dificulta-diagnostico/", "title": "\"Mi hija tiene trastorno l\u00edmite de la personalidad y no tengo que ocultarlo. El estigma social dificulta el diagn\u00f3stico\"", "author": "Araceli Guede", "date": "27.01.2022 - 09:25h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nAlberto Mouri\u00f1o Zelada nunca ha escondido que \nuna de sus hijas sufre \ntrastorno l\u00edmite de la personalidad\n\u00a0(TLP)\n. Se lo diagnosticaron siendo adolescente, \"cuando ten\u00eda 14 o 15 a\u00f1os\", y ahora, con 39, se encuentra en un centro asistencial. \"No tengo por qu\u00e9 ocultarlo. De hecho hay que hablar de ello, igual que se habla de las dolencias f\u00edsicas. El estigma social dificulta el diagn\u00f3stico precoz y el poder optar a un tratamiento adecuado lo antes posible\", sostiene este madrile\u00f1o y aboga por educar a la sociedad en la captaci\u00f3n de las se\u00f1ales \"inequ\u00edvocas\" que van lanzado las\u00a0\nenfermedades mentales\n.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nESPECIAL | Salud mental y pandemia, las secuelas salen a la luz\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nLa convivencia de esta familia residente en Villalba fue muy complicada durante d\u00e9cadas. Alberto recuerda que la Guardia Civil estaba \"constantemente\" en su casa. \"Las personas con este trastorno no son malas, lo que les ocurre es que son muy inestables, bruscas, no dominan ni su ira ni sus impulsos. Es un descontrol total. Muchas veces ten\u00eda que separarla de su madre o de sus hermanos. Y a ra\u00edz de que me clav\u00f3 un cuchillo a m\u00ed tom\u00e9 la determinaci\u00f3n de ingresarla. Me dijeron que ten\u00eda que denunciarla pero \nyo no quer\u00eda que fuera a la c\u00e1rcel sino a una instituci\u00f3n\n\", relata al otro lado del tel\u00e9fono. Una instituci\u00f3n que es privada porque en el hospital p\u00fablico en el que estuvo tras la agresi\u00f3n tardaron apenas unos d\u00edas en darle el alta y llamarle para que fuera a buscarla.\n\n\n    \n\n        \n\n\n            \n\n                \n\n                    \n                \n\u00bfDebe la Uni\u00f3n Europea desarrollar estrategias de sensibilizaci\u00f3n sobre la salud mental?\n\n\n                \n\n                        \n                    \n                    \n                \n\n                        \n\n                        \nS\u00ed es fundamental, y m\u00e1s teniendo en cuenta los efectos de las medidas restrictivas impuestas a ra\u00edz de la COVID-19.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo, la salud mental no es una de las prioridades en la estrategia anti COVID-19.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo tengo opini\u00f3n al respecto.\n\n                    \n\n                        \n\n                    \n\n            \n\n        \n\n    \n\n\n\"La quiero con locura y me duele que no est\u00e9 conmigo pero tengo que pensar con la cabeza\", apunta este padre de 66 a\u00f1os, que lleva cinco desplaz\u00e1ndose a Palencia cada dos meses para poder ver a su hija. Tambi\u00e9n acaba de comprarle un m\u00f3vil nuevo para tener un mayor contacto con ella y asegura que ha mejorado bastante: \"\nAhora est\u00e1 muy contenta. Se ha hecho a estar all\u00ed y se la nota m\u00e1s tranquila\n\".\n\n    \n\n        \n    \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                        \n\n                        \n                    \nEl testimonio de Alberto sobre la salud mental y los estigmas que la rodean\n\n                    \n\n                \n\n                \n\n                    \n\n                       \n\n                        \n                    \nEl testimonio de Alberto sobre la salud mental y los estigmas que la rodean\n\n                    \n\n                \n\n            \n\n                        \n\n        \n\n\nDespu\u00e9s de un lustro de viajes al centro asistencial, Alberto se ha ido acostumbrando a la situaci\u00f3n pero afirma que es \"muy duro visitar ese tipo de sitios\" y destaca que \nle pone \"la piel de gallina\" ver \"la cantidad de j\u00f3venes que hay\"\n. \"Al menos el 80% lo son\", calcula. \u00c9l lo achaca a una falta de atenci\u00f3n de la sociedad hacia la juventud, una juventud adem\u00e1s con escasas perspectivas de trabajo y pocas expectativas de futuro. Porque si bien en el TLP por ejemplo hay una inclinaci\u00f3n biol\u00f3gica, cuestiones del entorno social influyen en que brote de manera m\u00e1s exacerbada.\n\"Las enfermedades mentales, cuanto antes se detecten, mejor. Y pueden verse indicios ya en Primaria. El problema es que no estamos preparados para reparar en ellos\", lamenta este jubilado. \"\nNo se trata de obsesionarse pero s\u00ed de que familiares, profesores y profesionales est\u00e9n atentos\n y en el momento que detecten alg\u00fan problema lo aborden con tranquilidad\", contin\u00faa, a la vez que defiende la necesidad de una educaci\u00f3n emocional en las aulas, \nuna cuesti\u00f3n cada vez m\u00e1s reclamada por el mundo educativo\n.\u00a0\n\"Las enfermedades mentales, cuanto antes se detecten, mejor. Y pueden verse indicios ya en Primaria\"\nEste hombre, miembro de la asociaci\u00f3n de salud mental La Barandilla, hace ya tiempo que se propuso documentarse y aumentar sus conocimientos sobre el trastorno l\u00edmite de la personalidad. Es consciente de que \nentender lo que le pasa a su hija le permitir\u00e1 relacionarse mejor con ella\n, as\u00ed como ayudar a otras personas sufran la misma circunstancia.\nEn sus redes sociales son habituales las referencias a informaciones relacionados con los trastornos psicol\u00f3gicos y entre ellas, las relativas al doctor \nJos\u00e9 Luis Carrasco\n, jefe de la Unidad de TLP del Hospital Cl\u00ednico San Carlos de Madrid. \"La persona con TLP no carece de identidad, ni de anhelos, ni de voluntad. El problema es que los tiene ahogados por sus propios fantasmas y por los de los dem\u00e1s. Por eso se siente recluido y sufre, y pelea sin saber bien c\u00f3mo. Hay que ayudarles a salir de esa prisi\u00f3n\", manifiesta en uno de sus tuits el tambi\u00e9n catedr\u00e1tico de Psiquiatr\u00eda de la Universidad Complutense, y en diferentes escritos remarca que \nson pacientes que se pueden recuperar\n.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nEl bienestar emocional como asignatura pendiente: \"\u00bfPor qu\u00e9 no terminar las clases con un ejercicio de gratitud?\"\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\n\"Estoy en contacto con \u00e9l a trav\u00e9s de internet y es muy cercano. Con lo complicada que es esta enfermedad, es capaz de explicarla con palabras sencillas\", asegura Alberto, que se queja de la escasez de profesionales que hay en este \u00e1mbito. En ese contexto, considera que \nse va a quedar corta la \ncantidad de 100 millones de euros\n con la que el Gobierno va a dotar el plan de salud mental\n.\u00a0\nA su juicio, con la situaci\u00f3n en la que se encuentra la juventud y tras las secuelas que est\u00e1 dejando la pandemia, el n\u00famero de ciudadanos con enfermedades mentales o con problemas emocionales ir\u00e1 en aumento y ser\u00e1n necesarios m\u00e1s recursos para afrontarlo. Recursos fundamentalmente humanos que permitan \nutilizar la medicaci\u00f3n en su justa medida y no abusar de ella\n, como valora que ocurre ahora.\n\"La medicina es m\u00e1s barata y sana cuando es preventiva y en estos casos ocurre lo mismo\", agrega y la conversaci\u00f3n va llegando a su fin tras quedar corroborado que Alberto no se corta ni se esconde. Cuenta su historia y la de su familia sin tapujos porque \n\"esta tambi\u00e9n es la vida\"\n.\u00a0\nREPORTAJES QUE TE PUEDEN INTERESAR\n:\nESPECIAL \n| \nSalud mental y pandemia, las secuelas salen a la luz\n.\nIr al psic\u00f3logo, un lujo en Espa\u00f1a: \"Me dejaba 240 euros al mes porque en la Seguridad Social no me atend\u00edan\"\n.\nLos problemas de memoria de pacientes Covid: \"Hice una especialidad y tres m\u00e1steres y ahora me cuesta hasta leer\"\n.\nUn nuevo modelo agiliza el diagn\u00f3stico de c\u00e1ncer: \"El paciente tendr\u00e1 el mejor dictamen m\u00e1s r\u00e1pido y viva donde viva\"\n.\nSi quieres contactar con \n20minutos\n o realizar alguna denuncia o alguna correcci\u00f3n sobre alg\u00fan tema, puedes enviarnos un mail a \nzona20@20minutos.es\n. Tambi\u00e9n puedes suscribirte a las newsletters de 20minutos para recibir cada d\u00eda las noticias m\u00e1s destacadas o la edici\u00f3n impresa."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947261/0/el-hijo-superviviente-del-crimen-de-adeje-dice-que-su-padre-golpeo-con-una-piedra-a-su-madre-y-les-obligo-a-subir-a-la-cueva/", "title": "El hijo superviviente del crimen de Adeje dice que su padre golpe\u00f3 con una piedra a su madre y les oblig\u00f3 a subir a la cueva", "author": "EUROPA PRESS", "date": "26.01.2022 - 18:39h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nThomas Handrick, el hombre acusado de matar a su mujer y su hijo mayor en una cueva de Adeje, atac\u00f3 a su esposa con una piedra y\n se sent\u00f3 sobre ella para inmovilizarla\n, seg\u00fan se ha revelado este mi\u00e9rcoles en el juicio que se celebra en la Audiencia Provincial de \nSanta Cruz de Tenerife\n.\nAs\u00ed se recoge en la declaraci\u00f3n prestada por su hijo menor Jonas, que sobrevivi\u00f3 al ataque, en \nun encuentro con psic\u00f3logos d\u00edas despu\u00e9s de los hechos\n, a finales de abril de 2019 -cuando a\u00fan no sab\u00eda que su madre y su hermano hab\u00edan fallecido-, y que se ha emitido en sede judicial.\nEn la declaraci\u00f3n cont\u00f3 que el padre les hab\u00eda obligado\n \na subir por el camino, en la zona alta de Adeje, y \nellos no quer\u00edan\n -contradice la versi\u00f3n del padre que dijo este martes que los ni\u00f1os estaban muy entusiasmados y no quer\u00edan parar-, y que en ning\u00fan momento se quej\u00f3 de ninguna dolencia.\n\n    \n\n        \n    \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                        \n\n                        \n                    \nEncuentran los cuerpos sin vida desaparecidos en Adeje\n\n                    \n\n                \n\n                \n\n                    \n\n                       \n\n                        \n                    \nEncuentran los cuerpos sin vida desaparecidos en Adeje\n\n                    \n\n                \n\n            \n\n                        \n\n        \n\n\nCuando llegaron a las inmediaciones de la cueva recuerda que Thomas atac\u00f3 a su madre con una piedra y \u00e9l sali\u00f3 corriendo, sin ver como presuntamente atacaba a su hermano Jakob, \nse asust\u00f3 y sali\u00f3 corriendo."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947267/0/nuevo-producto-lidl-wc-oscuridad-agotado-online/", "title": "El nuevo producto de Lidl para ver el WC en plena oscuridad se est\u00e1 agotando online", "author": "20minutos", "date": "26.01.2022 - 18:41h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEntre el cat\u00e1logo de \nLidl \nse pueden encontrar muchos productos que \nson perfectos para el cuidado y el mantenimiento del hogar\n, pero tambi\u00e9n otros que sorprenden a los usuarios y, de hecho, acaban por agotarse en la web de la compa\u00f1\u00eda.\u00a0\nEs lo que ha pasado con\u00a0 la \nLuz WC-LED con sensor de movimiento\n, un dispositivo que se pone en el v\u00e1ter para no tener que dar la luz del ba\u00f1o y que se puede encontrar en las tiendas f\u00edsicas a partir del 27 de enero de 2022, \nya que se encuentra agotado online, a un precio de 4,99 euros la unidad.\nCaracter\u00edsticas de la luz para WC de Lidl\nEl sensor de movimiento, que hace que la luz se encienda de forma autom\u00e1tica, tiene un alcance aproximado de dos metros, \nlo que facilita la orientaci\u00f3n por la noche sin necesidad de tener que dar la luz.\u00a0\nAdem\u00e1s, \nse cuelga muy f\u00e1cilmente en cualquier WC habitual \ny se puede escoger entre una gama de ocho colores distintos, con cambio de color cada 15 segundos o luz continua\u00a0si se pulsa el bot\u00f3n.\nPor \u00faltimo, \ndispone de un apagado autom\u00e1tico tras 120 segundos\n de iluminaci\u00f3n. Funciona a pilas, por lo que el precio incluye 3 pilas AAA (LR3).\u00a0\n\n    \n\n        \n\n        \n        \n    \nLuz WC-LED con sensor de movimiento de Lidl.\nLIDL\n\n"},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947252/0/el-pp-duda-de-la-independencia-de-los-expertos-para-la-reforma-fiscal-y-acusa-al-gobierno-de-opacidad-en-los-fondos-ue/", "title": "El PP duda de la independencia de los expertos para la reforma fiscal y acusa al Gobierno de opacidad en los fondos UE", "author": "Ana Moreno", "date": "26.01.2022 - 19:04h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEl Partido Popular (\nPP\n) pone en duda la independencia del comit\u00e9 de expertos designado por el \nMinisterio de Hacienda\n para acometer la reforma fiscal porque cree que \nexiste \"mucha uni\u00f3n\"\u00a0entre \u00e9stos y el Instituto de Estudio Fiscales\n, dependiente del departamento que dirige \nMar\u00eda Jes\u00fas Montero\n. Al mismo tiempo, acusa al Gobierno de falta de transparencia en el reparto de los fondos europeos de recuperaci\u00f3n, que considera que no se est\u00e1n destinando a las pol\u00edticas adecuadas.\nSeg\u00fan fuentes del PP, existe \"mucha uni\u00f3n\" entre el Instituto de Estudio Fiscales, dependiente de Hacienda, y los expertos para la reforma tributaria, lo que \npuede llevar a que la independencia presupuesta del grupo \"no sea tal\"\n. En este sentido, los 'populares' anticipan que si este grupo no es tan independiente, a la ministra le ser\u00e1 m\u00e1s f\u00e1cil seguir sus directrices.\nA falta de unas semanas para que se cumpla el plazo establecido por el Gobierno para que el comit\u00e9 presente sus conclusiones sobre la reforma fiscal, el PP ha denunciado que, ante las noticias que se van conociendo sobre el borrador de sus propuestas, los expertos \nest\u00e1n trabajando \"inspirados\" en lo que plante\u00f3 desde el principio la propia Montero\n.\nY es que, sobre el rendimiento de algunos impuestos, como es el caso del Impuesto sobre Sociedades, Hacienda cree que su reforma debe ser \"prioritaria\" en el an\u00e1lisis que haga el comit\u00e9 de expertos, adem\u00e1s de aquellas figuras tributarias vinculadas a la riqueza, como son Sucesiones, Patrimonio y Donaciones.\nCon todo, y ante una posible propuesta por parte de los expertos para poner el foco en la armonizaci\u00f3n fiscal de estos impuestos, el PP ha defendido que el sistema tributario actual, basado en la Constituci\u00f3n, se construye en torno al reparto de competencias entre las distintas partes del Estado.\u00a0As\u00ed, tanto las entidades locales como las comunidades aut\u00f3nomas cuentan con impuestos cedidos, una cuesti\u00f3n que el PP ve \n\"jur\u00eddicamente complicado\" que el Gobierno pueda revertir\n con la reforma fiscal comprometida con Bruselas en el Plan de Recuperaci\u00f3n, Transformaci\u00f3n y Resiliencia.\n\"Est\u00e1n trabajando al dictado de la inspiraci\u00f3n que dijo desde el principio la ministra de Hacienda para \ncargarse las diferencias entre comunidades\n aut\u00f3nomas\", han denunciado las fuentes del PP.\nEn cualquier caso, las reformas que proponga el comit\u00e9 deber\u00e1n calibrar adecuadamente el momento econ\u00f3mico actual y el esperado a medio y largo plazo. Es decir, que sean \nmedidas compatibles con la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica\n tras la pandemia y tengan en cuenta el compromiso de Espa\u00f1a con la consolidaci\u00f3n fiscal.\nPero ante este prop\u00f3sito por parte del Ejecutivo, los 'populares' han advertido de que \nuna subida de la presi\u00f3n fiscal no es la soluci\u00f3n\n para la sostenibilidad de las cuentas p\u00fablicas, sino que puede poner en riesgo la recuperaci\u00f3n a largo plazo del pa\u00eds. El PP sigue defendiendo una reducci\u00f3n de impuestos, al igual que han hecho, seg\u00fan ha puesto como ejemplo, Juan Manuel Moreno en Andaluc\u00eda o Isabel D\u00edaz Ayuso en Madrid. Tambi\u00e9n como, ha apuntado, otros pa\u00edses europeos.\nEn su opini\u00f3n,\u00a0es necesario acometer bajadas de impuestos \"para \nhacer m\u00e1s competitivas las unidades econ\u00f3micas que generan crecimiento\n\". Por contra, el PP denuncia que para el Gobierno, \"el crecimiento tiene que generarlo el sector p\u00fablico\".\n\"Haciendo trampas al solitario\"\nPor otro lado, desde el PP acusan al Ejecutivo de falta de transparencia en el reparto de los fondos europeos, cuyo primer tramo de entrega asciende a unos 10.000 millones de euros. \"\nTransparencia, veracidad y pol\u00edticas adecuadas\n. S\u00f3lo as\u00ed podremos garantizar nuestro futuro\", explica.\nY es que, para el PP, desde \nel Gobierno s\u00f3lo se hace \"marketing\"\n, pero los datos del Fondo Monetario Internacional (FMI) conocidos el martes, que \ndej\u00f3 el crecimiento de Espa\u00f1a el a\u00f1o pasado en un 4,9%\n, muy lejos de lo que vaticin\u00f3 el Ejecutivo, demuestran que \u00e9ste \n\"ha estado haciendo trampas al solitario\"\n. Aparte, apunta, de la \"p\u00e9rdida de credibilidad\" en que ha dejado a Espa\u00f1a con sus previsiones m\u00e1s optimistas.\nSeg\u00fan los 'populares', \nla econom\u00eda espa\u00f1ola\u00a0est\u00e1 \"muy lejos de alcanzar los niveles prepandemia\"\n y, a su juicio, lo que explica que esto sea as\u00ed y no le ocurra a otros pa\u00edses europeos son \"las pol\u00edticas para abordar la crisis\" que ha puesto en marcha el Gobierno de Pedro S\u00e1nchez. \"Hay un agotamiento en la recuperaci\u00f3n y eso no es bueno. Seguramente en eso que estamos viendo tiene mucha culpa la gesti\u00f3n inadecuada que se est\u00e1 haciendo de los fondos europeos\", opinan las fuentes del PP.\nPara el principal partido de la oposici\u00f3n, \nla \"falta de crecimiento econ\u00f3mico\", unido al \"d\u00e9ficit estructural\" y los \"riesgos geopol\u00edticos\"\n puestos de manifiesto por la crisis de Ucrania, que pueden llevar a un mayor incremento de los precios de la energ\u00eda y afectar tambi\u00e9n a las exportaciones espa\u00f1olas, ponen al pa\u00eds ante unas perspectivas muy \"negativas\"."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947285/0/sistema-tramos-autonomos-porcentaje-trabajadores-cuenta-ajena/", "title": "\u00bfPor qu\u00e9 se ha establecido un sistema de tramos para aut\u00f3nomos en lugar de usar un porcentaje como en los trabajadores por cuenta ajena?", "author": "20minutos", "date": "26.01.2022 - 19:11h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nUna de las propuestas del Gobierno en cuanto a la reforma laboral tiene que ver con la nueva cotizaci\u00f3n de los aut\u00f3nomos, para lo que el Ministerio de Inclusi\u00f3n, Seguridad Social y Migraciones \nha propuesto un sistema basado en 13 tramos diferentes.\u00a0\nSeg\u00fan la propuesta, los trabajadores por cuenta propia podr\u00e1n acogerse a uno u otro tramo de cotizaci\u00f3n seg\u00fan los beneficios que que hayan tenido, \nde tal modo que la cotizaci\u00f3n se adaptar\u00eda a sus ingresos\n, que suelen ser variables dependiendo de la \u00e9poca o el mes.\nAs\u00ed lo ha explicado el ministro de Seguridad Social, \nJos\u00e9 Luis Escriv\u00e1, en un encuentro digital con\n 20Minutos\n,\n donde ha explicado que esta propuesta est\u00e1 a\u00fan en fase de di\u00e1logo con los agentes sociales y las asociaciones de aut\u00f3nomos.\u00a0\n\"Dadas las peculiaridades de los trabajadores aut\u00f3nomos, que suelen tener ingresos variables a lo largo del a\u00f1o,\n consideramos m\u00e1s adecuado que coticen por tramos y que puedan saltar de uno a otro\n en funci\u00f3n de los beneficios previstos\", empieza explicando el ministro.\u00a0\nActualmente los trabajadores por cuenta ajena cotizan un 23,60% a cuenta de la empresa y un 4,70% a cuenta del trabajador, mientras que el nuevo plan\n para los\n \naut\u00f3nomos calcula lo que pagar\u00e1n la mayor\u00eda de los aut\u00f3nomos\u00a0en un 30%.\n\"Por ejemplo, una persona que trabaja en una ciudad tur\u00edstica suele tener sus beneficios concentrados en los meses de verano,\n as\u00ed que podr\u00eda cotizar por los tramos m\u00e1s bajos durante la parte del a\u00f1o\n que tiene menos negocio y m\u00e1s durante la parte que tiene m\u00e1s beneficios\", ha continuado Escriv\u00e1.\u00a0\n\"Al final, a lo largo de un a\u00f1o quiz\u00e1 pagar\u00eda lo mismo, pero este sistema se adapta muy bien a las fluctuaciones de la actividad. En todo caso, el sistema de tramos sirve para determinar \nla base de cotizaci\u00f3n a la que hay que aplicar un tipo de cotizaci\u00f3n del 30,6%\n, que es el vigente\", concluye.\u00a0"},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947233/0/datos-covid-evolucion-pandemia-incidencia-espana/", "title": "La incidencia baja 72 puntos, pero Sanidad notifica 215 muertos en un d\u00eda", "author": "Guillermo Rodr\u00edguez", "date": "26.01.2022 - 19:53h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nLa \npandemia en Espa\u00f1a\n rebaja poco a poco sus cifras: la incidencia cae 72 puntos y encadena as\u00ed tres d\u00edas seguidos de descensos, situ\u00e1ndose en los 3.194 casos. Adem\u00e1s, la presi\u00f3n hospitalaria se reduce ligeramente en esta sexta ola. Sin embargo, los contagios siguen en aumento.\nCon \n\u00f3micron causando el 86% de los positivos\u00a0\nde covid en Espa\u00f1a, Sanidad ha notificado este mi\u00e9rcoles \n133.553 casos en 24 horas\n, lo que suponen casi 19.000 m\u00e1s que el d\u00eda anterior. En cuanto a las muertes, Espa\u00f1a ha registrado 215 decesos en un solo d\u00eda, 167 menos que el d\u00eda anterior.\nPero, a pesar de las cifras tan elevadas, la \nsituaci\u00f3n hospitalaria es menos grave\n que hace un a\u00f1o, a pesar de que contin\u00faan en riesgo alto. Sobre esto se ha pronunciado este mi\u00e9rcoles la ministra de Sanidad, \nCarolina Darias\n, quien ha asegurado en rueda de prensa que, pese a que la incidencia \"es casi siete veces superior que hace un a\u00f1o\" la cifra de hospitalizaciones es \"similar a la de hace un a\u00f1o\". \"En cuanto a las\u00a0\nUCI, la mitad que hace un a\u00f1o\n\", ha incidido.\nLa incidencia contin\u00faa en riesgo muy alto\nPese a que la incidencia encadena d\u00edas de bajadas, contin\u00faa en riesgo muy alto. \nCeuta\n\u00a0registra el dato m\u00e1s elevado de toda Espa\u00f1a (5.625), seguida de \nCatalu\u00f1a\n (5.245) y \nArag\u00f3n\n (4.814).\u00a0Las cifras m\u00e1s bajas se registran en comunidades como \nAndaluc\u00eda\n (1.211), \nMadrid\n (1.897) y \nCanarias\n (2.127).\nA pesar de las incidencias tan altas en la mayor\u00eda de las comunidades -solo dos bajan de los 2.000 casos-, \nlas franjas de edad m\u00e1s afectadas en esta sexta ola son las personas j\u00f3venes\n. As\u00ed, los mayores de 80 a\u00f1os tienen una incidencia de\u00a01.904 casos y los de 70 a\u00f1os, 1.457 mientras que los j\u00f3venes duplican esa cifra (\n4.120\n en la franja de \n12 a 19 a\u00f1os\n).\nMenos ingresos, m\u00e1s altas\nMientras tanto, la situaci\u00f3n en los hospitales mejora ligeramente. A pesar de que el porcentaje de camas ocupadas por pacientes covid es del 15,06%, situ\u00e1ndose en riesgo muy alto, el dato cae un -0,41% respecto al d\u00eda anterior.\nEn las \nUCI\n, el porcentaje de \ncamas ocupadas es del 22,74%\n, ligeramente menor que el d\u00eda anterior, pero todav\u00eda en riesgo alto, siendo \nCatalu\u00f1a\n la que tiene el peor dato, con el \n41,64%\n.\nActualmente, hay \n18.805 pacientes ingresados\n y positivos en covid-19 en todo el pa\u00eds, con una ligera bajada con respecto al d\u00eda anterior (19.314 ayer y 2.152 en UCI (2.204 el d\u00eda anterior).\u00a0\nEn las \u00faltimas 24 horas, se han producido \n33 ingresos menos\n que el d\u00eda anterior, con 2.148 ingresos y \n100 altas m\u00e1s\n que el martes, con 2.645.\u00a0\nEstos datos contin\u00faan bajando gracias a la \nvacunaci\u00f3n\n, que ya ha inmunizado a \n38.264.820 personas\n con la pauta completa y casi \n90 millones de dosis\n administradas en total. Adem\u00e1s, se han administrado casi \n15 millones de dosis adicionales\n."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947139/0/sexta-ola-empieza-bajar-espana-forma-menos-pronunciada-sudafrica-mas-linea-paises-europeos/", "title": "La sexta ola empieza a controlarse de forma menos acusada que en Sud\u00e1frica y en l\u00ednea con el modelo europeo", "author": "Clara Pinar", "date": "26.01.2022 - 19:54h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nLa \nsexta ola lleva d\u00edas dando se\u00f1ales de que empieza a estabilizarse\n en Espa\u00f1a, pero con un \ncomportamiento muy distinto al que se registr\u00f3 en Sud\u00e1frica\n el pasado mes de diciembre. El pa\u00eds africano fue el primero en el que se detect\u00f3 la variante \u00f3micron que puso de nuevo patas arriba la pandemia en todo el mundo y muchos ojos miraban lo que ocurri\u00f3 all\u00ed como ejemplo de lo que suceder\u00eda despu\u00e9s en Europa.\nLa tesis era que si en Sud\u00e1frica los contagios\n aumentaron al mismo ritmo vertiginoso al que despu\u00e9s bajaron\n, en Espa\u00f1a ocurrir\u00eda algo parecido. Sin embargo, las bajadas de contagios que se est\u00e1n produciendo de forma general desde hace d\u00edas reflejan una \npendiente mucho menos pronunciada\n, algo que expertos en Salud P\u00fablica explican en el hecho de que Espa\u00f1a no puede compararse con Sud\u00e1frica, sino con otros pa\u00edses de su entorno, como \nPortugal, Italia o Reino Unido \ndonde, donde ha empezado, la ca\u00edda de los casos est\u00e1 siendo menos pronunciada.\nPoco a poco, la incidencia acumulada va descendiendo en Espa\u00f1a, que ha pasado de 3.397 casos por 100.000 habitantes a 3.267 en una semana y media y, con ella, el n\u00famero de casos. Los datos indican que\n ya se podr\u00eda haber superado el pico de contagios,\u00a0\npero las gr\u00e1ficas muestran que la fase de estabilizaci\u00f3n en la que ya parece que est\u00e1 el pa\u00eds dibuja una curva descendiente mucho menos pronunciada de la que ofreci\u00f3 Sud\u00e1frica antes de Navidad, cuando empez\u00f3 a superar los efectos de la variante \u00f3micron.\nLos \u00faltimos datos disponibles, de este mi\u00e9rcoles, reflejan una incidencia acumulada de 3.194 y 52.034 casos nuevos en las \u00faltimas 24 horas y la ministra de Sanidad,\n Carolina Darias\n, se ha referido a un \n\"descenso suave\n, tras semanas de crecimiento\", que se observa \"con distintas magnitudes en todos los grupos de edad, salvo en los menores de 12 a\u00f1os\". Desde el Ministerio se constata que la curva ya ha empezado a bajar y, aunque \nlo deseable es que hubiera una \"bajada en r\u00e1pel\",\n como ha ocurrido en Sud\u00e1frica, todav\u00eda hay que ver c\u00f3mo es esa ca\u00edda de la curva.\n\n    \n\n        \n\n        \n        \n    \nCa\u00edda de la curva de contagios en Espa\u00f1a en las \u00faltimas semanas, por grupos de edad.\nMinisterio de Sanidad\n\n\nDesde hace una semana,\n los contagios han ido cayendo a raz\u00f3n de varios miles diarios\n. El mi\u00e9rcoles pasado, 19 de enero, se notificaron 60.025 m\u00e1s que el d\u00eda anterior y de ah\u00ed fueron cayendo a 55.000 al d\u00eda siguiente y 53.606 el viernes. Con el inicio de la semana y los desajustes que se producen todos los fines de semana, el lunes se notificaron 27.248 nuevos contagios, que pasaron a m\u00e1s de 61.000 el martes.\nCon esta evoluci\u00f3n, Gobierno y comunidades ya empiezan a hacer balance de c\u00f3mo est\u00e1 empezando a descender la curva de la sexta ola. El martes, la portavoz del Ejecutivo, \nIsabel Rodr\u00edguez,\n afirm\u00f3 que \nla pandemia se encuentra en \"momento de aplanamiento\"\n, aunque con una incidencia acumulada todav\u00eda muy elevada, de 3.381.\nTambi\u00e9n las comunidades empiezan a hacer sus c\u00e1lculos, de forma desigual, sobre si el \naterrizaje de la sexta ola \ntiene o no algo que ver con la esperanza que cre\u00f3 la pendiente tan pronunciada de Sud\u00e1frica.\u00a0\nEl consejero de Sanidad de la Comunidad de Madrid, \nEnrique Ruiz Escudero\n, no \ndescart\u00f3 hace unos d\u00edas que pueda suceder una \"ca\u00edda abrupta\"\n, dado que destac\u00f3 que los contagios de \u00f3micron en la regi\u00f3n aumentaron a un ritmo de 100 y 150 puntos diarios ahora descienden de 100 en 100.\nLa consejera vasca de Sanidad,\n Gotzone Sagardui,\n no pudo dibujar un panorama tan optimista al afirmar que \nEuskadi est\u00e1 en situaci\u00f3n de \"descenso lento\", \ncon todav\u00eda \"muchos contagios\". El \u00edndice de reproducci\u00f3n, dijo, sigue todav\u00eda por debajo de 1, lo que indica una tendencia a la baja porque una persona no contagia ni siquiera a otra, pero est\u00e1 aumentando.\n\n    \n\n        \n\n        \n        \n    \nDescenso de los contagios en Sud\u00e1frica a finales de diciembre.\nOur World in Data.\n\n\nLo que est\u00e1 claro es que la evoluci\u00f3n dista mucho de la que se dio en Sud\u00e1frica en diciembre, cuando este pa\u00eds empez\u00f3 a remontar tras alcanzar el pico de la sexta ola, motivada por la variante \u00f3micron que se detect\u00f3 all\u00ed por por primera vez. Entonces, el pa\u00eds surafricano registr\u00f3 \ndescensos semanales de contagios del 30%\n, por ejemplo de los 90.000 que se registraron en la semana del 25 de diciembre y los 128.000 que hubo en la semana previa. As\u00ed, se dibuj\u00f3 una pendiente casi tan pronunciada como cuando los casos hab\u00edan empezado a aumentar semanas antes.\nDe la misma manera que Sud\u00e1frica provoc\u00f3 el p\u00e1nico en noviembre al convertirse en el foco de una nueva y muy contagiosa variante de la Covid, la manera en la que semanas despu\u00e9s los casos empezaron a caer lo convirti\u00f3 en la \nesperanza de que en el resto del mundo pudiera ocurrir algo semejante.\u00a0\nSin embargo, expertos espa\u00f1oles en Salud P\u00fablica advierten de que Sud\u00e1frica \nno debe considerarse la gu\u00eda\n para determinar qu\u00e9 podr\u00e1 suceder en Espa\u00f1a, porque aqu\u00ed ya no se han tomado decisiones tan dr\u00e1sticas como all\u00ed para frenar la sexta ola o porque no es comparable el grado de secuenciaci\u00f3n de los contagios a un lado y otro del ecuador.\nEn su lugar, Espa\u00f1a debe mirarse en lo que ocurre -u ocurrir\u00e1- en\n otros pa\u00edses europeos\n\u00a0donde todav\u00eda no se ha alcanzado el pico de contagios o donde, tras descender, estos han vuelto a repuntar, como ocurre por d\u00edas en Espa\u00f1a.\n\n        \n\n        \n\n        \n        \n    \nEvoluci\u00f3n de los contagios en el Reino Unido.\nReuters\n\n\nSeg\u00fan apuntan, ahora mismo el caso m\u00e1s similar, aunque con particularidades, ser\u00eda\n Reino Unido\n, si bien son buenas tambi\u00e9n las comparaciones de lo que ocurre en \nPortugal o Francia,\n que son pa\u00edses donde los casos siguen todav\u00eda al alza y no ha empezado todav\u00eda a dibujarse una tendencia descendiente. O \nItalia\n, donde su Ministerio de Sanidad reporta estos d\u00edas que los datos muestran \n\"una estabilizaci\u00f3n de la incidencia\"."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947303/0/comprobar-bonoloto-resultados-de-hoy-miercoles-26-de-enero-de-2022/", "title": "Comprobar Bonoloto: resultados de hoy, mi\u00e9rcoles 26 de enero de 2022", "author": "20MINUTOS.ES", "date": "26.01.2022 - 20:00h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nLa combinaci\u00f3n ganadora de la Bonoloto de este mi\u00e9rcoles 26 de enero de 2022 es \n01\n, \n08\n, \n25\n, \n29\n, \n30 \ny \n46\n. El n\u00famero complementario es el \n36 \ny el reintegro un \n0\n. \nPuedes consultar todos los resultados en la web de 20minutos.es\n.\nEl sorteo de la Bonoloto se celebra de \nlunes a s\u00e1bados y est\u00e1 regulado por Loter\u00edas y Apuestas del Estado.\n Las apuestas tienen un precio de 0,50 euros, lo que le convierte en el sorteo m\u00e1s econ\u00f3mico de los organizados por LAE.\nPara jugar es necesario realizar como m\u00ednimo dos apuestas. En la \nmodalidad simple\n, el jugador podr\u00e1 escoger entre 1 y 8 apuestas por boleto, de las que deber\u00e1 escoger 6 n\u00fameros en cada apuesta. En la \nmodalidad m\u00faltiple\n se puede llegar hasta los 11 n\u00fameros por apuesta.\nEn la \nsecci\u00f3n de Loter\u00edas de 20minutos.es\n se pueden comprobar los n\u00fameros premiados en loter\u00edas de toda la semana."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947304/0/comprobar-once-resultados-de-hoy-miercoles-26-de-enero-de-2022/", "title": "Comprobar ONCE: resultados de hoy, mi\u00e9rcoles 26 de enero de 2022", "author": "20MINUTOS.ES", "date": "26.01.2022 - 20:00h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEl n\u00famero premiado en el sorteo de la ONCE de este mi\u00e9rcoles 26 de enero de 2022 es el \n43621\n. La paga corresponde al \n018\n. \nPuedes consultar todos los resultados en la web de 20minutos.es\n.\nEl cup\u00f3n diario de la ONCE ofrece \nde lunes a jueves\n, por 1,5 euros, 55 premios de 35.000 euros a las cinco cifras. Adem\u00e1s, el cliente tiene la oportunidad, por 0,5 euros m\u00e1s, de jugar tambi\u00e9n en la serie y ganar\n \u00b4La Paga\u00b4 de 3.000 euros al mes\n durante 25 a\u00f1os, que se a\u00f1adir\u00e1 al premio de 35.000 euros.\nLos\n cupones de la ONCE\n se comercializan por los 20.000 agentes vendedores. Como siempre, gracias al Terminal Punto de Venta (TPV), el cliente puede elegir el n\u00famero que m\u00e1s le guste.\nPremios de la ONCE\n35.000 \u20ac a las cinco cifras.\n500 \u20ac al n\u00famero anterior y posterior al premiado.\n200 \u20ac a las cuatro \u00faltimas cifras.\n20 \u20ac a las tres \u00faltimas cifras.\n6 \u20ac a las dos \u00faltimas cifras.\n1,5 \u20ac al Reintegro a la decena de millar.\n1,5 \u20ac al Reintegro a la \u00faltima cifra.\nPremios adicionales con La Paga:\n3.000 \u20ac al mes durante 25 a\u00f1os a las 5 cifras del Cup\u00f3n Diario y serie.\n0,50 \u20ac a la primera cifra del Cup\u00f3n Diario.\n0,50 \u20ac a la \u00faltima cifra del Cup\u00f3n Diario.\nEn la \nsecci\u00f3n de Loter\u00edas de 20minutos.es\n se pueden comprobar los n\u00fameros premiados en loter\u00edas de toda la semana."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947306/0/omicron-provoca-que-america-alcance-su-maximo-de-contagios-de-covid-en-una-semana-con-ocho-millones-de-casos/", "title": "\u00d3micron provoca que Am\u00e9rica alcance su m\u00e1ximo de contagios de covid en una semana con ocho millones de casos", "author": "EFE", "date": "26.01.2022 - 20:09h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nLa variante \n\u00f3micron \ncontin\u00faa su implacable expansi\u00f3n por Am\u00e9rica, donde en la \u00faltima semana \nse han registrado m\u00e1s de ocho millones de casos \nnuevos de covid-19, la cifra m\u00e1s alta desde que comenz\u00f3 la pandemia hace dos a\u00f1os.\nAs\u00ed lo anunci\u00f3 este mi\u00e9rcoles la Organizaci\u00f3n Panamericana de la Salud (OPS), que alert\u00f3 de que \nel n\u00famero de infectados con el nuevo coronavirus creci\u00f3 un 32% en la \u00faltima semana\n frente a la anterior.\nAm\u00e9rica, \nla regi\u00f3n del mundo con mayor n\u00famero de fallecidos por covid-19\n, con cerca de 2,5 millones, sum\u00f3 adem\u00e1s 18.000 nuevos decesos vinculados a la enfermedad, un 37% m\u00e1s en la misma comparaci\u00f3n. \"Es demasiado temprano para decir que estamos en el final de la pandemia\", advirti\u00f3 en una rueda de prensa virtual la directora de la OPS, Carissa F. Etienne.\nEtienne confirm\u00f3 que \nla contagiosa \u00f3micron es hoy \"la variante predominante\"\n en el continente americano, que acumula casi 130 millones de positivos desde la irrupci\u00f3n del SARS-CoV-2.\nLa curva baja en EE UU, pero se dispara en Latinoam\u00e9rica\nEstados Unidos, el pa\u00eds del mundo con m\u00e1s muertes (860.000) y casos (70,1 millones), \"contin\u00faa con las cifras m\u00e1s altas de infecciones nuevas\" del continente, aunque\n han disminuido en cerca de un mill\u00f3n la \u00faltima semana, seg\u00fan Etienne.\nEl escenario \ncambia al abordar la situaci\u00f3n de Latinoam\u00e9rica\n, con tendencias al alza en Centroam\u00e9rica, Suram\u00e9rica y el Caribe. Las infecciones \"se est\u00e1n duplicando cada dos d\u00edas\" en Paraguay y son \"especialmente altas\" en Bolivia, Per\u00fa y Ecuador, seg\u00fan la OPS.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nLos casos de covid-19 frenan su aumento global, que fue de solo un 5% la semana pasada\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nEn Brasil, el pa\u00eds latinoamericano con peores cifras (624.000 muertes y 24,3 millones de contagios), \nlos casos se han disparado casi un 200% en la \u00faltima semana.\nPara entender mejor c\u00f3mo el virus avanza, Etienne dijo que\n \"es esencial\" que los pa\u00edses sigan recabando datos\n para trazar estrategias m\u00e1s eficientes y proteger a los grupos vulnerables.\nSobre el nuevo subtipo de la variante \u00f3micron (BA.2), ya presente en m\u00e1s de 40 pa\u00edses, Sylvain Aldighieri, de la OPS, se\u00f1al\u00f3 que \"\nactualmente no existen motivos de preocupaci\u00f3n adicional\n\" y subray\u00f3 que las medidas de combate a la pandemia no cambian: vacunas, mascarillas y distanciamiento.\nEl subdirector de la OPS, Jarbas Barbosa, mencion\u00f3 en la misma rueda de prensa el \u00faltimo informe del Centro para el Control y Prevenci\u00f3n de Enfermedades de EE.UU. (CDC por sus siglas en ingl\u00e9s), que indica que \"\nel riesgo de morir entre no vacunados es 68 veces mayor que entre las personas vacunadas\n\".\nRetorno seguro a las aulas y no olvidar otras enfermedades\nPor su parte, el director de Emergencias de Salud de la OPS, Ciro Ugarte, se refiri\u00f3 al retorno a las escuelas de los ni\u00f1os \nteniendo en cuenta el reinicio del curso escolar en pa\u00edses del hemisferio sur\n, e insisti\u00f3 en la necesidad de que se establezcan las \"condiciones m\u00e1s seguras\" para la reapertura de los centros educativos.\nHay que tener en cuenta, agreg\u00f3, no s\u00f3lo la situaci\u00f3n en las escuelas, \"sino \ntambi\u00e9n el desplazamiento desde el hogar a la escuela\n y desde la escuela al hogar\".\nIgualmente, \nrecalc\u00f3 la necesidad de la vacunaci\u00f3n entre los docentes\n y los otros trabajadores de las escuelas, todo ello para crear un ambiente m\u00e1s seguro para los estudiantes.\nY respecto a la vacunaci\u00f3n infantil, que se est\u00e1 haciendo para los menores de 5 a 11 a\u00f1os en varios pa\u00edses de la regi\u00f3n, la OPS\n resalt\u00f3 la necesidad de atender primero a los grupos prioritarios y a todos los adultos.\nEn este sentido, Etienne \nsubray\u00f3 que la covid \"no es el \u00fanico riesgo\"\n que afrontan los ni\u00f1os y, por ello, inst\u00f3 a los padres a poner al d\u00eda la cartilla de vacunaci\u00f3n de sus hijos frente a otras enfermedades que estaban bajo control y han surgido de nuevo en la regi\u00f3n durante la pandemia de coronavirus."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947319/0/dinamarca-elimina-restricciones-covid-fin-pandemia/", "title": "Dinamarca elimina todas las restricciones y se convierte en el primer pa\u00eds en decretar el fin de la pandemia", "author": "EFE", "date": "26.01.2022 - 20:43h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nDinamarca eliminar\u00e1 el pr\u00f3ximo martes\n las restricciones impuestas por la cuarta ola de coronavirus, pese a las cifras r\u00e9cord de contagio\n, por la menor peligrosidad de la variante \u00f3micron y el alto n\u00famero de personas inmunizadas, anunci\u00f3 hoy el Gobierno. La covid-19 dejar\u00e1 de ser considerada una enfermedad \"cr\u00edtica\" para la sociedad, lo que implicar\u00e1 el cese de las medidas vigentes: ya no se usar\u00e1n mascarillas en interiores y desaparecer\u00e1n las restricciones en la restauraci\u00f3n, la vida cultural y social, y reabrir\u00e1n las discotecas.\n\"\nEstamos listos para salir de la sombra del coronavirus\n, decimos adi\u00f3s a las restricciones y le damos la bienvenida a la vida que ten\u00edamos antes. La pandemia sigue, pero hemos pasado la etapa cr\u00edtica\", dijo en una rueda de prensa la primera ministra danesa, Mette Frederiksen.\n\n\n    \n\n        \n\n\n            \n\n                \n\n                    \n                \n\u00bfDebe garantizar la Uni\u00f3n Europea el acceso a una atenci\u00f3n sanitaria de calidad?\n\n\n                \n\n                        \n                    \n                    \n                \n\n                        \n\n                        \nS\u00ed, la UE tiene que garantizar una atenci\u00f3n sanitaria de calidad en todos los estado miembros.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo, cada pa\u00eds deber\u00eda decidir si garantiza una sanidad de calidad a sus ciudadanos.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo tengo opini\u00f3n al respecto.\n\n                    \n\n                        \n\n                    \n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nFrederiksen \nhabl\u00f3 de \"hito\" y de \"transici\u00f3n\" a una nueva fase\n y resalt\u00f3 que la decisi\u00f3n cuenta con el aval de la comisi\u00f3n de cient\u00edficos que asesora al Gobierno desde el inicio de la pandemia.\n\"Puede parecer raro y parad\u00f3jico que eliminemos las restricciones con las actuales cotas de contagio, pero hay que fijarse en m\u00e1s cifras, una de las m\u00e1s importantes es la de enfermos de gravedad y esa curva se ha roto\", afirm\u00f3.\nDinamarca, uno de los pa\u00edses que m\u00e1s test hace en el mundo, ha registrado 46.747 nuevos casos en las \u00faltimas 24 horas, nueve veces m\u00e1s que hace un a\u00f1o en el pico de la segunda ola, \npero solo hay 938 ingresados\n, medio centenar menos que entonces.\nLas autoridades sanitarias han admitido adem\u00e1s que, en estos momentos, entre \nun 30% y un 40% de los ingresados son personas que fueron hospitalizadas por otros motivos \ny que luego dieron positivo en coronavirus. El total de pacientes en cuidados intensivos es de 40, la mitad que hace apenas unas semanas, lo que confirma que \u00f3micron es una variante \"menos da\u00f1ina\", de acuerdo con la primera ministra.\nFrederiksen aludi\u00f3 tambi\u00e9n a las altas cifras de vacunaci\u00f3n como el segundo factor decisivo: \nel 80,6% de los daneses han recibido la pauta completa\n y el 60%, la dosis de refuerzo.\nLas autoridades danesas cuentan con que el elevado contagio se mantenga durante algunas semanas, \npero creen desproporcionado mantener las restricciones actuales.\n Frederiksen habl\u00f3 de tres fases: en la primera, hasta primavera, se mantendr\u00e1n recomendaciones para proteger a los grupos de riesgo, como el uso de mascarillas en asilos, as\u00ed como la obligaci\u00f3n de someterse a test para quienes viajen a Dinamarca y no est\u00e9n vacunados.\nLa segunda fase, hasta el oto\u00f1o, \nser\u00e1 de vigilancia y de preparaci\u00f3n para la tercera\n, el pr\u00f3ximo invierno, en la que es \"muy posible\" que parte de la poblaci\u00f3n o incluso toda tenga que vacunarse otra vez, dijo Frederiksen.\nDinamarca ya \nfue uno de los primeros pa\u00edses europeos en eliminar todas las restricciones el pasado 10 de septiembre\n, aunque dos meses despu\u00e9s, ante el avance del contagio, introdujo algunas medidas y, en diciembre, con la explosi\u00f3n de \u00f3micron, adopt\u00f3 otras m\u00e1s severas.\nA pesar del incremento de los fallecimientos por covid-19 en el \u00faltimo mes y medio, \nDinamarca presenta a\u00fan uno de los \u00edndices de mortalidad m\u00e1s bajos de Europa\n, con 62,59 por cada 100.000 habitantes, tres veces menos que pa\u00edses como Espa\u00f1a, Portugal o Francia."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947322/0/darias-descarta-de-momento-reducir-las-cuarentenas-a-los-positivos-es-un-tema-absolutamente-inmaduro/", "title": "Darias descarta de momento reducir las cuarentenas a los positivos: \"Es un tema absolutamente inmaduro\"", "author": "EUROPA PRESS", "date": "26.01.2022 - 20:49h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nLa ministra de \nSanidad\n, Carolina Darias, ha aclarado que la reducci\u00f3n de cuarentenas de 7 a 4 o 5 d\u00edas \nes un tema todav\u00eda \"absolutamente inmaduro\"\n, ya que, ha subrayado, en el momento actual hay \"una incidencia elevada\".\nAs\u00ed se ha expresado la ministra en la rueda de prensa posterior al Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud, aclarando que \"solo un consejero\" ha reclamado \"la posibilidad de estudiar o de ver\" la reducci\u00f3n de las cuarentenas. \"Solo se ha expresado en estos t\u00e9rminos\", ha asegurado Darias, \npara a\u00f1adir que el resto de consejeros no ha hecho ninguna consideraci\u00f3n al respecto.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nCuando el virus corre m\u00e1s r\u00e1pido que las vacunas: \u00bfpor qu\u00e9 \u00d3micron multiplica las reinfecciones? \u00bfQu\u00e9 inmunidad induce?\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\n\"Tenemos que ser muy conscientes de la situaci\u00f3n en la que estamos\", ha aseverado. \"En cualquier caso,\n siempre hay un proceso de revisi\u00f3n continua de la situaci\u00f3n\n, pero es verdad que tenemos todav\u00eda una incidencia elevada\", ha recordado.\nAs\u00ed, ha hecho hincapi\u00e9 en que las cuarentenas \nse mantendr\u00e1n \"mientras que las personas t\u00e9cnicas que asesoran no planteen otra cosa\n, que hasta el momento no lo han hecho\".\n\"Descenso suave\"\nCon todo, pese al elevado n\u00famero de casos, \nDarias ha destacado el \"descenso suave\"\n que se est\u00e1 produciendo en la incidencia, \"tras 11 semanas consecutivas de crecimiento\". \"Esta tendencia se observa en todos grupos edad, salvo en los menores de 12 a\u00f1os, que est\u00e1n en proceso de vacunaci\u00f3n, y los menores de 5\", ha precisado, para a\u00f1adir que \"los m\u00e1s vulnerables, los mayores de 60, son los que registran menos incidencia\".\nAunque la incidencia actual es 7 veces superior a la de hace un a\u00f1o, con la tercera ola, la ministra ha destacado que\n los indicadores de gravedad se han mantenido en una tendencia descendente\n desde la segunda quincena de octubre.\n\"La probabilidad de hospitalizaci\u00f3n\n se ha reducido 7 veces en ese per\u00edodo,\n pasando de un 6,5 de la tercera ola al 0,9 actual. La de ingreso en UCI y letalidad se ha reducido m\u00e1s de 12 veces, pasando del 0,9 al 0,07 por ciento\", ha detallado Darias. Las cifras de hospitalizaciones son de un 15 por ciento, al igual que en la misma fecha hace un a\u00f1o, y en UCI se han reducido a un 22 por ciento (frente al 40% hace un a\u00f1o).\nAs\u00ed, ha reiterado que, como las altas coberturas de vacunaci\u00f3n, as\u00ed como la prevalencia actual de \u00d3micron (que ya ocupa el 86% del territorio)\n est\u00e1n cambiando progresivamente la epidemiolog\u00eda de la Covid-19\n, \"estamos trabajando con los consejeros en la necesidad de ir avanzando hacia un nuevo sistema de vigilancia, acorde con las caracter\u00edsticas epidemiol\u00f3gicas de la situaci\u00f3n actual\".\nEn cuanto al sublinaje de \u00d3micron BA.2, detectado en Dinamarca, \nDarias ha informado del primer caso detectado en Espa\u00f1a\n, si bien ha mandado un mensaje de tranquilidad, se\u00f1alando que, seg\u00fan la informaci\u00f3n proporcionada por este pa\u00eds, la BA.2 no tendr\u00eda un comportamiento muy diferente de la BA.1, la mayoritaria en Espa\u00f1a y en el resto de Europa."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947275/0/casado-se-sincera-con-jordi-sabate-mi-hijo-estuvo-en-la-uci-y-me-sorprendio-que-el-sistema-no-apostara-por-la-vida/", "title": "Casado se sincera con Jordi Sabat\u00e9: \"Mi hijo estuvo en la UCI y me sorprendi\u00f3 que el Sistema no apostara por la vida\"", "author": "Guillermo Azaola", "date": "26.01.2022 - 21:01h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nPablo Casado\n se ha enfrentado a cientos de entrevistas en su carrera pol\u00edtica, pero seguro que en ninguna el entrevistador preguntaba con la mirada. Literalmente, Jordi Sabet\u00e9, enfermo\u00a0de\u00a0\nEsclerosis Lateral Amiotr\u00f3fica (ELA)\n, ha conversado este mi\u00e9rcoles con el l\u00edder del PP mediante un sistema de infrarrojos que\n lee el movimiento de sus ojos\n mientras estos se desplazan por un teclado virtual. A\u00fan sufriendo una patolog\u00eda que no tiene tratamiento y que le obliga a permanecer en la cama, Jordi se toma la vida con humor (negro, en muchas ocasiones) y prueba de ello ha sido su saludo inicial:\u00a0\n\"Hola guapet\u00f3n, cuando quieras empezamos que en un rato tengo que correr una marat\u00f3n\"\n.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nS\u00e1nchez agradece al PP el apoyo en la crisis de Ucrania y le pide que facilite la reforma laboral\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nA su vez, Casado ha pedido disculpas por llegar tarde a su encuentro virtual y ha excusado la tardanza en un \"tema importante\": el presidente del Gobierno,\u00a0\nPedro S\u00e1nchez, acababa de devolverle la llamada\n para tratar la cuesti\u00f3n del conflicto de Ucrania, entre otras cosas.\nSaludos aparte, tocaba hablar de otro asunto serio, a pesar de la divertida forma que ha encontrado Jordi para formularlo. \"\u00bfAntes de saber de mi existencia alop\u00e9cica conoc\u00edas la ELA?\" Entonces, con un rictus de tristeza, el m\u00e1ximo representante popular ha confesado que sabe \n\"lo cabrona que es la enfermedad\"\n\u00a0porque tiene \"una amiga luchando contra ella\".\u00a0\nTambi\u00e9n en el plano personal y respecto al mundo de la discapacidad, Casado ha contado la historia de su hijo, que \"naci\u00f3 prematuro de 5 meses\", y cuyos m\u00e9dicos les dijeron a \u00e9l y a su mujer\u00a0que\n,\u00a0\npor la dificultad de su caso,\u00a0\n\"era mejor que no saliera adelante\"\n. Para \u00e9l - ha seguido con la experiencia- fue muy sorprendente que \"con los excelentes sanitarios que hay en Espa\u00f1a, el Sistema no apostara por la vida\". Que casi te \"dijeran que no te compliques\", ha abundado antes de sostener con orgullo: \n\"Nosotros decidimos complicarnos la vida y despu\u00e9s de estar 4 meses en la UCI, Pablo (su hijo) est\u00e1 fenomenal\".\nEstoy emocionado por la entrevista con los ojos de \n@pons_sabate\n, un valiente luchador contra la \n#ELA\n.\nPedimos m\u00e1s medios en investigaci\u00f3n, ayudas para atender a los enfermos, y apoyo a la cultura de la vida y de los cuidados en la discapacidad.\n\u00a1Gracias crack, estamos contigo! \nhttps://t.co/RDc7AoBIT8\n\u2014 Pablo Casado Blanco (@pablocasado_) \nJanuary 26, 2022\n \nEn esa misma l\u00ednea, el l\u00edder popular ha dicho que no juzga a qui\u00e9n \"no apuesta por ese riesgo\", pero cree que, por ejemplo, \n\"debe haber una alternativa a la eutanasia\".\n\u00a0Sin embargo, a su juicio, muchos partidos no consideran lo mismo porque \"los cuidados paliativos son muy caros\".\nSobre Catalu\u00f1a, ETA... y la felicidad\nLa entrevista ha tocado muchos palos y uno de ellos ha sido la cuesti\u00f3n catalana. \"\u00bfCrees que los calvos catalanes como yo somos de fiar\"?, preguntaba esta vez Jordi. \"Totalmente, pero no solo los calvos sino todos los catalanes\", reconoc\u00eda entre risas Casado. \n\"Barcelona molaba mucho\", \nha a\u00f1adido citando las Olimpiadas o los musicales como ejemplos, pero \n\"se la ha cargado el nacionalismo\",\n ha lamentado. Para solucionarlo, el l\u00edder del PP, cree que hay que hacer \"una agenda de reencuentro con la ley y la concordia\" que aborde \"la mala gesti\u00f3n de la sociedad catalana.\nTras esto, Jordi le ha preguntado c\u00f3mo definir\u00eda el concepto de felicidad y Casado- barriendo para su terreno- ha respondido diciendo que \"la felicidad es dar m\u00e1s de lo que recibes, \ncomo la pol\u00edtica\n que es una vocaci\u00f3n de servicio p\u00fablico para mejorar la vida de la gente\".\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nUn youtuber enfermo de ELA se hace viral por su petici\u00f3n de hacer una entrevista solidaria a Shakira y Piqu\u00e9\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nPara terminar, el propio Jordi ha querido homenajear a \nMiguel \u00c1ngel Blanco\n, concejal del PP asesinado por ETA en 1997 y motivo que ambos han dicho tener en com\u00fan.\n \"A ambos nos marc\u00f3 de por vida, que en paz descanse\",\n ha espetado el entrevistador. Por su parte, Casado ha confesado que el caso del joven de Ermua le llev\u00f3 a interesarse por la pol\u00edtica cuando todav\u00eda era adolescente y ha criticado que a\u00f1os despu\u00e9s \"los asesinos de Miguel \u00c1ngel sean nombrados dirigentes de un partido pol\u00edtico que pacta con el Gobierno\".\nAntes de despedirse, Casado se ha comprometido a dar mayor visibilidad a la enfermedad \"cuando llegue al gobierno\" y ha alabado la labor de activismo y la actitud de Jordi frente a la vida: \"Eres la ilusi\u00f3n de mucha gente y un orgullo para Espa\u00f1a\", ha concluido."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947333/0/yolanda-diaz-claves-avances-negociacion-reforma-laboral-gobierno-coalicion/", "title": "Yolanda D\u00edaz, sobre la reforma laboral: \"La v\u00eda de Cs no da porque expulsa a formaciones de izquierda\"", "author": "20minutos", "date": "26.01.2022 - 22:01h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nYolanda D\u00edaz da por hecho que la reforma laboral saldr\u00e1 adelante cuando se entra en la fase final con unas negociaciones todav\u00eda encalladas. Y la vicepresidenta segunda tiene claro el camino. \n\"La v\u00eda de Cs no da porque expulsa a formaciones de izquierda\", sostuvo D\u00edaz\n, cerrando la puerta a negociar la norma con la formaci\u00f3n naranja y no con los partidos que hicieron posible la investidura. Y de hecho fue clara en este sentido: \"No me planteo que no se convalide la norma con la mayor\u00eda de la investidura, porque s\u00e9 sumar\".\nEn una entrevista en la Cadena Ser, \nD\u00edaz asegur\u00f3 que \"lo importante es hablar del contenido real de las normas y dejar a un lado la pol\u00edtica\"\n, en un mensaje precisamente para Cs, sobre quienes considera que debe \"modificar su modelo\" y \"decir que la norma le parece positiva\". La vicepresidenta, adem\u00e1s, asume que la ciudadan\u00eda \"no entiende que no se hable de la norma y se hable de proyectos pol\u00edticos\". Asimismo, no valora un escenario negativo para su gran proyecto como vicepresidenta. \"Estamos trabajando\n para continuar en la senda que nos ha tra\u00eddo hasta aqu\u00ed\n\", sentenci\u00f3, abriendo la puerta del todo (y solo) a la v\u00eda de ERC, M\u00e1s Pa\u00eds, Comprom\u00eds o Bildu.\n\n\n    \n\n        \n\n\n            \n\n                \n\n                    \n                \n\u00bfQu\u00e9 pr\u00e1cticas deber\u00eda prohibir la UE en materia laboral?\n\n\n                \n\n                        \n                    \n                    \n                \n\n                        \n\n                        \nProhibir las pr\u00e1cticas no remuneradas porque son una forma de explotaci\u00f3n de los j\u00f3venes.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nProhibir las horas extraordinarias obligatorias en todos los estados miembros que impiden la creaci\u00f3n de nuevos puestos de trabajo.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nProhibir los contratos precarios que empobrecen paulatinamente a gran parte de la sociedad.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo deber\u00eda prohibirse ninguna de estas pr\u00e1cticas puesto que incidir\u00eda negativamente en la creaci\u00f3n de empleo.\n\n                    \n\n                        \n\n                    \n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nD\u00edaz se ha mostrado confiada en que la pr\u00f3xima semana el Congreso convalide la nueva reforma laboral que, seg\u00fan ha defendido, ser\u00e1 la primera en \"la historia del derecho laboral espa\u00f1ol\" que en todos sus preceptos\n \"no hacen m\u00e1s que recuperar derechos para los trabajadores\".\nAs\u00ed, ha avisado a sus socios que \n\"ser\u00e1 dif\u00edcil\" decir que \"no\" a la ultraactividad\n o la \"aplicaci\u00f3n prioritaria\" del convenio del sector frente al de empresa. \"Es dif\u00edcil decirle que no a una reforma que aborda la precariedad\", ha defendido.\nSobre las negociaciones con ERC, \nla ministra ha agradecido que apoyaran otras normas impulsadas desde su Ministerio\n y se ha mostrado confiada en que el resultado de las mismas sea \"positivo\". \"Siempre trabajo para el s\u00ed. No me levanto jam\u00e1s de una negociaci\u00f3n. S\u00e9 que hay tiempo (...) A las partes les doy tiempo, le necesitan\", ha indicado."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947338/0/yolanda-diaz-desmarca-podemos-gobierno-crisis-ucrania/", "title": "Yolanda D\u00edaz se desmarca de Podemos en la crisis de Ucrania: \"El Gobierno tiene una sola voz\"", "author": "20minutos", "date": "27.01.2022 - 09:24h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \n\"El Gobierno tiene una sola voz, y la posici\u00f3n es clara\". As\u00ed se ha referido, por primera vez, Yolanda D\u00edaz a la crisis en torno a Ucrania. \nSe ha desmarcado la vicepresidenta de las cr\u00edticas de Podemos, que criticaron en los \u00faltimos d\u00edas\n los apoyos del Ejecutivo al despliegue de la OTAN. La formaci\u00f3n morada, de hecho, centr\u00f3 sus reproches tanto en la ministra de Defensa, Margarita Robles, como en el titular de Exteriores, Jos\u00e9 Manuel Albares. D\u00edaz, en cambio, defiende la l\u00ednea marcada por S\u00e1nchez.\nEn una entrevista en la Ser, D\u00edaz dio esa clave despu\u00e9s de haber advertido horas antes de la \"posici\u00f3n muy compleja y dif\u00edcil\" en la que se encuentra Espa\u00f1a ante el conflicto ucraniano, y se \nha definido a s\u00ed misma como \"una mujer de paz\"\n: \"No me van a encontrar, jam\u00e1s, dividiendo a nadie\".\n\n\n    \n\n        \n\n\n            \n\n                \n\n                    \n                \n\u00bfQu\u00e9 pr\u00e1cticas deber\u00eda prohibir la UE en materia laboral?\n\n\n                \n\n                        \n                    \n                    \n                \n\n                        \n\n                        \nProhibir las pr\u00e1cticas no remuneradas porque son una forma de explotaci\u00f3n de los j\u00f3venes.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nProhibir las horas extraordinarias obligatorias en todos los estados miembros que impiden la creaci\u00f3n de nuevos puestos de trabajo.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nProhibir los contratos precarios que empobrecen paulatinamente a gran parte de la sociedad.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo deber\u00eda prohibirse ninguna de estas pr\u00e1cticas puesto que incidir\u00eda negativamente en la creaci\u00f3n de empleo.\n\n                    \n\n                        \n\n                    \n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nEn declaraciones a los periodistas tras mantener un encuentro con el secretario general de la UGT de Catalu\u00f1a, Camil Ros, D\u00edaz \nha dicho que Espa\u00f1a est\u00e1 \"trabajando por el di\u00e1logo\"\n y se ha remitido a la comparecencia de ayer del ministro de Exteriores, Jos\u00e9 Manuel Albares, en la Comisi\u00f3n de Exteriores del Congreso.\nEste martes Unidas Podemos\n celebr\u00f3 el \"cambio de tono\" de su socio socialista\n en el Gobierno sobre este asunto y que ahora est\u00e9 poniendo el foco en la desescalada, aunque tambi\u00e9n critic\u00f3 \"el pulso belicista\" de algunos de sus miembros, refiri\u00e9ndose a la ministra de Defensa, Margarita Robles.\nFue el presidente del grupo parlamentario, Jaume Asens, quien rebaj\u00f3 el tono despu\u00e9s de que el ex secretario general de Podemos Pablo Iglesias acusara a la ministra de Defensa de\n tomar por \"tontos\" a los espa\u00f1oles cuando dice que la OTAN naci\u00f3 para garantizar la paz\n, sobre lo que Robles respondi\u00f3 que el exvicepresidente opina \"desde el tiempo libre y desde la ausencia de responsabilidad\"."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947335/0/linchan-muerte-conductor-atropello-mujer-indigena-hija-bogota/", "title": "Linchan hasta la muerte al conductor de un cami\u00f3n que atropell\u00f3 a una mujer ind\u00edgena y su hija en Bogot\u00e1", "author": "EFE", "date": "26.01.2022 - 22:21h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nUn conductor de un cami\u00f3n de basura fue linchado hasta la muerte\n por un grupo de ind\u00edgenas tras el atropello de una mujer embera embarazada y su hija de un a\u00f1o, en el que ambas fallecieron, en las afueras de Bogot\u00e1, informaron este martes las autoridades.\n\"Cuando empez\u00f3 el levantamiento de los cuerpos de la mujer y la menor, estaba la Fiscal\u00eda. Por eso, \nasumieron de inmediato la investigaci\u00f3n sobre los hechos\n que terminaron con la muerte del conductor. No hay en Colombia ning\u00fan amparo de justicia propia para grupos \u00e9tnicos donde puedan cometer un homicidio\", ha expresado el jefe de gabinete de la Alcald\u00eda de Bogot\u00e1, Luis Ernesto G\u00f3mez.\nEn los numerosos v\u00eddeos que circulan en las redes sociales se puede ver la situaci\u00f3n de caos y dolor provocada en la comunidad tras el atropello de la mujer, lo que provoc\u00f3 que algunos ind\u00edgenas \nabordaran al conductor y lo golpearan con piedras y palos\n.\nEl incidente tambi\u00e9n motiv\u00f3 que unos 600 miembros de la comunidad ind\u00edgena \nbloquearan el paso entre las localidades de Funza y Siberia\n, en el departamento de Cundinamarca.\nLas v\u00edctimas han sido identificada como \nErminda Tunay y su hija Camila\n, de un a\u00f1o y medio, mientras que el conductor fue trasladado al Hospital Sim\u00f3n Bol\u00edvar de Bogot\u00e1, donde falleci\u00f3 este mi\u00e9rcoles por la ma\u00f1ana.\nReacciones pol\u00edticas\nLa alcaldesa de Bogot\u00e1, Claudia L\u00f3pez, \nha\n\u00a0\nlamentado esta \"nueva tragedia\n en la comunidad embera\".\u00a0\"Llevamos m\u00e1s de cuatro meses ofreci\u00e9ndoles atenci\u00f3n humanitaria, sanitaria y de estancia temporal, mientras el Gobierno nacional garantiza primero que no los desplacen de sus resguardos y segundo que puedan retornar a los mismos\", ha declarado en sus redes sociales.\nHemos acompa\u00f1ado con solidaridad a la comunidad embera, pero nadie tiene derecho a vengarse matando a otro, a abusar de sus propios hijos. Le exigimos a la comunidad que acepte la reubicaci\u00f3n y al gobierno nacional que cumpla con el retorno seguro ya. No m\u00e1s excusas ni dilaciones\n\u2014 Claudia L\u00f3pez Hern\u00e1ndez (@ClaudiaLopez) \nJanuary 26, 2022\n \nTambi\u00e9n ha aprovechado para arremeter contra el Ministerio de Defensa, al que acus\u00f3 de ser \"\nincapaz de garantizarles seguridad y evitar su desplazamiento\n y tampoco su retorno\", mientras que Bogot\u00e1 y sus habitantes han cubierto con \"solidaridad\" y sus \"recursos la atenci\u00f3n humanitaria, sanitaria y de estancia temporal\".\nEl incidente ha provocado\u00a0\nel rechazo de m\u00faltiples l\u00edderes sociales\n, entre ellos Erika Prieta, de la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos, que, despu\u00e9s de denunciar \"los o\u00eddos sordos del mal Gobierno\", ha acusado a la administraci\u00f3n nacional de ser \"responsable de la muerte de una ni\u00f1a ind\u00edgena y su madre\".\n\"\nFueron m\u00faltiples las alertas\n sobre lo inadecuado del Parque La Florida y los llamados para atender y brindar garant\u00edas a las comunidades ind\u00edgenas ah\u00ed ubicadas\", ha expresado.\u00a0\nMiembros de este pueblo amerindio llevan \nasentados en\u00a0el Parque Nacional Enrique Olaya Herrera\n, en pleno coraz\u00f3n de Bogot\u00e1, m\u00e1s de tres meses\u00a0a la espera de reubicaci\u00f3n y las violencias que sufren\u00a0en el selv\u00e1tico departamento del Choc\u00f3 (fronterizo con Panam\u00e1)."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947348/0/encuentran-cuatro-muertos-por-disparos-en-una-vivienda-del-oeste-de-canada/", "title": "Encuentran cuatro muertos por disparos en una vivienda del oeste de Canad\u00e1", "author": "EFE", "date": "27.01.2022 - 00:25h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nCuatro personas fueron halladas muertas\n por disparos en el interior de una vivienda del oeste de \nCanad\u00e1\n, v\u00edctimas de un tiroteo que pudo producirse el pasado lunes, seg\u00fan inform\u00f3 este mi\u00e9rcoles la Polic\u00eda Montada.\nLas autoridades canadienses informaron de que los cuerpos sin vida fueron descubiertos en la noche del martes en la localidad de Richmond, en la provincia de Columbia Brit\u00e1nica, aunque \nlos asesinatos se habr\u00edan producido 24 horas antes.\nRichmond es una localidad de unos 225.000 habitantes, situada en los alrededores de Vancouver y \na pocos kil\u00f3metros de la frontera con Estados Unidos.\nLa Polic\u00eda canadiense se\u00f1al\u00f3 en un comunicado que en la noche del martes le fue notificado un incidente en una vivienda de Richmond. En su interior, los agentes \"descubrieron a cuatro personas muertas\".\nLa investigaci\u00f3n inicial apunta a un \"tiroteo intencionado\" que\n \"no est\u00e1 conectado\" con el conflicto entre bandas rivales\n que se vive desde hace a\u00f1os en la zona, seg\u00fan el comunicado.\nLas autoridades tambi\u00e9n han decidido \nno dar a conocer de momento las identidades\n de las v\u00edctimas, aunque s\u00ed han revelado que se conoc\u00edan entre ellos.\nDesde 2009, el \u00e1rea metropolitana de Vancouver sufre una guerra intermitente entre grupos delictivos rivales que \nse disputan la venta de narc\u00f3ticos\n y que ha causado decenas de muertes, en su mayor\u00eda de individuos relacionados con bandas criminales."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947355/0/corea-del-norte-lanza-otros-dos-misiles-balisticos-hacia-el-mar-de-japon-en-su-sexto-ensayo-en-lo-que-va-de-ano/", "title": "Corea del Norte lanza otros dos misiles bal\u00edsticos hacia el mar de Jap\u00f3n en su sexto ensayo en lo que va de a\u00f1o", "author": "EFE", "date": "27.01.2022 - 03:39h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nCorea del Norte\n dispar\u00f3 este jueves dos misiles aparentemente bal\u00edsticos \nde corto alcance\n hacia el mar de Jap\u00f3n (llamado mar del Este en las dos Coreas), seg\u00fan inform\u00f3 el Ej\u00e9rcito surcoreano, en lo que constituye el \nsexto test\n de este tipo de Pionyang en lo que va de a\u00f1o.\nEl Estado Mayor Conjunto (JCS) de \nCorea del Sur\n inform\u00f3 de que el lanzamiento se produjo hacia las 8 hora local (23.00 GMT del mi\u00e9rcoles) desde la zona de Hamhung, \nen la costa oriental\n de Corea del Norte.\nEl lanzamiento tiene lugar despu\u00e9s de que el pasado martes el r\u00e9gimen disparara \notros dos proyectiles aparentemente de crucero\n desde el interior del pa\u00eds, y tras otros test realizados en semanas anteriores que incluyeron \nmisiles bal\u00edsticos e hipers\u00f3nicos\n.\nEl JCS se\u00f1al\u00f3 en un comunicado que contin\u00faa analizando los movimientos del Norte y los detalles del lanzamiento.\n\n\n    \n\n        \n\n\n            \n\n                \n\n                    \n                \n\u00bfDeber\u00eda tener el Parlamento Europeo m\u00e1s competencias en materia de pol\u00edtica exterior?\n\n\n                \n\n                        \n                    \n                    \n                \n\n                        \n\n                        \nEs necesario asignar al  Parlamento Europeo m\u00e1s competencias en materia de pol\u00edtica exterior, para que la UE pueda generar una pol\u00edtica exterior com\u00fan, real y cre\u00edble.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nLa pol\u00edtica exterior debe de estar en exclusiva en los Gobiernos de cada estado miembro, de lo contrar\u00edo los estados perder\u00edan libertad de decisi\u00f3n en esta materia.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo tengo opini\u00f3n al respecto.\n\n                    \n\n                        \n\n                    \n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nNo llegaron a aguas japonesas\nLos misiles no llegaron a caer en aguas de la zona exclusiva de Jap\u00f3n, seg\u00fan dijeron fuentes del Ejecutivo nip\u00f3n a la cadena estatal NHK, por lo que Tokio \nno considera que el test haya supuesto una amenaza para su seguridad.\nLa sexta ronda de lanzamientos de misiles norcoreanos en lo que va de a\u00f1o tiene lugar en medio del \nestancamiento del di\u00e1logo sobre desnuclearizaci\u00f3n\n entre el herm\u00e9tico r\u00e9gimen y \nEstados Unidos\n.\nEn este contexto, Pionyang amenaz\u00f3 el pasado d\u00eda 20 con una \nposible reanudaci\u00f3n de sus test nucleares y de misiles bal\u00edsticos intercontinentales\n, al se\u00f1alar que estudia \nretomar todas sus \"acciones suspendidas temporalmente\"\n en materia de Defensa.\nEl r\u00e9gimen norcoreano contempla volver a este tipo de medidas que decidi\u00f3 suspender de forma unilateral en el marco del proceso de deshielo intercoreano, y como respuesta a \nlas \"cada vez m\u00e1s agravantes acciones hostiles\"\n de Estados Unidos, seg\u00fan se decidi\u00f3 en una reuni\u00f3n del m\u00e1ximo \u00f3rgano de Gobierno del pa\u00eds liderado por \nKim Jong-un\n y recogida por los medios estatales."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947357/0/donar-cabello-para-salvar-el-mar-la-masiva-y-polemica-respuesta-al-derrame-de-petroleo-en-peru/", "title": "Donar cabello para salvar el mar: la masiva y pol\u00e9mica respuesta al derrame de petr\u00f3leo en Per\u00fa", "author": "CARLA SAMON ROS (EFE)", "date": "27.01.2022 - 05:04h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nDonar cabello para mitigar el da\u00f1o causado en el mar\n en \nPer\u00fa\n por el \nderrame de al menos 6.000 barriles de petr\u00f3leo\n en una refiner\u00eda operada por \nRepsol\n es una de las masivas y pol\u00e9micas respuestas ciudadanas a lo que ha sido calificado como \n\"el peor desastre ecol\u00f3gico ocurrido en Lima\"\n.\nOrganizaciones civiles, cadenas de peluquer\u00edas y hasta gobiernos regionales y municipales de Per\u00fa lanzaron en la \u00faltima semana campa\u00f1as en sus redes sociales para recoger cent\u00edmetros de cabello que han atra\u00eddo tanto adeptos como cr\u00edticas, ante la \nfalta de dise\u00f1os experimentales que ratifiquen la viabilidad y efectividad de la propuesta.\n\n\n    \n\n        \n\n\n            \n\n                \n\n                    \n                \n\u00bfTendr\u00eda la UE que implantar mayores sanciones a las empresas contaminantes?\n\n\n                \n\n                        \n                    \n                    \n                \n\n                        \n\n                        \nS\u00ed\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo tengo una opini\u00f3n la respecto\n\n                    \n\n                        \n\n                    \n\n            \n\n        \n\n    \n\n\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nRetiran m\u00e1s de 15.000 litros de crudo del derrame de la refiner\u00eda de Repsol en una reserva mar\u00edtima en Per\u00fa\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nSeg\u00fan sus promotores, el objetivo es componer \ngrandes tubos de cabello enmallado capaces de absorber el crudo\n que se derram\u00f3 el 15 de enero en las aguas del norte de \nLima\n y que, hasta la fecha, ya ha afectado a m\u00e1s de veinte playas, tres reservas naturales y 713 hect\u00e1reas de mar.\n\"Queremos ser actores en mitigar la contaminaci\u00f3n y contenerla para que no siga avanzando, con \nuna soluci\u00f3n complementaria\n a todas las que se est\u00e1n dando\", declar\u00f3 a Efe Nicole Castillo, cofundadora de \nHair Boom Per\u00fa,\n uno de los movimientos m\u00e1s virales de esta iniciativa.\nRespuesta viral\nHair Boom naci\u00f3 con la idea de instalar diferentes puntos de recogida de cabello humano y canino en la capital peruana, pero el recibimiento fue tal que el proyecto \"se sali\u00f3 de control\", se replic\u00f3 en decenas de ciudades de la costa, la sierra y la selva del pa\u00eds y hasta logr\u00f3 recolectar \n750 kilos de fibra de alpaca.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nRepsol admite que no advirti\u00f3 la magnitud del derrame de crudo en Per\u00fa hasta un d\u00eda despu\u00e9s\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nCastillo, estudiante de ingenier\u00eda ambiental, explic\u00f3 que el proyecto busca \"agilizar el avance cient\u00edfico de esta \nmetodolog\u00eda sostenible ya aplicada internacionalmente\",\n siendo el ejemplo m\u00e1s reciente el de la isla Mauricio, en el oc\u00e9ano \u00cdndico, a mediados de 2020.\n\u201cAl final de todo, es apoyar a los grupos t\u00e9cnicos para que sigan con su investigaci\u00f3n cient\u00edfica y \ndeterminen cu\u00e1l es la mejor disposici\u00f3n final\n [de los tubos de cabello con el crudo adherido, convertidos en residuos peligrosos]\", declar\u00f3 la joven.\nTreinta kilos de pelo en un fin de semana\nCon este mismo prop\u00f3sito, la Municipalidad de Lima realiz\u00f3 el pasado fin de semana una \"exitosa\" campa\u00f1a con la que logr\u00f3 recoger 30 kilos de cabello de alrededor de \n470 vecinos\n de la capital.\nSeg\u00fan explic\u00f3 a Efe la subgerente de Gesti\u00f3n Ambiental del gobierno local, Susana Sevilla, estas fibras fueron entregadas al colectivo Bio Ambientalistas Per\u00fa, que se encargar\u00e1 de \ncrear prototipos de tubos de cabello enmallado y \"realizar pruebas,\n que de alguna manera van a arrojar resultados para poder hacerlo a una mayor escala\".\nEl problema, sin embargo, es que la donaci\u00f3n ya ha sido masiva y, \nsi no se ampl\u00eda la base log\u00edstica\n y de aliados t\u00e9cnicos y especializados, corre el riesgo de no llegar a buen puerto.\nDudas sobre la viabilidad\nEstudios de laboratorio comprobaron cient\u00edficamente que el cabello humano, si bien no absorbe el agua, \ns\u00ed adhiere elementos como aceites y petr\u00f3leo\n y, seg\u00fan los c\u00e1lculos experimentales, 1 kilo de esta fibra natural puede absorber de 6 a 8 litros de crudo.\nAs\u00ed lo afirm\u00f3 a Efe el ingeniero ambiental Sa\u00fal Vargas Zurita, exasesor de la Marina de Guerra e integrante de Hair Boom Per\u00fa, quien reconoci\u00f3 que esta medida \nsolo podr\u00eda funcionar a peque\u00f1a escala.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nPer\u00fa anuncia \"acciones graves\" contra los responsables del derrame de crudo de la refiner\u00eda de Repsol, \"un ecocidio\"\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\n\"Que el crudo se adhiere al cabello, se adhiere. Armar un paquete de salchichas [tubos] de nylon y que eso va a funcionar, s\u00ed funciona. Pero definitivamente esto \nno va a ser la soluci\u00f3n al problema\",\n declar\u00f3 el experto.\nEl escenario propuesto, adem\u00e1s, presenta una serie de dilemas que incluyen la \nfalta de estudios sobre la eficacia seg\u00fan el tipo de cabello,\n la din\u00e1mica de los oleajes y el tiempo de absorci\u00f3n de los prototipos hasta alcanzar su capacidad m\u00e1xima, detall\u00f3 Vargas.\nEl otro gran interrogante es la disposici\u00f3n final de los tubos, que \ntendr\u00edan que ser tratados como residuos t\u00f3xicos\n en un lugar sanitario especializado.\nPara la doctora en ecotoxicolog\u00eda y qu\u00edmica ambiental Jenny Zenobio, existen tres m\u00e9todos para disponer de manera segura estos residuos: desecharlos en un vertedero para hidrocarburos, degradarlos o incinerarlos, pero cualquiera de ellos debe ser realizado por profesionales con experiencia para \nevitar propagar a\u00fan m\u00e1s la contaminaci\u00f3n o generar nuevos contaminantes.\nEl Gobierno marca distancias\nEn medio de estos cuestionamientos y de la gran movilizaci\u00f3n ciudadana de donaci\u00f3n de cabello, el Ministerio del Ambiente sali\u00f3 este lunes a aclarar que, en el contexto actual, \n\"el cabello resulta una herramienta poco efectiva\".\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nPlayas negras, aves muertas y cr\u00edticas a Repsol tras el derrame de crudo en Per\u00fa, \"el peor de los \u00faltimos tiempos\"\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\n\"Ante el derrame de petr\u00f3leo, se requieren soluciones a gran escala (barreras, \nskimmers\n -equipos de limpieza marina-, entre otros) por parte de Repsol\u201d, escribi\u00f3 en Twitter el Ministerio, que alert\u00f3 de que la manipulaci\u00f3n del cabello \"incluso \npodr\u00eda generar m\u00e1s residuos en el mar\".\nPara Vargas, sin embargo, esta postura del Gobierno no solo \ncarece de \"base cient\u00edfica\n o t\u00e9cnica\", sino que, adem\u00e1s, tampoco \"est\u00e1 tomando en cuenta que este cabello ya est\u00e1 recolectado\".\n\"En vez de asistir a la poblaci\u00f3n que ya est\u00e1 organizada, que ya inici\u00f3 algo, \nel Estado la limita y le quita credibilidad\",\n critic\u00f3 el ingeniero, quien insisti\u00f3 en la necesidad de sumar cient\u00edficos y empresas especializadas para que la movilizaci\u00f3n ciudadana \"termine siendo t\u00e9cnicamente aplicable\"."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947358/0/biden-ordena-tratar-como-delito-el-acoso-sexual-en-las-fuerzas-armadas/", "title": "Biden ordena tratar como delito el acoso sexual en las Fuerzas Armadas", "author": "EFE", "date": "27.01.2022 - 05:20h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEl presidente estadounidense, \nJoe Biden\n, firm\u00f3 este mi\u00e9rcoles un decreto para que el \nacoso sexual\n en el seno de las Fuerzas Armadas se trate como un delito en la justicia militar, una reforma espoleada por el caso de \nla soldado Vanessa Guill\u00e9n, asesinada en 2020 tras denunciar abusos\n en una base de \nTexas\n.\nLa orden ejecutiva de Biden tambi\u00e9n fortalece la respuesta de la justicia militar ante casos de \nviolencia machista\n, e implementa cambios para \n\"criminalizar la emisi\u00f3n o difusi\u00f3n negligente de im\u00e1genes visuales \u00edntimas\",\n explic\u00f3 la \nCasa Blanca\n en un comunicado.\nEl decreto pone en marcha algunas de las medidas aprobadas en \nla ley \nYo soy Vanessa Guill\u00e9n,\n que se ratific\u00f3 a finales del a\u00f1o pasado en el Congreso estadounidense dentro del presupuesto anual de defensa.\nGuill\u00e9n ten\u00eda 20 a\u00f1os en abril de 2020, cuando \ndesapareci\u00f3 de la base Fort Hood\n de Texas, despu\u00e9s de haber denunciado a su familia que sufr\u00eda acoso sexual.\nSus \nrestos descuartizados y quemados\n fueron hallados en junio de ese a\u00f1o a unos 32 kil\u00f3metros de la base, donde muri\u00f3 la misma noche de su desaparici\u00f3n.\nDe acuerdo con las investigaciones, la joven de ascendencia mexicana fue \nasesinada por el tambi\u00e9n soldado Aaron David Robinson,\n quien al enterarse del hallazgo de los restos escap\u00f3 de Fort Hood y posteriormente se suicid\u00f3 cuando la polic\u00eda intentaba detenerlo en Kileen (Texas).\n\"Un clima que tolera los abusos\"\nEl Ej\u00e9rcito de Estados Unidos reconoci\u00f3 a finales de ese a\u00f1o que, al investigar el caso de Guill\u00e9n, hab\u00eda identificado \n\"graves fallas en los mecanismos para atender las denuncias\n de acoso y abuso sexual, y un clima que tolera esos abusos\".\nEl asesinato de Guill\u00e9n \"cataliz\u00f3 la atenci\u00f3n nacional al problema de la violencia sexual en nuestras Fuerzas Armadas y ayud\u00f3 a \nimpulsar una reforma bipartidista de la justicia militar\",\n dijo este mi\u00e9rcoles la portavoz de la Casa Blanca, Jen Psaki, en su rueda de prensa diaria.\nUna de cada cuatro mujeres y uno de cada 16 hombres\n que trabajan como militares o para el Departamento de Defensa estadounidense experimentan acoso sexual en alg\u00fan momento de su carrera, seg\u00fan un estudio del a\u00f1o pasado del centro de investigaci\u00f3n Rand Corporation.\nLa ley que lleva el nombre de Guill\u00e9n \nsaca de la cadena de mando la evaluaci\u00f3n de las denuncias\n de abusos sexuales, que ser\u00e1n revisadas por oficinas independientes y no por los comandantes de cada rama militar, como ocurr\u00eda hasta ahora.\nSer\u00e1 la justicia militar quien decida las penas\n que podr\u00edan imponerse como consecuencia del acoso sexual, y esos mismos tribunales tambi\u00e9n determinar\u00e1n si la situaci\u00f3n cambia ahora que empieza a considerarse como un delito, afirm\u00f3 a Efe un portavoz de la Casa Blanca.\nMayra Guill\u00e9n, hermana de Vanessa, celebr\u00f3 este mi\u00e9rcoles la firma del decreto de Biden, al celebrar que el legado de \nla soldado \"contin\u00faa viviendo,\n para hacer no solo al mundo un mejor lugar, sino espec\u00edficamente a las Fuerzas Armadas\", en declaraciones a la cadena NewsNation."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947310/0/division-entre-los-espanoles-por-el-envio-de-tropas-a-ucrania/", "title": "Fuerte divisi\u00f3n entre los espa\u00f1oles por el env\u00edo de tropas a Ucrania", "author": "Javier L\u00f3pez Mac\u00edas", "date": "27.01.2022 - 09:22h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nLa\u00a0\ndivisi\u00f3n en la pol\u00edtica\n, \nespecialmente en el Gobierno de coalici\u00f3n\n, que ha generado la postura que debe adoptar Espa\u00f1a en la crisis de Ucrania se hace extensible tambi\u00e9n a la ciudadan\u00eda. Seg\u00fan una encuesta realizada por el Instituto DYM para \n20minutos\n, no hay una opini\u00f3n mayoritaria sobre si se deben enviar efectivos militares a la zona, sino que las posturas est\u00e1n bastante fragmentadas. En cambio, s\u00ed hay una mayor\u00eda preocupada \npor c\u00f3mo puede afectar el conflicto a Espa\u00f1a.\nTal y como muestran los datos, la suma de los que\n est\u00e1n \"muy o bastante\" de acuerdo \ncon el env\u00edo de armamento y militares al pa\u00eds del este, protagonista del potencial conflicto entre Estados Unidos y la OTAN con Rusia, alcanza el 28,6% y los que son \"algo\" favorables son el 22%. Por contra, el 39,4% dice estar \"poco o nada\" de acuerdo.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nBorrell alerta de que vivimos \"el momento m\u00e1s peligroso\" tras la Guerra Fr\u00eda por la tensi\u00f3n entre Rusia y Ucrania\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nCon todo, los n\u00fameros cambian seg\u00fan a qui\u00e9n voten, siendo m\u00e1s contrarios al env\u00edo de tropas a Ucrania los votantes de los partidos que forman el Gobierno de coalici\u00f3n (\nPSOE y Unidas Podemos\n) y m\u00e1s partidarios, los que depositaron en la urna una papeleta de PP o Vox en los pasados comicios generales.\nLos votantes de UP son los m\u00e1s reacios, pues solo \ndos de cada 10 apoyan el env\u00edo de militares\n frente al cerca del 60% que lo rechaza de plano. En cuanto a los votantes socialistas, las distancias se reducen, pero siguen siendo mayoritarios los que se muestran en contra (el 34,9%) que los que son partidarios (el 29,7%). Tampoco \nla mayor\u00eda de votantes de Ciudadanos\n est\u00e1 de acuerdo con el env\u00edo de tropas, pero la distancia con los que s\u00ed lo est\u00e1n es de menos de dos puntos porcentuales.\n\n    \n\n        \n\n        \n        \n    \nEncuesta sobre la situaci\u00f3n en Ucrania.\nHenar de Pedro\n\n\n\n    \n\n        \n    \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                        \n\n                        \n                    \nEl conflicto entre Rusia y Ucrania no es una nueva guerra. Pero por qu\u00e9 ha crecido la tensi\u00f3n entre estos pa\u00edses el \u00faltimo tiempo. \u00bfQu\u00e9 papel juega Estados Unidos? \u00bfLa Uni\u00f3n Europea queda relegada como actor secundario?. En qu\u00e9 perjudicar\u00eda a Espa\u00f1a y otros pa\u00edses de la UE. Estas preguntas y mucho m\u00e1s, las responde nuestro especialista en pol\u00edtica internacional, Emilio Ordiz.\n\n                    \n\n                \n\n                \n\n                    \n\n                       \n\n                        \n                    \nEl conflicto entre Rusia y Ucrania no es una nueva guerra. Pero por qu\u00e9 ha crecido la tensi\u00f3n entre estos pa\u00edses el \u00faltimo tiempo. \u00bfQu\u00e9 papel juega Estados Unidos? \u00bfLa Uni\u00f3n Europea queda relegada como actor secundario?. En qu\u00e9 perjudicar\u00eda a Espa\u00f1a y otros pa\u00edses de la UE. Estas preguntas y mucho m\u00e1s, las responde nuestro especialista en pol\u00edtica internacional, Emilio Ordiz.\n\n                    \n\n                \n\n            \n\n                        \n\n        \n\n\nNo obstante, la opini\u00f3n de los votantes naranjas no se extrapola al resto de formaciones conservadoras. Entre los que eligieron al PP en las urnas, los que est\u00e1n a favor del env\u00edo de tropas son m\u00e1s del 36%. Eso s\u00ed, son 10 puntos porcentuales menos que los de Vox, cuyo apoyo al env\u00edo de tropas es secundado \npor casi la mitad de sus votantes\n (46,8%).\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nAlbares no logra el apoyo cerrado de ning\u00fan partido a su gesti\u00f3n de la crisis de Ucrania y Unidas Podemos se aferra al 'No a la guerra'\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nDonde s\u00ed hay una postura mayoritaria -tambi\u00e9n entre los seguidores de todos los partidos-, es en lo referido a si el conflicto entre Rusia y la OTAN \npuede generar problemas en Espa\u00f1a\n. El 55,5% de los encuestados se muestran \"mucho o bastante\" preocupados; un 25,1%, \"algo\", y un 13,7%, \"poco o nada\". De forma general, se da una mayor tendencia hacia la preocupaci\u00f3n entre los votantes del PP, Vox y Ciudadanos (64,7%, 56,6% y 68,6% respectivamente), pero tambi\u00e9n entre los que optaron por PSOE y UP (59,7% y 47,9%, respectivamente).\n\n\n    \n\n        \n\n\n            \n\n                \n\n                    \n                \n\u00bfDeber\u00eda tener el Parlamento Europeo m\u00e1s competencias en materia de pol\u00edtica exterior?\n\n\n                \n\n                        \n                    \n                    \n                \n\n                        \n\n                        \nEs necesario asignar al  Parlamento Europeo m\u00e1s competencias en materia de pol\u00edtica exterior, para que la UE pueda generar una pol\u00edtica exterior com\u00fan, real y cre\u00edble.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nLa pol\u00edtica exterior debe de estar en exclusiva en los Gobiernos de cada estado miembro, de lo contrar\u00edo los estados perder\u00edan libertad de decisi\u00f3n en esta materia.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo tengo opini\u00f3n al respecto.\n\n                    \n\n                        \n\n                    \n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nFicha t\u00e9cnica\nMuestra y metodolog\u00eda: 1.008 entrevistas online aleatorias, aplicando cuotas espec\u00edficas por sexo, edad, h\u00e1bitat, regi\u00f3n y ocupaci\u00f3n. Error: el margen de error total es de un +/- 3,2% para un nivel de confianza del 95,5% en la hip\u00f3tesis m\u00e1s desfavorable. Target: poblaci\u00f3n con 18 a\u00f1os o m\u00e1s. Trabajo de campo: realizado entre el 19 y el 23 de enero."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946971/0/66-ciudadanos-cree-vacunacion-covid-debera-ser-obligatoria/", "title": "El 66% de los ciudadanos cree que la vacunaci\u00f3n contra la covid-19 deber\u00eda ser obligatoria", "author": "Clara Pinar", "date": "27.01.2022 - 10:06h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nCasi un \n66% de los ciudadanos cree que la vacunaci\u00f3n contra la Covid deber\u00eda ser obligatoria\n en Espa\u00f1a, algo que apoyan particularmente los votantes del PSOE y del PP (un 76% y 75,7% respectivamente) frente a los de Vox, que son los que m\u00e1s se oponen a ello (un 44,3%). As\u00ed lo indica un sondeo de DYM sobre la Covid en la que una \nmayor\u00eda de encuestados cree que todav\u00eda deben imponerse restricciones \npara frenar los contagios y apuesta por que los\n test de ant\u00edgenos puedan venderse en otros establecimientos \nadem\u00e1s de en las farmacias.\nLa vacunaci\u00f3n -contra la Covid o cualquier otra enfermedad- no es obligatoria en Espa\u00f1a y la posibilidad de que lo fuera en el caso del coronavirus ha tenido un \nrecorrido mucho m\u00e1s corto \nen que en otros pa\u00edses europeos como \nAustria o Grecia, con multas para quienes no lo hagan.\nSin embargo, \nel 65,9% de los encuestados por DYM creen que s\u00ed deber\u00eda ser obligado\n vacunarse contra la Covid, frente a un 27,1% que cree que no y un 7% que no sabe o no contesta.\nLa postura favorable a que sea obligado se da m\u00e1s entre los\n votantes del PSOE y del PP\n, en menor medida entre los de Ciudadanos (63,3%), Unidas Podemos (55,7%) y Vox (55,5%). Sin embargo, son los votantes de este \u00faltimo partido quienes tienen m\u00e1s claro que no deber\u00eda ser obligatoria, un 42,3% frente a los de Unidas Podemos, con un porcentaje parecido de quienes la har\u00eda obligatoria pero que dudan m\u00e1s sobre esta cuesti\u00f3n.\n\n\n    \n\n        \n\n\n            \n\n                \n\n                    \n                \n\u00bfDebe garantizar la Uni\u00f3n Europea el acceso a una atenci\u00f3n sanitaria de calidad?\n\n\n                \n\n                        \n                    \n                    \n                \n\n                        \n\n                        \nS\u00ed, la UE tiene que garantizar una atenci\u00f3n sanitaria de calidad en todos los estado miembros.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo, cada pa\u00eds deber\u00eda decidir si garantiza una sanidad de calidad a sus ciudadanos.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo tengo opini\u00f3n al respecto.\n\n                    \n\n                        \n\n                    \n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nTest de ant\u00edgenos\nLa mayor\u00eda piensa tambi\u00e9n diferente acerca de otra de las decisiones que se han tomado recientemente, relativa a la venta de test de ant\u00edgenos que en Espa\u00f1a solo despachan las farmacias. Cuando hace unas semanas el Gobierno fij\u00f3 un \nprecio m\u00e1ximo de venta de 2,94 euros\n, determin\u00f3 tambi\u00e9n que\n solo se vender\u00edan en las boticas\n. Frente a esto, el 61,7% de los encuestados cree que deber\u00edan estar \ndisponibles tambi\u00e9n en \"otros establecimientos\", \nsiendo los votantes de Ciudadanos los que m\u00e1s apuestan por ello, un 82,3%.\nPor el contrario, \nel 33,9% cree que los test deben venderse \"exclusivamente en farmacias\"\n, en una distribuci\u00f3n de opiniones en la que, a diferencia de que ocurre con la obligaci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n, se aprecia la diferencia entre los partidos de centro-derecha y derecha y los situados m\u00e1s a la izquierda. Los votantes del PSOE (39,3%) y de Unidas Podemos (41,5%) apuestan por mantener la venta solo en farmacias mientras que los de Ciudadanos, PP (63,1%) y Vox (62,6%) cree que deber\u00eda tambi\u00e9n venderse en otros lugares.\nLa Covid, igual que en otros pa\u00edses\nEl sondeo de DYM pide una valoraci\u00f3n de\n la situaci\u00f3n de la pandemia en Espa\u00f1a con respecto a otros pa\u00edses\n de Europa. Casi la mitad, \nel 49,2%, cree que es igual\n frente al 18,8% que opina que es mejor, particularmente los votantes de los partidos que conforman el Gobierno, del PSOE (32,4%) y de Unidas Podemos (30,4%).\u00a0\nQuienes creen en mayor medida que en Espa\u00f1a la situaci\u00f3n es \"\npeor\" son votantes de Vox (40,2%) y del PP (35,1%)\n, aunque en ambos casos son m\u00e1s los que cree que es \"igual\" (47,4% y 49,8%\u00a0 respectivamente), la opini\u00f3n mayoritaria entre los votantes de todos los partidos.\nEn este escenario, \nuna mayor\u00eda cree que todav\u00eda son necesarias las \"restricciones espec\u00edficas\n para evitar los contagios por Covid\". As\u00ed opina un 58,2%, frente al 33,2% que considera que no deber\u00edan imponerse y \"solo aconsejar precauciones, como cuando hay gripe\".\nEl 25,7% de quienes opinan as\u00ed lo hacen \"porque ya hay \nmuchos vacunados\n\" y el 22,5%, \"porque\n la Covid ya no es tan grave\n\" como para tener que imponer restricciones. El 43% cree que por los dos motivos anteriores.\nLos votantes del PP (62,3%), Ciudadanos (62%) y del PSOE (61%) defienden en mayor medida las restricciones y en menor medida lo hacen los de Unidas Podemos (50,2%) y Vox (46,7%). Estos \u00faltimos son los \u00fanicos entre quienes \ngana la opini\u00f3n de no imponer restricciones\n y solo aconsejar precauciones, algo que defiende un 52% de los seguidores de la formaci\u00f3n de extrema derecha.\n\u00a0"},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947256/0/el-60-no-ve-a-los-partidos-tradicionales-capaces-de-arreglar-los-problemas-de-la-espana-rural/", "title": "El 60% no ve a los partidos tradicionales capaces de arreglar los problemas de la Espa\u00f1a rural", "author": "Jorge Mill\u00e1n", "date": "27.01.2022 - 13:55h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEl debate sobre las \nmacrogranjas\n y las pr\u00f3ximas \nelecciones en Castilla y Le\u00f3n\n\u2006 \u2006 ha vuelto a poner de actualidad los problemas de la Espa\u00f1a rural. Y, seg\u00fan los resultados del \u00faltimo \nsondeo del Instituto DYM para 20minutos,el 60,8% de los espa\u00f1oles cree que los partidos pol\u00edticos actuales no est\u00e1n capacitados para solucionarlos\n, por lo que ven necesario que surjan formaciones\u2006 \u2006 vinculadas a la Espa\u00f1a rural. Solo el 23,9% de los encuestados opina que con los partidos actuales es suficiente para solventar estos problemas, mientras que el 15,2% restante no se pronuncia.\nAdem\u00e1s, \npreguntados por si creen que existe discriminaci\u00f3n entre el mundo rural y las zonas urbanas y costeras, el 70,9% de ellos respondi\u00f3 que s\u00ed\n, una opini\u00f3n que goza de amplio consenso entre los votantes de todas las fuerzas pol\u00edticas.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nMapa de la ganader\u00eda industrial: Arag\u00f3n y Catalu\u00f1a lideran un sector clave que ha duplicado sus instalaciones en 13 a\u00f1os\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nSobre la \npol\u00e9mica de las macrogranjas\n, \nm\u00e1s de la mitad de los espa\u00f1oles creen que \nPedro S\u00e1nchez\n debi\u00f3 haber cesado al ministro de Consumo\n, \nAlberto Garz\u00f3n\n, a ra\u00edz de sus declaraciones sobre estos negocios y la calidad de la carne que producen. Seg\u00fan ese mismo sondeo, el 53% de los encuestados se manifest\u00f3 a favor de destituir al ministro. Por su parte, otro 31,8% opin\u00f3 que no era necesario, mientras que el 15,2% restante no se pronunci\u00f3.\n\n    \n\n        \n\n        \n        \n    \nPosicionamiento de los espa\u00f1oles sobre las declaraciones de Garz\u00f3n.\nHenar de Pedro\n\n\nLas tesis a favor del cese Garz\u00f3n en este sondeo -realizado entre el 19 y el 23 de enero, dos semanas despu\u00e9s de la pol\u00e9mica- son\u00a0\nmayoritarias entre los votantes del \nPP\n (82,4% a favor), \nVox\n (82,4%) y \nCiudadanos\n (71,4%)\n y minor\u00eda entre los de Unidas Podemos (21,5%).\nAl margen de si el ministro debi\u00f3 ser destituido o no,\n la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles no comparte sus declaraciones.\n As\u00ed, un 53,6% de los encuestados se mostr\u00f3 muy o bastante en desacuerdo con sus afirmaciones \u2013Garz\u00f3n dijo textualmente que las macrogranjas \"no son sostenibles\" y que \"contaminan el suelo, el agua y exportan carne de baja calidad de animales maltratados\"\u2013 y solo un 22,3% las respald\u00f3. El 20,1% restante no se posicion\u00f3.\u00a0\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \n\u00bfExisten realmente las macrogranjas? La indefinici\u00f3n del debate que enfrenta a gobiernos, c\u00e1rnicas y ecologistas\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nSolo los votantes de Unidas Podemos se identificaron con las declaraciones del ministro de Consumo.\n El 60,7% de quienes votaron a esta formaci\u00f3n pol\u00edtica en las pasadas elecciones estaba muy o bastante de acuerdo con ellas, frente a solo un 28,7% entre los votantes del PSOE. Por contra, entre los electores de centro y derecha el rechazo fue mayoritario, con porcentajes superiores al 70%.\nAdem\u00e1s, los encuestados creen que \nel PP y Vox han sido los partidos que mejor han sabido capitalizar la pol\u00e9mica\n de la carne para sus intereses: un 51,3% de ellos se\u00f1al\u00f3 que el debate favoreci\u00f3 al PP y un 46,9% a Vox. Entre los perjudicados, los espa\u00f1oles se\u00f1alaron al Gobierno \u2013el 73,3% cree que ha salido perjudicado\u2013 y al \nPSOE\n (68,1%), por encima de \nUnidas Podemos\n (58,5%), la coalici\u00f3n a la que pertenece Garz\u00f3n."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947361/0/horas-decisivas-en-el-caso-de-esther-lopez-tras-15-dias-desaparecida/", "title": "Horas decisivas en el caso de Esther L\u00f3pez, tras 15 d\u00edas desaparecida", "author": "EFE", "date": "27.01.2022 - 07:31h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nLos agentes desplegados en Traspinedo y el Servicio de Criminal\u00edstica de la Guardia Civil en Madrid\n trabajan a contrarreloj una vez terminada la inspecci\u00f3n de la vivienda del detenido\n por la desaparici\u00f3n hace 15 d\u00edas de Esther L\u00f3pez, cuando restan poco m\u00e1s de 24 horas para que el juzgado decida sobre su puesta en libertad.\nLa b\u00fasqueda de\n la mujer, de 35 a\u00f1os\n, contin\u00faa en esta localidad de unos mil habitantes que dista veinticinco kil\u00f3metros de la capital vallisoletana.\nUnidades cinol\u00f3gicas de la Guardia Civil, entre ellas las que tienen sede en El Pardo, en Madrid, \nespecializadas en restos biol\u00f3gicos\n y que participaron en la b\u00fasqueda de Diana Quer y el ni\u00f1o Gabriel, han estado trabajando en la localizaci\u00f3n de la desparecida, junto a la Unidad de perros adiestrados de Castilla y Le\u00f3n, con sede en Zamora.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nRam\u00f3n 'El Manitas', detenido por la desaparici\u00f3n de Esther L\u00f3pez, pasa ya su cuarto d\u00eda en prisi\u00f3n\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nEl \nGrupo Especial de Actividades Subacu\u00e1ticas\n (GEAS), drones y helic\u00f3pteros se uni\u00f3 a estas labores, que se ha desarrollado de forma paralela a la inspecci\u00f3n t\u00e9cnico ocular de la vivienda del arrestado, un hombre de 48 a\u00f1os, apodado El Manitas, que vive en un chalet en las afueras de Traspinedo.\nAll\u00ed, los agentes finalizaban la inspecci\u00f3n t\u00e9cnico-ocular en la tarde de ayer, mientras que en Madrid el Servicio de \nCriminal\u00edstica \ndel instituto armado analiza los materiales recogidos por los agentes.\nLa Guardia Civil \ndetuvo a este hombre el pasado s\u00e1bado\n, antes de que se marchara a Cuba, un viaje que, seg\u00fan su abogada, Lorena Iglesias, ha realizado en otras ocasiones. El se neg\u00f3 a declarar y se puso en huelga de hambre a modo de protesta por su arresto.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nEl juez ampl\u00eda 72 horas la detenci\u00f3n de Ram\u00f3n 'El Manitas', sospechoso por la desaparici\u00f3n de Esther L\u00f3pez\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nEste viernes, a las 9.00 horas, concluye \nla pr\u00f3rroga de 72 horas concedida por la juez para decidir sobre su puesta en libertad o su ingreso en prisi\u00f3n\n, para lo que ser\u00e1 determinante el trabajo de los agentes con las pistas y muestras recogidas estos d\u00edas.\nEsther L\u00f3pez fue vista por \u00faltima vez el pasado 12 de enero en \nTraspinedo\n, en un cruce de la N-122, junto a un restaurante, momento en el que su tel\u00e9fono m\u00f3vil dej\u00f3 de emitir se\u00f1al.\nEl 17 de enero la familia, que pensaba que la joven estaba con alg\u00fan amigo desde el d\u00eda 12,\n denuncia su ausencia y comienza la b\u00fasqueda\n con la colaboraci\u00f3n de vecinos."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947294/0/diaz-hace-frente-comun-con-los-sindicatos-en-cataluna-para-presionar-a-erc-y-que-ceda-con-la-reforma-laboral/", "title": "D\u00edaz hace frente com\u00fan con los sindicatos en Catalu\u00f1a para presionar a ERC y que ceda con la reforma laboral", "author": "Daniel R\u00edos", "date": "27.01.2022 - 09:27h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nLa vicepresidenta segunda del Gobierno, \nYolanda D\u00edaz\n, busca aliados para convencer a ERC de votar a favor de la aprobaci\u00f3n definitiva de la reforma laboral. Y, en la semana decisiva de la negociaci\u00f3n, se desplaz\u00f3 este mi\u00e9rcoles a Catalu\u00f1a y \nmantuvo sendos encuentros con los l\u00edderes auton\u00f3micos de \nCC OO\n y \nUGT\n, Camil Ros y Javier Pacheco, unas reuniones con las que tanto el Ministerio de Trabajo como las centrales sindicales buscan presionar a los republicanos para alcanzar un acuerdo que permita que la reforma salga adelante. \nERC\n, no obstante, se sacude la presi\u00f3n y este mi\u00e9rcoles volvi\u00f3 a acusar al Gobierno de no \"moverse lo suficiente\" y de querer \"desperdiciar una mayor\u00eda de izquierdas\".\nAunque la situaci\u00f3n a\u00fan no es de m\u00e1xima urgencia, al Ejecutivo se le agota poco a poco el tiempo para sumar los apoyos necesarios para convalidar el decreto de la reforma laboral. El texto se debatir\u00e1 y votar\u00e1 el pr\u00f3ximo jueves d\u00eda 3 de febrero en el Congreso, y por el momento Trabajo no ha conseguido sumar los apoyos de los principales socios de investidura: \nERC, PNV y EH Bildu\n. La formaci\u00f3n abertzale parece la m\u00e1s complicada de convencer, entre otras cosas porque est\u00e1 muy presionada por los sindicatos ELA y LAB, mayoritarios en Euskadi y que se han mostrado radicalmente contrarios a la reforma. De hecho, \nBildu\n se manifestar\u00e1 el pr\u00f3ximo domingo con esas organizaciones en contra del texto en sus actuales t\u00e9rminos, aunque Trabajo no descarta la posibilidad de un acuerdo.\n\n\n    \n\n        \n\n\n            \n\n                \n\n                    \n                \n\u00bfQu\u00e9 pr\u00e1cticas deber\u00eda prohibir la UE en materia laboral?\n\n\n                \n\n                        \n                    \n                    \n                \n\n                        \n\n                        \nProhibir las pr\u00e1cticas no remuneradas porque son una forma de explotaci\u00f3n de los j\u00f3venes.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nProhibir las horas extraordinarias obligatorias en todos los estados miembros que impiden la creaci\u00f3n de nuevos puestos de trabajo.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nProhibir los contratos precarios que empobrecen paulatinamente a gran parte de la sociedad.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo deber\u00eda prohibirse ninguna de estas pr\u00e1cticas puesto que incidir\u00eda negativamente en la creaci\u00f3n de empleo.\n\n                    \n\n                        \n\n                    \n\n            \n\n        \n\n    \n\n\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nYolanda D\u00edaz convoca el 7 de febrero a los agentes sociales para negociar la subida del salario m\u00ednimo\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nEn Catalu\u00f1a, por el contrario, los sindicatos mayoritarios son CCOO y UGT, y la presi\u00f3n que est\u00e1 recibiendo ERC es de signo opuesto a la que est\u00e1 sufriendo EH Bildu, ya que estas centrales quieren que se apruebe la reforma laboral. Para ello, los votos de los republicanos son claves, y de ah\u00ed que D\u00edaz se haya desplazado esta semana a Catalu\u00f1a a reunirse con los l\u00edderes de ambos sindicatos, que adem\u00e1s tienen -especialmente la UGT- una notable implantaci\u00f3n entre la militancia y el electorado de ERC. Este jueves, asimismo, la vicepresidenta mantendr\u00e1 \nun encuentro con el \nconseller\n de Trabajo de la Generalitat, Roger Torrent\n, uno de los principales dirigentes de ERC.\nFuentes de Trabajo aseguran que, en las reuniones de este mi\u00e9rcoles, D\u00edaz no ha pedido a los l\u00edderes sindicales que presionen a los republicanos, pero lo cierto es que tampoco ha hecho falta: tanto Camil Ros -exl\u00edder de las Juventudes de ERC, para m\u00e1s se\u00f1as- como Javier Pacheco \nfueron muy claros a la hora de exigir a la formaci\u00f3n que lidera Pere Aragon\u00e8s que d\u00e9 su apoyo\n a la reforma laboral. Ros pidi\u00f3 que este \"buen acuerdo\" sea \"ratificado por la mayor\u00eda de izquierdas\" que componen el Gobierno y sus socios, mientras Pacheco plante\u00f3 que \"quien diga que esta reforma es un maquillaje de la reforma laboral no sabe de lo que habla\" y acus\u00f3 a ERC -sin nombrarla- de \"miop\u00eda pol\u00edtica\".\nLas palabras de D\u00edaz fueron mucho menos contundentes, aunque la vicepresidenta s\u00ed que confes\u00f3 que le hab\u00eda dado \"un poco de pena\" que el portavoz de ERC en el Congreso, Gabriel Rufi\u00e1n, la acusara hace unos d\u00edas de gestionar la reforma laboral como un \"proyecto personal\". \n\"Hacer ruido es muy f\u00e1cil, construir es m\u00e1s dif\u00edcil\"\n, desliz\u00f3 la vicepresidenta, que asegur\u00f3 que \"los trabajadores saludan el acuerdo\" alcanzado entre Gobierno, patronal y sindicatos y afe\u00f3 que el \"debate\" sobre los posibles cambios en la reforma laboral haya\u00a0subido \"unos decibelios que no son en absoluto comprensibles\". \"Pareciera que estuvi\u00e9ramos en campa\u00f1a electoral\", dej\u00f3 caer.\nLa negociaci\u00f3n sigue... y tambi\u00e9n el 'no' de ERC\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nEl PSOE choca con D\u00edaz por abrirse a futuros cambios en el mercado laboral a cambio de que ERC apruebe su reforma\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nEn cualquier caso, D\u00edaz insisti\u00f3 en que, pese al \"much\u00edsimo ruido\" que existe en relaci\u00f3n a este asunto, no se va a \"levantar de la negociaci\u00f3n\" con ERC, PNV y EH Bildu. \"Una norma, cuando est\u00e1 discutida y dialogada entre partes que defienden intereses contrapuestos, se convierte en una s\u00edntesis, y claro que no es el 100% de lo que uno defiende, pero es la garant\u00eda de la eficacia de muchos acuerdos\", defendi\u00f3 la vicepresidenta.\u00a0Y asegur\u00f3 que \ncombatir\u00e1 \"con la palabra\" a \"quienes dicen que esta reforma laboral es liviana\".\u00a0\n\"Quien diga esto es que tiene un profundo desconocimiento \nde lo que se ha hecho\", zanj\u00f3 D\u00edaz, que sin embargo volvi\u00f3 a dejar claro que no se plantea ninguna otra v\u00eda que no sea aprobar la reforma junto a los socios de investidura. \"La v\u00eda de Cs no da, porque la entrada de Cs [en el acuerdo para aprobar la reforma laboral] expulsa a formaciones de izquierda\" y, por ende, impedir\u00eda alcanzar los votos suficientes en el Congreso para sacar adelante el decreto, plante\u00f3 la vicepresidenta en la Cadena SER.\nLa presi\u00f3n de los sindicatos, no obstante, a\u00fan no ha hecho mella en ERC, que sigue instalada en el rechazo a la reforma, aunque tambi\u00e9n contin\u00faa manteniendo negociaciones discretas con Trabajo. De hecho, este mi\u00e9rcoles la secretaria general de los republicanos, Marta Rovira, record\u00f3 a trav\u00e9s de un mensaje en la red social Twitter que \"las decisiones de ERC las toma y comunica ERC\" y asegur\u00f3 que \"la realidad hoy es que \nel Gobierno no se mueve lo suficiente, \ny parece que quiere desaprovechar una mayor\u00eda de izquierdas en el Congreso para sumar m\u00e1s derechos a la propuesta de reforma laboral\".\nLes decisions d\u2019ERC les pren i comunica ERC quan s'escau. La realitat avui \u00e9s que el 'gobierno' no es mou suficientment i sembla que vol desaprofitar una majoria d'esquerres al Congreso per sumar m\u00e9s drets a la proposta de reforma laboral. \nhttps://t.co/sHCKcwxMt0\n\u2014 Marta Rovira Verg\u00e9s\ud83c\udf97 (@martarovira) \nJanuary 26, 2022\n \nAdem\u00e1s de las reservas de ERC, la negociaci\u00f3n tendr\u00e1 que superar un segundo escollo: la resistencia del PSOE a prometer a los republicanos que se satisfar\u00e1n algunas de sus reivindicaciones en futuras leyes relativas al mercado de trabajo a cambio de que den sus votos para aprobar la reforma laboral sin cambios.\u00a0\"No est\u00e1 sobre la mesa condicionar la tramitaci\u00f3n del decreto a las demandas de los grupos\" a este respecto, afirmaban el martes fuentes socialistas. \nNo obstante, Trabajo rechaza esta limitaci\u00f3n \ny, de hecho, ese es precisamente el enfoque con el que est\u00e1 negociando con los socios parlamentarios del Gobierno: intentando encajar algunas de sus demandas en futuras normas que se aprobar\u00e1n durante la legislatura."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946872/0/como-se-si-me-han-incluido-en-una-lista-de-morosos-en-que-me-perjudica/", "title": "\u00bfC\u00f3mo s\u00e9 si me han incluido en una lista de morosos? \u00bfEn qu\u00e9 me perjudica?", "author": "Pablo Segarra", "date": "27.01.2022 - 09:35h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nA la hora de contratar un pr\u00e9stamo, una tarifa m\u00f3vil, etc. puede ocurrir que la empresa no lo autorice, es decir, que deniegue la operaci\u00f3n. Esto suele ocurrir porque ha habido alg\u00fan error en los datos facilitados, que la persona no sea solvente econ\u00f3micamente hablando o, incluso, que se encuentre en una\n lista de morosos.\n\u00bfQu\u00e9 son las listas de morosos?\nLas listas de morosos incluyen a una serie de personas (f\u00edsicas o jur\u00eddicas) que hayan tenido impagos que rebasen los 50 euros (300 en caso de tratarse de personas jur\u00eddicas). As\u00ed, basta con tener una deuda de 51 euros para que una empresa incluya a un ciudadano en este registro de solvencia patrimonial que recopila datos de los titulares que han incumplido alguna obligaci\u00f3n dineraria. Las m\u00e1s conocidas son ASNEF-Equifax, Badexcug, Registro de Aceptaciones Impagadas y la Central de Informaci\u00f3n de Riesgo del Banco de Espa\u00f1a (CIRBE).\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nCruzado (Gestha): \"El n\u00famero de s\u00faper ricos se ha duplicado en Espa\u00f1a mientras la clase media se empobrece\"\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\n\n    \n\n        \n\n        \n        \n    \nMuchas personas entran en la lista de morosos de Hacienda\nEuropa Press\n\n\nLas operadoras o las entidades prestamistas, etc. suelen tener un filtro a trav\u00e9s del cual\n pueden detectar si un cliente se encuentra en una de estas listas\n. En el caso de estarlo suelen denegarle la operaci\u00f3n en la mayor\u00eda de los casos.\n\u00bfEn qu\u00e9 me perjudica?\nEstar en una base de datos de morosos puede ser muy perjudicial para el deudor a la hora de obtener cr\u00e9ditos, pr\u00e9stamos o incluso tarjetas y contratos telef\u00f3nicos. Lo mejor es pagar la deuda y solucionar los malentendidos\n\u00bfC\u00f3mo puedo saber si estoy en una de estas listas?\n\u201cPor ley hay que comunic\u00e1rselo al usuario, porque \u00e9l puede oponerse\u201d asegura \nAntonio Gallardo, experto de Banqmi, comparador financiero de iAhorro\n. Esto significa que si a una persona le notifican que un acreedor le ha inscrito en una lista de morosos por una deuda \u00e9ste puede aportar documentaci\u00f3n (facturas, recibos, etc.) que pruebe que esa deuda est\u00e1 pagada.\n\n    \n\n        \n\n        \n        \n    \nImagen de unas facturas vistas a trav\u00e9s de unas gafas.\nGTRES\n\n\nSe puede consultar la deuda por Internet\nEn el caso de tener el aviso en cuesti\u00f3n \nse puede consultar la deuda en Internet con el DNI y el n\u00famero de referencia\n indicado en el documento que haya llegado al usuario. Por el contrario, si una persona ha perdido el aviso puede ponerse en contacto con la lista en la que se supone que se encuentran sus datos para que le faciliten toda la informaci\u00f3n que necesita, todo de forma gratuita.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \n10 errores que cometemos al ahorrar y al invertir que da\u00f1an nuestro bolsillo\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nOtro m\u00e9todo vara averiguar si un individuo est\u00e1 en alguna de estas listas es acudir a su entidad bancaria, siempre que tenga la suficiente confianza con la misma. El empleado puede pasar el filtro e indicar el fichero en el que se encuentra y a cu\u00e1nto asciende nuestra deuda.\nSe puede salir de la lista de morosos, pero ojo con la deuda\nUna persona no puede estar en una lista de morosos para siempre, pero\u2026 \u00bfQu\u00e9 ocurre con el dinero que debe? \u201cTras seis a\u00f1os una persona deja de estar en una lista de morosos por una deuda concreta, pero eso no significa que esta haya desaparecido\u201d, advierte el experto de Banqmi, comparador financiero de iAhorro.\nTras seis a\u00f1os una persona deja de estar en una lista de morosos por una deuda concreta, pero eso no significa que esta haya desaparecido\nDe hecho, \nsi la deuda es grande la empresa que la reclama puede contratar los servicios para que se interponga una demanda al usuario\n, por lo tanto, pese a que el usuario se encuentre fuera de la lista, seguir\u00e1 teniendo que pagar lo que debe.\nNo obstante, en el caso de que la cantidad que el usuario tenga que pagar sea peque\u00f1a, puede que la compa\u00f1\u00eda decida no seguir por otra v\u00eda por los costes que podr\u00eda suponer.\n\u00bfEs mejor saldarlo o dejarlo estar?\nEntonces, en el caso de deber dinero y acabar en una lista de morosos\u2026 \u00bfEs mejor saldarlo o dejarlo estar? \u201cDepende de nuestras circunstancias econ\u00f3micas. Lo recomendable es pagar la deuda cuanto antes, puesto que si no podemos estar seis a\u00f1os sin poder contratar una serie de servicios: desde pr\u00e9stamos hasta un contrato de luz\u201d, explica Gallardo.\nLo recomendable es pagar la deuda cuanto antes, puesto que si no podemos estar seis a\u00f1os sin poder contratar una serie de servicios: desde pr\u00e9stamos hasta un contrato de luz\nAl fin y al cabo, \nlas operadoras telef\u00f3nicas no son las \u00fanicas que utilizan un filtro\n para asegurarse de que el futuro cliente no est\u00e1 en una lista de morosos, tambi\u00e9n lo hacen las entidades bancarias o las compa\u00f1\u00edas el\u00e9ctricas. Por lo tanto, no saldar la deuda implicar\u00eda estar seis a\u00f1os sin poder contratar suministros b\u00e1sicos.\nEn definitiva, \nes importante estar al corriente de los pagos, puesto que entrar en una lista de morosos puede implicar numerosos impedimentos para desarrollar una vida normal."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947387/0/el-sabadell-gana-530-millones-de-euros-por-la-marcha-de-su-filial-britanica-tsb-y-avanza-un-ano-su-objetivo-de-rentabilidad/", "title": "El Sabadell gana 530 millones de euros por la marcha de su filial brit\u00e1nica TSB y avanza un a\u00f1o su objetivo de rentabilidad", "author": "EFE", "date": "27.01.2022 - 09:50h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nBanco Sabadell\n ha disparado en 2021 su beneficio hasta los 530 millones de euros, frente a los \ndos millones que gan\u00f3 en 2020\n, cuando provision\u00f3 2.275 millones por la pandemia, y ha adelantado un a\u00f1o el objetivo de rentabilidad de su plan estrat\u00e9gico.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nLa gran banca espa\u00f1ola ya ha despedido a 5.000 trabajadores este a\u00f1o, suma cien mil desde 2008 y habr\u00e1 m\u00e1s recortes\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nLas ganancias del banco se han visto impulsadas por la buena marcha de TSB, su filial brit\u00e1nica, que encadena su cuarto trimestre consecutivo en positivo y \naporta 118 millones a los resultados del grupo\n, en comparaci\u00f3n con las p\u00e9rdidas de 220 millones de 2020, gracias al crecimiento del margen b\u00e1sico y los menores costes y dotaciones, seg\u00fan la informaci\u00f3n remitida a la CNMV.\nEl Sabadell, que hace algo m\u00e1s de un a\u00f1o rompi\u00f3 negociaciones con BBVA para una posible fusi\u00f3n y decidi\u00f3 seguir en solitario, \ncierra el ejercicio con una rentabilidad del 5% \ny prev\u00e9 un ROTE por encima del 6% en 2022, lo que supone avanzar un a\u00f1o la consecuci\u00f3n de los objetivos de su plan estrat\u00e9gico, que present\u00f3 en mayo de 2021.\nLos ingresos del negocio bancario, que engloban el margen de intereses y las comisiones netas, \nalcanzan a 31 de diciembre los 4.893 millones de euros\n, un 3% m\u00e1s que el a\u00f1o anterior, y el margen de intereses aumenta un 0,8 %, hasta los 3.425 millones.\nLas comisiones netas suman 1.468 millones\n, un 8,7 % m\u00e1s, impulsadas por el buen comportamiento de las comisiones de gesti\u00f3n de activos, as\u00ed como de servicios.\nPor su parte, los costes recurrentes ascienden a \n2.988 millones de euros, un 2,3% menos que en 2020\n por la mejora en la partida de gastos de personal en Espa\u00f1a y de gastos generales en TSB.\nImportante ajustes de plantilla\nEl Sabadell ha llevado a cabo este \u00faltimo ejercicio un importante ajuste de plantilla en Espa\u00f1a: en enero dio luz verde a la salida de \n1.817 empleados\n mediante un plan de prejubilaciones y bajas voluntarias, y \nen octubre pact\u00f3 con los sindicatos un ERE para 1.605 trabajadores que luego rebaj\u00f3 a 1.380\n.\u00a0\nEl plan de eficiencia puesto en marcha por el banco supondr\u00e1 unos\n ahorros anuales de 130 millones de euros en Espa\u00f1a\n: el 85 % de estos ahorros -110 millones- se materializar\u00e1n en 2022.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nEl Banco Sabadell llega a un preacuerdo con los sindicatos y rebaja el ERE a 1.380 despidos\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nEn un comunicado, el consejero delegado del Sabadell, C\u00e9sar Gonz\u00e1lez-Bueno, destaca que la entidad ha cerrado \"\nun buen ejercicio con nuevo equipo\n, gobernanza, estructura organizativa y plan estrat\u00e9gico\", y afirma que la transformaci\u00f3n digital, el giro de TSB, el empuje comercial y el acuerdo laboral han contribuido a la mejora de los resultados.\n\"Hemos anticipado un a\u00f1o el \nobjetivo de rentabilidad de nuestro plan\n y encaramos con optimismo el futuro de esta gran franquicia\", subraya Gonz\u00e1lez-Bueno.\nEl director financiero del banco, Leopoldo Alvear, remarca que han ganado cuota de mercado en Espa\u00f1a y Reino Unido, han \naumentado la inversi\u00f3n crediticia \ny han mejorado su posici\u00f3n de solvencia.\n\"La ejecuci\u00f3n de los planes de eficiencia y \nlos ahorros de costes han impactado positivamente en las cuentas\n del ejercicio y lo vamos a seguir observando en los resultados de los sucesivos trimestres\", avanza Alvear.\nEl Sabadell cierra el a\u00f1o con un \nsaldo de cr\u00e9dito vivo de 154.912 millones de euros\n y un crecimiento de la inversi\u00f3n del 6,7%.\nLa producci\u00f3n hipotecaria tambi\u00e9n mantiene la tendencia positiva en Espa\u00f1a y alcanza los \n1.369 millones en el trimestre\n, un 5% interanual m\u00e1s. En Reino Unido, la firma de nuevas hipotecas llega a los 2.169 millones de libras en el trimestre, un 56% m\u00e1s que en el mismo per\u00edodo de 2020.\nDe hecho, TSB\n \"cierra el a\u00f1o con el mejor dato de producci\u00f3n hipotecaria de su historia\"\n, remarca el grupo que preside Josep Oliu.\nLa morosidad se mantiene estable en el 3,65%\nA cierre de 2021, los recursos de clientes en balance del grupo totalizan \n162.020 millones de euros (+7,5 %)\n, mientras que los saldos de cuentas a la vista suman 147.268 millones (+13 %) y los recursos fuera de balance alcanzan los 41.678 millones (+9,5 %).\u00a0En cambio, los dep\u00f3sitos a plazo disminuyen un 28,8%, hasta los 14.813 millones.\nEn cuanto a la ratio de morosidad, \u00e9sta se mantiene estable en el 3,65%.\u00a0Los \nactivos problem\u00e1ticos totalizan 7.565 millones\n de euros, de los que 6.203 millones son pr\u00e9stamos dudosos y 1.362 millones activos adjudicados. La cobertura de activos problem\u00e1ticos se sit\u00faa en el 53,1%.\nLa ratio de capital CET1 fully-loaded, el de m\u00e1s calidad, se sit\u00faa en el 12,18% y la \nratio de liquidez alcanza un 221%\n a nivel de grupo.\u00a0"},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947386/0/una-fuerte-nevada-provocada-por-temporal-elpida-corta-los-accesos-a-jerusalen-y-el-transporte-publico/", "title": "Jerusal\u00e9n, cubierto por una monumental nevada a causa del temporal Elpida que azota el este de Europa", "author": "EFE", "date": "27.01.2022 - 09:59h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nJerusal\u00e9n amaneci\u00f3 hoy cubierta de una \ncapa de m\u00e1s de quince cent\u00edmetros\n de nieve tras una intensa nevada durante la noche, provocada por el \ntemporal Elpida\n, que ha obligado a \ncortar casi todos los accesos\n a la ciudad y suspender gran parte del transporte p\u00fablico.\nLa nieve comenz\u00f3 a caer el \nmi\u00e9rcoles a las 19.30\n \nhora local\n (17.30 GMT) y las autoridades hab\u00edan aconsejado a los residentes en la ciudad que se recogieran en sus casas desde las 15.00 hora local (13.00 GMT), adem\u00e1s de \nsuspender por la tarde la actividad\n en colegios y organismos p\u00fablicos.\n\n    \n\n        \n\n            \n\n            \n\n        \n\n    \n\n    \n\nLa Acr\u00f3polis, el Muro de las Lamentaciones... la nieve cae en sitios ins\u00f3litos\nUna fuerte nevada ya hab\u00eda \nca\u00eddo la v\u00edspera\n sobre la zona ocupada de los \nAltos del Gol\u00e1n\n, el \u00e1rea m\u00e1s alta en la regi\u00f3n, donde tambi\u00e9n tuvieron que cerrar carreteras, y donde la semana pasada ya pudo abrir la estaci\u00f3n de esqu\u00ed de Mont Herm\u00f3n gracias a la que fue la primera nevada de la temporada.\nTransporte limitado\nLas principales carreteras que dan entrada a la ciudad permanecen cortadas y se ha suspendido el servicio de autobuses interurbanos, aunque s\u00ed est\u00e1 \noperativo el tren\n que une \nJerusal\u00e9n\n y \nTel Aviv\n.\nDentro de Jerusal\u00e9n, tambi\u00e9n se ha suspendido el transporte p\u00fablico a excepci\u00f3n de la \n\u00fanica l\u00ednea de tranv\u00eda\n que atraviesa la ciudad, y las escuelas y dem\u00e1s centros educativos han \nsuspendido este jueves las clases\n.\nLos servicios municipales trabajaron durante la noche para limpiar de nieve las principales calles de la ciudad, con \n250 quitanieves\n desplegados y unas \n150 toneladas de sal\n esparcidas por las carreteras.\nEn Gilo, el barrio jerosolimitano m\u00e1s elevado, hab\u00eda ca\u00eddo suficiente nieve una hora despu\u00e9s de los primeros copos para que sus vecinos pudieran hacer peleas de bolas de nieve; mientras que las redes sociales se inundaron de instant\u00e1neas de la capa blanca que iba cubriendo otros barrios de la ciudad.\nJerusal\u00e9n, la capital de \n#Israel\n, se viste de blanco \ud83d\ude0d\nAs\u00ed se ve la nieve en el Muro de los Lamentos esta noche \u2744\ufe0f\n \npic.twitter.com/dQGL1WrGz8\n\u2014 Israel en Espa\u00f1ol (@IsraelinSpanish) \nJanuary 26, 2022\n \nLa nieve tambi\u00e9n lleg\u00f3 a \nRamala y Bel\u00e9n, en Cisjordania ocupada\n, ya que alcanz\u00f3 municipios situados por encima de los 700 metros; mientras que Elpida caus\u00f3 \nfuertes vientos y lluvias en puntos m\u00e1s bajos\n de Israel y de los territorios palestinos.\nNevadas de esta envergadura \nno son habituales\n en Jerusal\u00e9n, aunque en febrero del a\u00f1o pasado se produjo una similar; mientras que la \n\u00faltima gran nevada\n data de \n2013\n, cuando un fuerte temporal cort\u00f3 el suministro el\u00e9ctrico en varios vecindarios y cubri\u00f3 la ciudad con 3 cent\u00edmetros de nieve, mientras que en Gol\u00e1n se lleg\u00f3 a los 90.\nAntes de llegar a Israel, Elpida \npas\u00f3 por Grecia y Turqu\u00eda\n, donde caus\u00f3 estragos en \nEstambul\n el martes al obstruir las principales carreteras, dejando a muchas personas y veh\u00edculos varados durante la noche a temperaturas bajo cero."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947409/0/el-tribunal-de-justicia-de-la-ue-dice-que-es-ilegal-el-modelo-espanol-para-declarar-bienes-en-el-extranjero/", "title": "La Justicia de la UE declara ilegal que Espa\u00f1a obligue a declarar los bienes en el extranjero", "author": "EFE/EP", "date": "27.01.2022 - 10:28h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEl \nTribunal de Justicia de la Uni\u00f3n Europea\n declar\u00f3 este mi\u00e9rcoles ilegal la legislaci\u00f3n espa\u00f1ola que obliga a declarar a los residentes los bienes y derechos en el extranjero a trav\u00e9s del llamado \"\nmodelo 720\n\" por considerar que las sanciones y multas que impone son \"desproporcionadas\" y \nmenoscaban la libre circulaci\u00f3n de capitales\n en la \nUni\u00f3n Europea\n.\nEl \npasado julio\n, el \nAbogado General\n del Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n Europea tambi\u00e9n consider\u00f3 ilegal el sistema de sanciones de Hacienda al concluir que se trata de una medida \"desproporcionada\" que contraviene el Derecho de la UE.\nEl caso se remonta a \n2015\n, cuando la Comisi\u00f3n Europea decidi\u00f3 \nexpedientar a Espa\u00f1a\n por exigir a los contribuyentes residentes que notifiquen las propiedades, cuentas bancarias o activos financieros que tengan en el extranjero. La falta de soluciones llev\u00f3 a Bruselas a \nelevar el caso\n ante la Justicia europea en junio de 2019.\nEl Ejecutivo comunitario consider\u00f3 discriminatorias las sanciones previstas por el 'modelo 720' porque las \nmultas\n para infracciones similares a nivel nacional son \nmucho menores\n y porque en el caso de los activos en el exterior la sanci\u00f3n puede superar incluso el valor del bien. Una idea en la que ha coincidido en Tribunal de Justicia de la UE.\nLas multas que se imponen superan en varios casos el 100% de los bienes\nLa \nlegislaci\u00f3n espa\u00f1ola\n establece que los residentes en Espa\u00f1a que no declaren o declaren de manera imperfecta o extempor\u00e1nea los bienes y derechos que poseen en el extranjero se exponen a la \nregularizaci\u00f3n del impuesto\n, as\u00ed como a una \nmulta proporcional\n.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nEuropa desestima el recurso que present\u00f3 Madrid por el nuevo reglamento de homologaci\u00f3n de coches\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nEn este sentido, el TUE ha estimado que la ley espa\u00f1ola sanciona el incumplimiento las obligaciones declarativas \"mediante la imposici\u00f3n de multas de \ncuant\u00eda fija muy elevadas\n, ya que se aplican a cada dato o conjunto de datos; van acompa\u00f1adas, seg\u00fan los casos, de un importe \nm\u00ednimo de 1.500\n o 10.000 euros y su importe total no est\u00e1 limitado\".\nEl TUE ha recogido en su sentencia el \"\ncar\u00e1cter extremadamente represivo\n\" de la elevada imposici\u00f3n de la multa y ha subrayado \"que su acumulaci\u00f3n con las multas de cuant\u00eda fija previstas adicionalmente puede dar lugar, \nen muchos casos\n, a que el importe total de las cantidades adeudadas por el contribuyente \nsupere el 100%\n del valor de sus bienes o derechos en el extranjero\".\nEn su examen del Tribunal de Justicia de la UE ha se\u00f1alado que Espa\u00f1a ha \nincumplido las obligaciones\n vinculadas a la \nlibre circulaci\u00f3n\n de capitales al permitir a la Administraci\u00f3n tributaria cuestionar una prescripci\u00f3n en favor del contribuyente.\nAs\u00ed, ha considerado que tal pr\u00e1ctica \nvulnera \"la exigencia fundamental de seguridad jur\u00eddica\n. Al atribuir consecuencias de tal gravedad al incumplimiento de una obligaci\u00f3n declarativa, el \nlegislador espa\u00f1ol ha ido m\u00e1s all\u00e1 de lo necesario\n para garantizar la eficacia de los controles fiscales y lucha contra el fraude y la evasi\u00f3n fiscales\", ha apuntado el TUE en su dictamen."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947422/0/las-mascarillas-son-desde-hoy-en-reino-unido-una-cuestion-de-juicio-personal/", "title": "Las mascarillas son desde hoy en Reino Unido \"una cuesti\u00f3n de juicio personal\"", "author": "EFE", "date": "27.01.2022 - 10:42h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEl uso de las \nmascarillas\n y de los \ncertificados covid\n en \nInglaterra\n deja de ser a partir de este jueves un requisito legal, tras haber suavizado el Gobierno brit\u00e1nico las restricciones por la pandemia.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \n\u00d3micron dispara la venta de mascarillas FFP2: las quir\u00fargicas \"ya no son suficiente\" para frenar los contagios\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nNo obstante, las \ntiendas\n y los supermercados del pa\u00eds, as\u00ed como los \noperadores ferroviarios, han indicado que continuar\u00e1n\n pidiendo a los ciudadanos que sigan utilizando las mascarillas pese a los cambios introducidos por el Ejecutivo.  Esas normas fueron eliminadas a ra\u00edz del compromiso adquirido por el primer ministro, Boris Johnson, de allanar el camino hacia una \"completa normalidad\".\nSeg\u00fan un portavoz oficial del jefe del l\u00edder tory, desde hoy el uso de mascarillas ser\u00e1 \n\"una cuesti\u00f3n de juicio personal\"\n.  El Gobierno tambi\u00e9n ha matizado que las directrices de Salud p\u00fablica en este pa\u00eds que instan a los brit\u00e1nicos a ponerse mascarilla en lugares abarrotados y espacios cerrados en los que est\u00e1n en contacto con desconocidos continuar\u00e1n.\nEl \nalcalde de Londres\n, el laborista \nSadiq Khan\n, ha indicado que las mascarillas s\u00ed seguir\u00e1n siendo obligatorias en los servicios de Transporte de la capital al tiempo que ha urgido a los ciudadanos a \"hacer lo correcto\".\u00a0\nEn cuanto a las \norganizaciones privadas\n, estas \npodr\u00e1n elegir\n si exigen la presentaci\u00f3n del \ncertificado covid\n a aquellos que visitan sus instalaciones.  Otras normas para detener la propagaci\u00f3n de la variante \n\u00f3micron\n del coronavirus, como la instrucci\u00f3n de teletrabajar siempre que se pueda y el empleo de mascarillas por parte de los alumnos de secundaria dentro de las aulas, ya hab\u00edan sido eliminadas.\nLa relajaci\u00f3n de las restricciones contempladas en el llamado Plan B del Gobierno entr\u00f3 en vigor a ra\u00edz de una revisi\u00f3n de los datos oficiales la semana pasada, que incluy\u00f3 la tasa de infecciones, la eficacia de las vacunas, las presiones de la covid-19 al sistema p\u00fablico sanitario (NHS), las ausencias laborales, la conducta p\u00fablica y las valoraciones de los cient\u00edficos."},
{"url": "https://www.20minutos.es/imagenes/internacional/4947410-la-acropolis-el-muro-de-las-lamentaciones-la-nieve-cae-en-sitios-insolitos/", "title": null, "author": null, "date": null, "content": ""},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947428/0/el-colegio-acusado-en-una-junta-de-tener-cajas-de-tierra-en-el-bano-para-los-alumnos-furries-lo-niega-rotundamente/", "title": "Un colegio niega tener cajas de tierra en el ba\u00f1o para que los alumnos 'furries' hagan sus necesidades", "author": "20minutos", "date": "27.01.2022 - 11:11h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nUn distrito escolar de Michigan ha desacreditado la informaci\u00f3n que corr\u00eda en redes sobre la supuesta existencia de \ncajas de arena en los ba\u00f1os de un colegio\n para que los alumnos que se identificaran como \nfurries \n(se disfrazan de animales antropom\u00f3rficos)\u00a0hicieran sus necesidades.\u00a0\n\"Perm\u00edtanme ser claro en este comunicado\", declar\u00f3 el superintendente de las Escuelas P\u00fablicas de Midland (MPS). \"\u00a1No hay nada de verdad en esta declaraci\u00f3n/\nacusaci\u00f3n falsa! \nNunca ha habido cajas de arena dentro de las escuelas de MPS. Es una gran decepci\u00f3n haber sentido la necesidad de comunicarles este mensaje\", a\u00f1adi\u00f3 en referencia a las acusaciones, que se dieron en una junta escolar el 20 de diciembre del a\u00f1o pasado.\u00a0\nUna madre \"realmente perturbada\"\nEl tema sali\u00f3 a la luz de la mano de la madre de un estudiante del colegio, Lisa Hansen, que estaba \"realmente perturbada\" despu\u00e9s de recibir la informaci\u00f3n a trav\u00e9s de un estudiante. \"Estoy totalmente a favor de la creatividad y la imaginaci\u00f3n, pero cuando alguien vive en \nun mundo de fantas\u00eda \ny espera que otras personas lo acepten, tengo un problema con eso\", agreg\u00f3 Hansen\nSin embargo, la cosa se puso seria cuando el \ncopresidente del Partido Republicano de Michigan\n,\u00a0Meshawn Maddock, comparti\u00f3 la falsa acusaci\u00f3n a trav\u00e9s de \nFacebook\n junto al mensaje \"los padres h\u00e9roes recuperar\u00e1n nuestras escuelas\".\u00a0\nInmediatamente, desde el MPS, el superintendente Sharrow se vio obligado a hacer algo \"inconcebible\" y \ndesmentir las palabras de Hansen\n. En las redes sociales se han dicho muchas cosas al respecto, muy dispares entre s\u00ed. Hay quien solo necesit\u00f3 sus \"dos neuronas\" para saber que era un falso rumor, y tambi\u00e9n quien no dud\u00f3 en creerse la informaci\u00f3n."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947435/0/putin-ya-tiene-la-respuesta-por-escrito-de-estados-unidos-el-kremlin-no-ve-motivos-para-el-optimismo/", "title": "Putin ya tiene la respuesta por escrito de Estados Unidos: el Kremlin no ve \"motivos para el optimismo\"", "author": "20minutos", "date": "27.01.2022 - 11:01h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nLa tensi\u00f3n en el \nconflicto entre Rusia y Ucrania\n no tiene visos de rebajarse por el momento pese a las conversaciones entre los diferentes actores.\u00a0El Kremlin ha declarado este jueves que \n\"no hay muchos motivos para el optimismo\"\n en las \nrepuestas de EE UU y la OTAN a sus propuestas sobre la seguridad europea\n, pero precis\u00f3 que a\u00fan \"hay perspectivas para un di\u00e1logo\".\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nFuerte divisi\u00f3n entre los espa\u00f1oles por el env\u00edo de tropas a Ucrania\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\n\"\nTodos los documentos los tiene ahora el presidente\n (Vlad\u00edmir Putin). Se necesitar\u00e1 tiempo para analizarlos. No nos vamos a dar prisa con las conclusiones (...) Pero no hay muchos motivos para el optimismo\", dijo el portavoz del Kremlin, \nDmitri Peskov\n, quien agreg\u00f3 que a\u00fan hay posibilidades para un di\u00e1logo, porque eso est\u00e1 en los intereses tanto de Rusia, como de EEUU.\n\n\n    \n\n        \n\n\n            \n\n                \n\n                    \n                \n\u00bfDeber\u00eda tener el Parlamento Europeo m\u00e1s competencias en materia de pol\u00edtica exterior?\n\n\n                \n\n                        \n                    \n                    \n                \n\n                        \n\n                        \nEs necesario asignar al  Parlamento Europeo m\u00e1s competencias en materia de pol\u00edtica exterior, para que la UE pueda generar una pol\u00edtica exterior com\u00fan, real y cre\u00edble.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nLa pol\u00edtica exterior debe de estar en exclusiva en los Gobiernos de cada estado miembro, de lo contrar\u00edo los estados perder\u00edan libertad de decisi\u00f3n en esta materia.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo tengo opini\u00f3n al respecto.\n\n                    \n\n                        \n\n                    \n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nPeskov se\u00f1al\u00f3 que el propio secretario de Estado de EEUU, \nAntony Blinken\n, y el secretario general de la OTAN, \nJens Stoltenberg\n, dijeron ayer de una \"forma inequ\u00edvoca\" que rechazan las principales preocupaciones que hab\u00eda planteado Rusia en las propuestas de seguridad, remitidas a finales de diciembre.\nEl portavoz del Kremlin reiter\u00f3 que Putin conoce el contenido de las respuestas de Occidente, que est\u00e1n siendo analizadas en la Administraci\u00f3n presidencial y el Gobierno, \nas\u00ed como en el Consejo de Seguridad ruso.\nPeskov confirm\u00f3 que \nno cabe esperar una pronta respuesta de Rusia\n, puesto que EEUU y la OTAN tardaron m\u00e1s de un mes en estudiar la propuesta rusa.\u00a0\"Por eso tampoco hay que esperar que nuestra reacci\u00f3n sea inmediata\", dijo Peskov durante su rueda de prensa telef\u00f3nica diaria.\n\n    \n\n        \n    \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                        \n\n                        \n                    \nEl conflicto entre Rusia y Ucrania no es una nueva guerra. Pero por qu\u00e9 ha crecido la tensi\u00f3n entre estos pa\u00edses el \u00faltimo tiempo. \u00bfQu\u00e9 papel juega Estados Unidos? \u00bfLa Uni\u00f3n Europea queda relegada como actor secundario?. En qu\u00e9 perjudicar\u00eda a Espa\u00f1a y otros pa\u00edses de la UE. Estas preguntas y mucho m\u00e1s, las responde nuestro especialista en pol\u00edtica internacional, Emilio Ordiz.\n\n                    \n\n                \n\n                \n\n                    \n\n                       \n\n                        \n                    \nEl conflicto entre Rusia y Ucrania no es una nueva guerra. Pero por qu\u00e9 ha crecido la tensi\u00f3n entre estos pa\u00edses el \u00faltimo tiempo. (WOCHIT)\n\n                    \n\n                \n\n            \n\n                        \n\n        \n\n\n\"El presidente decidir\u00e1 nuestros pr\u00f3ximos pasos\"\nEl ministro de Exteriores ruso, \nSergu\u00e9i Lavrov\n, dijo a su vez que se llevar\u00e1n a cabo \"consultas interdepartamentales\", y luego su resultado ser\u00e1 comunicado al presidente ruso.\u00a0\"El presidente decidir\u00e1 nuestros pr\u00f3ximos pasos\", dijo Lavrov.\nAgreg\u00f3 que \"el contenido del documento (la carta de EEUU) es una reacci\u00f3n que permite esperar el comienzo de una conversaci\u00f3n seria, pero sobre \nasuntos secundarios\n\".\n\"Sobre el asunto principal en ese documento no hay una reacci\u00f3n positiva\",\n subray\u00f3, en alusi\u00f3n a la negativa de la Alianza de renunciar a la pol\u00edtica de puertas abiertas, tal y como ha pedido Rusia para evitar el ingreso en el bloque de antiguas rep\u00fablicas sovi\u00e9ticas.\n\"El asunto principal es nuestra posici\u00f3n clara sobre la\n inadmisibilidad de ampliaci\u00f3n de la OTAN hacia el este \ny del emplazamiento de armamentos ofensivos que pueden amenazar el territorio de la Federaci\u00f3n Rusa\", insisti\u00f3.\nEl Kremlin se\u00f1al\u00f3 que por el momento \nno se preparan nuevos contactos entre los l\u00edderes de Rusia y EEUU\n a ra\u00edz de la respuesta de Washington a las demandas rusas y m\u00e1s adelante ambos presidentes decidir\u00e1n \n\"si necesitan hablar y cu\u00e1ndo\".\nAcuerdo Blinken-Lavrov\nEstas manifestaciones de Rusia llegan despu\u00e9s de que la\u00a0Casa Blanca avanzase este mi\u00e9rcoles que hab\u00eda remitido a trav\u00e9s de su embajador en Mosc\u00fa las respuestas por escrito a las demandas de seguridad de Vladimir Putin, acuerdo al que llegaron \nAnthony Blinken y Sergei Lavrov \nen su encuentro en Ginebra la semana pasada.\nLos principales reclamos del Kremlin son de sobra conocidos. El Gobierno de Rusia onsidera que Ucrania forma parte de su zona de influencia y quiere que la OTAN de un paso atr\u00e1s y deje de desplegarse por su frontera. Adem\u00e1s, Putin busca \nfrenar el acercamiento ucraniano tanto a la Alianza como a la UE\n y pide compromisos de que el pa\u00eds nunca entrar\u00e1 a formar parte de la primera, dado que al bloque de los 27 no lo considera \"un interlocutor v\u00e1lido\".\nEn el otro lado, \nni Estados Unidos ni la OTAN est\u00e1n dispuestos a ceder\n en las peticiones m\u00e1s dr\u00e1sticas de Putin. La Alianza deja claro que no puede ser Rusia \"la que marque la pol\u00edtica de ampliaci\u00f3n\" y Washington recalca que tiene sanciones preparadas incluso contra el propio Putin si Mosc\u00fa finalmente invade Ucrania de nuevo.\u00a0\nLa guerra, en cualquier caso, ya se inici\u00f3 en el 2014 \ny sigue desde entonces. La posible escalada actual, adem\u00e1s, tambi\u00e9n puede ser respondida con medidas restrictivas desde la UE. \"Ya no estamos en la \u00e9poca de Yalta\", repiti\u00f3 el Alto Representante, Josep Borrell, que asegur\u00f3 que\n Europa \"est\u00e1 en peligro\"."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947420/0/vacuna-frena-contagios-riesgo-mayores-60-vacunados-siete-veces-menor-no-vacunados/", "title": "La vacuna tambi\u00e9n frena contagios: el riesgo en mayores 60 vacunados es siete veces menor que en los no vacunados", "author": "Clara Pinar", "date": "27.01.2022 - 11:03h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nLa vacuna contra la Covid puede haber perdido efectividad frente a la variante \u00f3micron, pero sigue\n frenando los contagios \npor coronavirus y marcando una notable diferencia entre personas vacunadas y no vacunadas. Seg\u00fan ha indicado este jueves la ministra de Sanidad, \nCarolina Darias\n, en el Congreso, las personas mayores de 60 a\u00f1os con las dosis puestas tienen \nsiete veces menos de posibilidades \nde infectarse que quienes no las tienen, un riesgo que se reduce todav\u00eda m\u00e1s entre la poblaci\u00f3n vacunada entre 60 y 79 a\u00f1os, con un riesgo de contagio 9,8 menor que entre los no vacunados.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nEl 66% de los ciudadanos cree que la vacunaci\u00f3n contra la covid-19 deber\u00eda ser obligatoria\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nDarias ha apoyado en estos datos su afirmaci\u00f3n de que\n \"la incidencia [de la Covid] en vacunados en muy inferior que en no vacunados\"\n, lo que se a\u00f1ade al la constataci\u00f3n que muestran los datos desde hace semanas de que el suero ha reducido dr\u00e1sticamente las formas m\u00e1s graves de la enfermedad, los ingresos en hospital y en UCI y tambi\u00e9n los fallecimientos\nSeg\u00fan Darias, la mayor diferencia de contagios entre vacunados y no vacunados se da en la poblaci\u00f3n mayor de 60 a\u00f1os, m\u00e1s vulnerable por edad, donde son \"casi siete veces m\u00e1s bajos\". \"\nEntre\u00a060 y\u00a0 79 a\u00f1os, el riesgo de infecci\u00f3n en no vacunados de 9,8 veces mayor\"\n.\n\n\n    \n\n        \n\n\n            \n\n                \n\n                    \n                \n\u00bfDebe garantizar la Uni\u00f3n Europea el acceso a una atenci\u00f3n sanitaria de calidad?\n\n\n                \n\n                        \n                    \n                    \n                \n\n                        \n\n                        \nS\u00ed, la UE tiene que garantizar una atenci\u00f3n sanitaria de calidad en todos los estado miembros.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo, cada pa\u00eds deber\u00eda decidir si garantiza una sanidad de calidad a sus ciudadanos.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo tengo opini\u00f3n al respecto.\n\n                    \n\n                        \n\n                    \n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nPor lo que respecta a las \nhospitalizaciones\n, hay 14,5 m\u00e1s de posibilidades entre los nos vacunados y 27 m\u00e1s de riesgo de terminar en una unidad de\n cuidados intensivos.\nLa incidencia acumulada, que este mi\u00e9rcoles se situaba en 3.198, est\u00e1 \nsiendo siete veces superior a la tercera ola\n tras la Navidad de 2020 pero hospitales y UCI est\u00e1n menos llenas. En el primer caso la ocupaci\u00f3n es del 15,5% frente al 24% de camas ocupadas el a\u00f1o pasado. Ahora la ocupaci\u00f3n de UCIs es del 22% frente al 40% en la tercera ola.\nLa ministra ha indicado que Espa\u00f1a se encuentra en estos momentos \"dentro de una \nzona de seguridad inmunol\u00f3gica\",\n en una sexta ola provocada por la variante \u00f3micron, que est\u00e1 dejando una \"mayor transmisibilidad pero tambi\u00e9n menor impacto en capacidad asistencial\". Gracias, ha dicho, a la vacunaci\u00f3n, que ha descartado que sea obligatoria en Espa\u00f1a. \"Yo creo que ser\u00eda contraproducente. Estamos en\u00a0cifras dif\u00edcilmente mejorables\", ha dicho.\nCr\u00edticas de los grupos\n\"Los datos son contundentes y \nponen de manifiesto el poder de las vacunas\n frente a las infecciones, la enfermedad grave y los fallecimientos\", ha aseverado Darias en el Congreso, donde ha celebrado que, con el 90,7% de los mayores de 12 a\u00f1os, \"hemos logrado vacunar a todo el pa\u00eds\".\n\"No es cierto\"\n, ha reaccionado en su turno de r\u00e9plica la diputada del PDeCAT \nConcep Ca\u00f1adell\n. \"El Gobierno y las comunidades han puesto los medios para que la vacuna sea una realidad, pero la cifra de no vacunados est\u00e1 en torno al 10%\", ha a\u00f1adido y ha preguntado a Darias datos de sobre si est\u00e1 disminuyendo el n\u00famero de personas no vacunadas en las \u00faltimas semanas.\nEsta no ha sido la \u00fanica contradicci\u00f3n que una diputada de la oposici\u00f3n ha planteado a Darias durante un turno de r\u00e9plicas en el que los distintos grupos han criticado al Gobierno por\n delegar \"en las comunidades o en los Tribunales\n de Justicia\" para tomar decisiones, as\u00ed como las \u00faltimas decisiones en materia de \nmascarillas\n, \ntest de ant\u00edgenos\n o\u00a0el \nintervalo para la tercera dosis tras el contagio.\nAtenci\u00f3n Primaria\nTambi\u00e9n las ha habido desde Unidas Podemos, socio de Gobierno, que ha afeado a Darias que en su an\u00e1lisis sobre la situaci\u00f3n de la pandemia haya pasado por encima de la situaci\u00f3n de la\n Atenci\u00f3n Primaria \ny ha interrogado a la ministra sobre el estado en que se encuentra la\n Estrategia reci\u00e9n aprobada\n con las comunidades, que inclu\u00eda 1.088 millones. \"\nEse dinero est\u00e1 en un caj\u00f3n, si hay un plan, \nsi se ha gastado o si se est\u00e1 gastando\", ha querido saber el diputado morado\n Juan Antonio Delgado.\nDarias no lo ha aclarado, m\u00e1s all\u00e1 re recordar que, una vez fijada la estrategia, las comunidades deber\u00edan elegir a lo largo de este trimestre c\u00f3mo financian su Atenci\u00f3n Primaria y qu\u00e9 medios emplean para ello. \"El Gobierno de Espa\u00f1a ya tiene listo su presupuesto -dentro de \u00e9l, 222 millones de 800 para digitalizar que se destinar\u00e1n a Atenci\u00f3n Primaria-, ahora\u00a0\ncorresponde que las comunidades pongan la parte del presupuesto que les corresponde\n\", ha dicho.\nMascarillas\nJusto el d\u00eda en el que en el Reino Unido el uso de mascarillas se ha convertido en una \"\ncuesti\u00f3n a juicio personal\n\", la obligaci\u00f3n de su uso en Espa\u00f1a tambi\u00e9n al aire libre ha ocupado buena parte de las intervenciones, menos de una semana antes de que el 1 de febrero el Congreso\n debata y vote la convalidaci\u00f3n del decreto.\nLa ministra ha tratado de alejar la responsabilidad de una medida que fue pol\u00e9mica por inefectiva recordado que fue\n una medida \"muy demandada\" por presidentes auton\u00f3micos \"de todo signo\"\n. No obstante, Ciudadanos ha anunciado que votar\u00e1 en contra de la convalidaci\u00f3n del decreto que la vuelve a hacer obligatoria por la calle y se espera que Vox haga lo mismo. Su portavoz en la comisi\u00f3n de Sanidad, \nJuan Luis Steegman, \nha exigido \"fuera toda medida de coerci\u00f3n\", tambi\u00e9n por que respecta al\n pasaporte Covid\n. \"\nLa mascarilla en exteriores, no\".\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nEl Gobierno prorroga el IVA reducido a las mascarillas higi\u00e9nicas y el 0% a los ant\u00edgenos, pero mantiene el 21% a FFP2\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nLa portavoz del PP,\n Ana Pastor\n, no se ha opuesto, pero s\u00ed ha reclamado a la ministra que desvele los \"criterios\" para haber cambiado de criterio. Lejos de pedir la eliminaci\u00f3n de las mascarillas, la diputada popular ha exigido al Gobierno que potencie las de \ntipo FFP2\n, que dan m\u00e1s protecci\u00f3n que las quir\u00fargicas.\n\"En los centros sanitarios todas las personas deber\u00edan usarlas, incluidas las visitas, pero para ello deber\u00edan \neliminar el IVA de las mascarillas y fijar un precio m\u00e1ximo\"\n.\nTest de ant\u00edgenos\nOtro tema que ha levantado las cr\u00edticas de los grupos parlamentarios contra la actuaci\u00f3n del Gobierno tiene que ver con la \ngesti\u00f3n de las autorizaciones excepcionales para que test de ant\u00edgenos\n de uso profesional puedan venderse en las farmacias. El\n PP, el PNV o Vox \nhan suscitado esta cuesti\u00f3n, particularmente por la exclusi\u00f3n de muchos fabricantes nacionales, desplazados por\u00a0\nproductores de China \nparticularmente.\u00a0\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nSanidad inunda el mercado espa\u00f1ol de test de ant\u00edgenos chinos y esquina a los productores nacionales\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nSeg\u00fan la diputada de PNV, \nJosune Gorospe,\n ha sucedido \"lo mismo que con las mascarillas\". \"El precio se dispar\u00f3, las pymes del Estado que ten\u00edan capacidad y tampoco lograron la certificaci\u00f3n. Estamos preocupados por ese cuello de botella y quisi\u00e9ramos saber qu\u00e9 medidas est\u00e1 adoptando el Gobierno porque \nantes fueron las mascarillas y despu\u00e9s los test de ant\u00edgenos, con pymes estatales\n con capacidades que lo pagan\"\nDarias se ha defendido alegando que las autorizaciones se han otorgado a las empresas que cumpl\u00edan los requisitos que fij\u00f3 la Comisi\u00f3n Europea para acelerar el proceso. \n\"Hemos autorizado las que cumpl\u00edan los criterios\n, como, por ejemplo, que hayan tenido un n\u00famero m\u00ednimo de muestras para ensayar la sensibilidad\", ha dicho. \"S\u00e9 que\n muchas empresas se han dirigido a nosotros y nos hubiera gustado,\n porque hay algunas de producci\u00f3n nacional porque sabemos que estaban produciendo pero no cumpl\u00edan nuestros criterios, que son reglados\".\nNuevo linaje de \u00f3micron y futuro de la Covid\nDe cara al futuro, m\u00e1s pr\u00f3ximo y m\u00e1s lejano, Darias se ha referido a la nueva versi\u00f3n de la variante \u00f3micron que ha aparecido en varios pa\u00edses y en el \"debate\"\u00a0 que ya plantea el Gobierno para que cuando pase la sexta ola ver c\u00f3mo encarar una pandemia que quiz\u00e1 sea ya una endemia.\n\"La variante \u00f3micron se extiende a nivel mundial, los estudios apuntan a un mayor escape inmunitario y un aumento de la transici\u00f3n acompa\u00f1ado de una menor virulencia\", ha dicho Darias, que ha confirmado que esta nueva versi\u00f3n ya es la imperante en Espa\u00f1a -\nentre el 73 y el 95% de los casos analizados\n a finales de diciembre-, del primer linaje que se detect\u00f3, denominado A.1.\nCon respecto al nuevo, \nA.2\n, del que se han detectado algunos casos casos en Dinamarca, Suecia e India, Darias ha afirmado que a\u00fan es \"incipiente\", que en Espa\u00f1a solo se est\u00e1 estudiando un caso de momento y\u00a0 todav\u00eda hay que ver c\u00f3mo se comporta pero que \"de momento, con toda la prudencia, la informaci\u00f3n que tenemos es que \nse comporta como la A.1\"\n, es decir, como la \u00f3micron que ya conocemos.\nEn este escenario, la ministra ha insistido en la necesidad de abrir el debate, \"no antes de que termine la sexta ola\", sobre \n\"un nuevo sistema de vigilancia y de control de la Covid\n\". \"Promovemos\u00a0el debate a nivel de comunidades y con nuestros socios europeo para determinar las mejores opciones para enfrentarnos a una enfermedad pand\u00e9mica que poco a poco va a adquiriendo car\u00e1cter de endemia, aunque todav\u00eda no hemos llegado all\u00ed\", ha dicho.\nEste enfoque ha tenido una recepci\u00f3n distinta entre los grupos. Mientras que Ciudadanos lo ve con buenos ojos, el PP ha pedido \"\nun poco de seriedad\n\" al Gobierno, \"porque la morbilidad y mortalidad que tenemos, esto \nno esta para bromas\n\", ha dicho Pastor."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947457/0/ultimamum-nacionalistas-gobienro-arreglan-ley-reforma-laboral/", "title": "Ultim\u00e1tum de los socios nacionalistas del Gobierno: no apoyar\u00e1n su reforma laboral si no les \"arreglan\" la ley", "author": "Ana Moreno", "date": "27.01.2022 - 11:10h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nLos partidos nacionalistas que apoyaron la investidura de \nPedro S\u00e1nchez\n (ERC, EH Bildu y BNG) han puesto en una disyuntiva complicada al Gobierno, y m\u00e1s concretamente a la vicepresidenta segunda, \nYolanda D\u00edaz\n, de cara a la aprobaci\u00f3n de la reforma laboral con las fuerzas de izquierda. El ultimatum de estos tres partidos y de la CUP, escenificado este jueves en una rueda de prensa conjunta, pide \ntumbar por completo la reforma laboral del PP o tramitar el nuevo texto como proyecto de ley\n para poder revisarlo en el Parlamento.\u00a0\n\"Estamos en el no porque creemos que esto tiene que cambiar. Lo que yo har\u00eda es subrayar el valor que tiene esta declaraci\u00f3n conjunta, que \nda una v\u00eda al Gobierno para que arregle lo que tiene que arreglar\n. Estas son las condiciones y son razonables\", ha afirmado la representante de EH Bildu,\u00a0Mertxe Aizpurua.\nRepresentantes de las cuatro formaciones han expresado que \nmantienen su \"absoluta y sincera voluntad para abrir un di\u00e1logo y negociaci\u00f3n\n con el Gobierno\" y alcanzar un acuerdo para \"una reforma laboral ambiciosa, que d\u00e9 respuesta a las peticiones y expectativas de las personas trabajadoras y cumpla con la palabra dada a la mayor\u00eda trabajadora\", informa Europa Press.\n\n\n    \n\n        \n\n\n            \n\n                \n\n                    \n                \n\u00bfQu\u00e9 pr\u00e1cticas deber\u00eda prohibir la UE en materia laboral?\n\n\n                \n\n                        \n                    \n                    \n                \n\n                        \n\n                        \nProhibir las pr\u00e1cticas no remuneradas porque son una forma de explotaci\u00f3n de los j\u00f3venes.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nProhibir las horas extraordinarias obligatorias en todos los estados miembros que impiden la creaci\u00f3n de nuevos puestos de trabajo.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nProhibir los contratos precarios que empobrecen paulatinamente a gran parte de la sociedad.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo deber\u00eda prohibirse ninguna de estas pr\u00e1cticas puesto que incidir\u00eda negativamente en la creaci\u00f3n de empleo.\n\n                    \n\n                        \n\n                    \n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nY es que, a su juicio, el decreto de reforma laboral acordado con sindicatos y empresarios y que se va a someter a votaci\u00f3n la pr\u00f3xima semana en el Congreso \"no constituye la derogaci\u00f3n de la reforma laboral del 2012\" y, aun valorando medidas incluidas contra la temporalidad y la precariedad, consideran que \u00e9stas \"son \ntotalmente insuficientes para alcanzar el objetivo de restituir los derechos laborales b\u00e1sicos\"\n\u00a0que consideran que fueron \"arrebatados\" con la reforma del PP.\nPese a se\u00f1alar que cada formaci\u00f3n es aut\u00f3noma a la hora de decidir el sentido de voto para la convalidaci\u00f3n o derogaci\u00f3n del decreto ley el jueves de la semana que viene, tanto el portavoz laboral de ERC, Jordi Salvador, como los ponentes de EH-Bildu, la CUP y BNG han confirmado que \nsi el Ejecutivo no se compromete a realizar cambios en la reforma, su voto ser\u00e1 negativo\n.\nEntre las \npropuestas\n que estas formaciones han detallado est\u00e1 la prevalencia de los convenios auton\u00f3micos, la recuperaci\u00f3n de la indemnizaci\u00f3n de 45 d\u00edas por despido improcedente y los salarios de tramitaci\u00f3n, la vuelta de la autorizaci\u00f3n administrativa para despidos colectivos o la prioridad total de los convenios de sector sobre los de empresa.\nLa vicepresidenta hab\u00eda ofrecido a estas formaciones que a cambio de su voto favorable al texto acordado con sindicatos y empresarios, negociaran a posteriori cambios en el mercado laboral, en otras leyes, algo en lo que no estaba de acuerdo la parte socialista del Gobierno. Sin embargo, en la rueda de prensa de este jueves, ERC, EH Bildu, BNG y CUP han dejado claro que \nno contemplan esta opci\u00f3n, sino que quieren realizar cambios en la misma reforma laboral\n.\nDenuncian dos estrategias en el Gobierno\nSalvador ha criticado que \n\"personas muy importantes del Gobierno\"\n, sin citar nombres, hayan asegurado \"que no se va a tocar una coma\" del acuerdo, ejerciendo \"el veto\". Un grupo de personas en el que no encuadra a la vicepresidenta D\u00edaz, con la que ha reconocido que \"el tacto es diferente\" y en la que detecta \"un intento\" por acercar posiciones.\n\"Ha habido intercambios, propuestas, \nhay cosas en las que se puede llegar a acuerdos\n\", ha reconocido, si bien ha se\u00f1alado que, para mover su posici\u00f3n actual del rechazo, esas propuestas de deber\u00edan \"acabar de perfilar\" y \"blindar\"."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947440/0/detenido-un-soldado-ucraniano-que-huyo-tras-matar-a-cinco-companeros/", "title": "Detenido un soldado ucraniano que huy\u00f3 tras matar con un Kalashnikov a cinco compa\u00f1eros en una f\u00e1brica de misiles", "author": "EFE", "date": "27.01.2022 - 11:21h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nUn soldado ucraniano ha sido \ndetenido tras matar\n hoy con su arma de servicio\n a cinco compa\u00f1eros\n y herir a otros tantos en una f\u00e1brica de la ciudad de Dnipr\u00f3, en el este de \nUcrania\n, tras lo cual se hab\u00eda dado a la fuga, inform\u00f3 el Ministerio del Interior de \nUcrania\n.\nEl suceso se produjo a las 03.40 hora local (01.40 GMT) durante un cambio de guardia \nen la f\u00e1brica \"Yuzhmash\"\n, una de la m\u00e1s importantes del pa\u00eds.\nSeg\u00fan Interior, el atacante, identificado como Artiom Y\u00farevich Riabchuk, nacido en 2001, \ndispar\u00f3 con su fusil autom\u00e1tico Kalashnikov\u00a0\ncontra miembros del destacamento de guardia por causas que a\u00fan se desconocen.\n\"Cinco personas murieron y otras cinco resultaron heridas\", se\u00f1al\u00f3 la oficina de prensa de esa cartera en su canal de \nTelegram\n.\nUnidades de la Polic\u00eda y de la Guardia Nacional lanzaron una operaci\u00f3n de busca y captura del soldado,  que concluy\u00f3 con su detenci\u00f3n en un pueblo cercano llamado Pidgorodne .\nCastigado \"con todo el peso de la ley\"\n\"Artiom Riabchuk \nacaba de ser detenido\n por agentes de la Polic\u00eda (...). Ser\u00e1 castigado con todo el peso de la ley\", escribi\u00f3 en Facebook el ministro del Interior de Ucrania, Den\u00eds Monastirskii.\u00a0\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nSergei Loznitsa: \"Lo que est\u00e1 sucediendo en Ucrania no es un conflicto, es una guerra\"\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nAgreg\u00f3 que se crear\u00e1\n una comisi\u00f3n\n para estudiar las circunstancias en que Riabchuk super\u00f3 el examen m\u00e9dico para cumplir su servicio militar, as\u00ed como su estado ps\u00edquico en el momento en que se le autoriz\u00f3 portar armas.\n\"Despu\u00e9s de que se estudien las circunstancias y condiciones que condujeron a esta tragedia \nse extraer\u00e1n conclusiones y se dirimir\u00e1n responsabilidades\n\", se\u00f1al\u00f3 Monastirskii.\nEn cuanto a los heridos, el ministro asegur\u00f3 que \"los doctores est\u00e1n luchando por salvar sus vidas\"."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947332/0/consejos-para-superar-con-exito-una-entrevista-de-trabajo-en-ingles/", "title": "Consejos para superar con \u00e9xito una entrevista de trabajo en ingl\u00e9s", "author": "20minutos", "date": "27.01.2022 - 11:43h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nPese a que el franc\u00e9s y el chino ganan peso, \nel idioma ingl\u00e9s sigue siendo el m\u00e1s demandado por las empresas.\n Seg\u00fan los datos InfoJobs sobre la demanda de idiomas en el empleo nacional, de las m\u00e1s de 1,5 millones de vacantes de empleo que se publicaron en 2020, \nel 17% solicitaban ingl\u00e9s para acceder al puesto de trabajo.\nLa categor\u00eda con \nmayor porcentaje de vacantes que solicitaban ingl\u00e9s\n en 2020 fue Administraci\u00f3n de Empresas (45%), seguida por Educaci\u00f3n y Formaci\u00f3n (43%) e Ingenieros y T\u00e9cnicos (42%).\nTomemos nota y asumamos que en un mar de \nofertas de empleo\n,\u00a0la \nposibilidad de enfrentarnos a una entrevista de trabajo en ingl\u00e9s es cada vez mayor. \n\u00bfC\u00f3mo hacerlo con \u00e9xito? El libro \nThe Job is Yours\n, de Jeff Judge, nos da un buen n\u00famero de consejos para afrontar con \u00e9xito una entrevista de trabajo en el idioma de \nShakespeare\n.\nEnsayar las preguntas t\u00edpicas\u00a0\nHaz una b\u00fasqueda en Internet con las palabras clave \u201ccommon job interview questions\u201d, selecciona entre 5 y 10 preguntas destacadas y escribe las respuestas a cada una de las preguntas. Entrenarte escribiendo las respuestas har\u00e1 que el d\u00eda de la entrevista est\u00e9s preparado para responder brevemente y con profesionalidad.\nPracticar las respuestas con un nativo\nUna vez hayas seleccionado el listado de preguntas t\u00edpicas ensaya las respuestas con una persona que sea nativa y haz que asuma el papel de reclutador. Haz que la persona corrija tus errores. La idea es practicar hasta que consigas responder a las preguntas con seguridad, sin dudar y sin encallarte mientras hablas. Si no conoces a una persona nativa, valora la posibilidad de hacer una sesi\u00f3n de coaching de ingl\u00e9s con un nativo.\nDebemos controlar el lenguaje corporal y el tono de voz, especialmente en una entrevista en ingl\u00e9s\nHacer que el ingl\u00e9s sea un h\u00e1bito diario\nSi concibes el ingl\u00e9s como algo que s\u00f3lo practicas en tu tiempo libre, no conseguir\u00e1s acelerar tu aprendizaje. Aprovecha los m\u00faltiples formatos disponibles para practicar tu ingl\u00e9s (libros, podcasts, aplicaciones m\u00f3viles\u2026) e incorpora el ingl\u00e9s en tu rutina diaria sin que sea un h\u00e1bito planificado, como si de beber caf\u00e9, comer o conducir se tratara.\nNo llegar tarde\nJam\u00e1s llegues tarde a una entrevista de trabajo con un reclutador brit\u00e1nico o americano. La puntualidad en la cultura anglosajona es sagrada. Llegar tarde, aunque sea apenas unos minutos, puede causar muy mala impresi\u00f3n y hacer que el reclutador se plantee si en tu d\u00eda a d\u00eda laboral esto ser\u00e1 algo que se pueda repetir si te contratan.\nResponder con frases cortas\nLos reclutadores anglosajones ven las frases largas como un s\u00edntoma de indecisi\u00f3n. Practica tus respuestas para que sean lo m\u00e1s directas posibles. Utiliza frases cortas y claras y, siempre que puedas, enumera los puntos cuando hables.\nMejorar el lenguaje corporal\nVuelve a practicar tus respuestas concentr\u00e1ndote en tu lenguaje corporal y tono de voz. Aseg\u00farate de que puedes responder a las preguntas con profesionalidad mirando al entrevistador a los ojos, con un lenguaje corporal que transmita confianza y un tono de voz que evite la monoton\u00eda para retener la atenci\u00f3n del reclutador."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947481/0/truco-ahorrar-150-euros-mes-hacer-cualquiera/", "title": "El truco para ahorrar hasta 150 euros al mes y que puede hacer cualquiera", "author": "20minutos", "date": "27.01.2022 - 11:44h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nAhorrar puede ser complicado, sobre todo, en algunas \u00e9pocas del a\u00f1o donde los gastos superfluos se dan con mucha m\u00e1s frecuencia. Sin embargo, durante los primeros meses del a\u00f1o, \nes un buen momento para conseguir ahorrar una buena cantidad de dinero\n, el objetivo de mucha gente.\u00a0\nPara ello, se pueden seguir algunos trucos que, incluso, se han hecho virales a trav\u00e9s de las redes sociales. \nEs el caso del conocido como 'ayuno del gasto',\n un m\u00e9todo que consiste en no gastar durante un determinado periodo de tiempo.\u00a0\nLos 21 d\u00edas de 'ayuno del gasto'\nUno de los m\u00e1s conocidos es el reto de los 21 d\u00edas de ayuno del gasto, que consiste, simplemente,\n en pasar 21 d\u00edas sin hacer ni un solo gasto.\n Por ejemplo, no se debe ir a la compra, no se puede comprar ropa ni ir a los restaurantes o al cine.\u00a0\nLos \u00fanicos gastos que podr\u00edan hacerse dentro de estos 21 d\u00edas ser\u00edan los recibos y facturas que lleguen al hogar,\n as\u00ed como pagar gastos obligatorios\n como el seguro del coche o el alquiler o hipoteca de la vivienda donde se reside.\u00a0\nDe este modo, se consigue que durante toda esa temporada no se produzca ning\u00fan gasto extraordinario, consiguiendo ahorrar enormemente, para luego poder disfrutar del ocio o de los caprichos \ndurante los d\u00edas restantes del mes, en los que tampoco hay que excederse y gastar todo lo ahorrado.\u00a0\nEste 'ayuno del gasto' puede amoldarse a cada persona, cada una poni\u00e9ndose un objetivo diferente y ahorrando, por ejemplo, de lunes a viernes o durante una semana o dos al mes. Todo cuenta a la hora de ahorrar. De hecho, con tan solo quitarnos de \nun gasto que suponga 5 euros al d\u00eda, se consiguen ahorrar 150 euros al mes."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947556/0/requisitos-acceder-1300-puestos-trabajo-leroy-merlin/", "title": "Requisitos para acceder a los m\u00e1s de 1.300 puestos de trabajo en Leroy Merlin", "author": "20minutos", "date": "27.01.2022 - 12:57h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nLas tiendas de Leroy Melin son todo un referente en cuanto a la venta de productos de bricolaje y decoraci\u00f3n para el hogar, \npor lo que tienen tiendas repartidas a lo largo y ancho de nuestro pa\u00eds.\u00a0\nEs por ello que en las tiendas de Leroy Merlin se pueden encontrar numerosas ofertas de trabajo, en muchas localidades espa\u00f1olas diferentes, \nlo que da oportunidad a muchos candidatos de poder encontrar una oferta\n que les interese realmente.\u00a0\nDe hecho, son m\u00e1s de 1.300 ofertas las que se pueden encontrar ahora mismo en el portal \nweb de empleo\n de la compa\u00f1\u00eda. Para poder afinar m\u00e1s la b\u00fasqueda entre tantas ofertas, \nse pueden filtrar los resultados por provincias, por \u00e1reas de trabajo o por cargos.\u00a0\nEntre esos cargos est\u00e1n los de \nvendedor, log\u00edstica, cajero, reponedor, asesor de servicios o mantenimiento\n, entre otros cargos. Adem\u00e1s, se pueden encontrar tiendas de Leroy Merlin en numerosas provincias espa\u00f1olas, incluso en localidades espec\u00edficas, lo que facilita a\u00fan m\u00e1s la b\u00fasqueda.\u00a0\n\n\n    \n\n        \n\n\n            \n\n                \n\n                    \n                \n\u00bfQu\u00e9 pr\u00e1cticas deber\u00eda prohibir la UE en materia laboral?\n\n\n                \n\n                        \n                    \n                    \n                \n\n                        \n\n                        \nProhibir las pr\u00e1cticas no remuneradas porque son una forma de explotaci\u00f3n de los j\u00f3venes.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nProhibir las horas extraordinarias obligatorias en todos los estados miembros que impiden la creaci\u00f3n de nuevos puestos de trabajo.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nProhibir los contratos precarios que empobrecen paulatinamente a gran parte de la sociedad.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo deber\u00eda prohibirse ninguna de estas pr\u00e1cticas puesto que incidir\u00eda negativamente en la creaci\u00f3n de empleo.\n\n                    \n\n                        \n\n                    \n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nRequisitos para trabajar en Leroy Merlin\nCada uno de los puestos que se pueden ver en el portal de empleo tienen unas caracter\u00edsticas diferentes y, por tanto, \nlos aspirantes deben cumplir distintos requisitos para poder acceder al puesto.\u00a0\nGeneralmente, en la mayor\u00eda de las ofertas que se pueden leer \nhay una serie de requisitos comunes, como los siguientes:\u00a0\nExperiencia demostrable en el canal especialista.\nResidir en la provincia del puesto vacante.\nTener posibilidad de trasladarte al centro de trabajo con veh\u00edculo propio o transporte p\u00fablico.\nAmplio conocimiento sobre el sector y el producto.\nPara poder participar en la oferta, hay que inscribirse en la propia web de empleo de Leory Merlin y, tal y como se indica en algunas ofertas, cuando avanza el proceso de selecci\u00f3n \nhay que realizar un\u00a0test de conocimiento de producto que se env\u00eda al correo electr\u00f3nico.\u00a0\u00a0"},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947567/0/el-consejo-de-europa-insta-a-debatir-la-obligatoriedad-de-la-vacuna-de-la-covid/", "title": "El Consejo de Europa insta a debatir la obligatoriedad de la vacuna de la covid", "author": "EFE", "date": "27.01.2022 - 13:12h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nLa Asamblea Parlamentaria del \nConsejo de Europa\n (APCE) aprob\u00f3 este jueves una resoluci\u00f3n de urgencia en la que insta a los 47 Estados de la organizaci\u00f3n \"a iniciar un \ndebate\n p\u00fablico sobre la posibilidad de legislar para que la \nvacunaci\u00f3n\n sea \nobligatoria\n\".\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nEl 66% de los ciudadanos cree que la vacunaci\u00f3n contra la covid-19 deber\u00eda ser obligatoria\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nEsa recomendaci\u00f3n deja abierta la puerta a que afecte \n\"a grupos espec\u00edficos o a toda la poblaci\u00f3n\"\n, y a que esa obligaci\u00f3n no se aplique a personas que no pueden ser vacunadas por razones m\u00e9dicas y a menores.\u00a0\nVarios legisladores del Grupo de la Izquierda Europea intentaron, sin \u00e9xito, enmendar esa recomendaci\u00f3n y eliminar la posibilidad de que la vacuna contra la \ncovid-19\n sea obligatoria.\u00a0\nLa APCE aprob\u00f3 \nhace un a\u00f1o\n una resoluci\u00f3n que pidi\u00f3 \"garantizar que los ciudadanos est\u00e9n informados de que la vacunaci\u00f3n no es obligatoria y que \nnadie est\u00e1 sometido a presiones pol\u00edticas, sociales o de otro tipo para vacunarse si no lo desea\n\".\u00a0\n\n\n    \n\n        \n\n\n            \n\n                \n\n                    \n                \n\u00bfDebe garantizar la Uni\u00f3n Europea el acceso a una atenci\u00f3n sanitaria de calidad?\n\n\n                \n\n                        \n                    \n                    \n                \n\n                        \n\n                        \nS\u00ed, la UE tiene que garantizar una atenci\u00f3n sanitaria de calidad en todos los estado miembros.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo, cada pa\u00eds deber\u00eda decidir si garantiza una sanidad de calidad a sus ciudadanos.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo tengo opini\u00f3n al respecto.\n\n                    \n\n                        \n\n                    \n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nEl ponente del informe, el \nsocialista austr\u00edaco Stefan Schennach\n, dijo que la resoluci\u00f3n de este jueves \"abre la posibilidad de abrir un debate sobre la obligatoriedad de la vacuna y que se debata en los parlamentos nacionales, sobre todo para aplicarlo a \nprofesionales de la salud\n\". A\u00f1adi\u00f3 que \"no hay contradicci\u00f3n\" entre sendas resoluciones, como hab\u00edan interpretado los parlamentarios que quer\u00edan enmendar el texto. La enmienda fue rechazada por 41 votos a favor y 55 en contra.\nOtra enmienda contra las disposiciones legislativas que obliguen a vacunarse fue rechazada por un margen similar a la anterior.\u00a0\nLa resoluci\u00f3n sali\u00f3 adelante de forma m\u00e1s holgada, al contar con el apoyo de 86 parlamentarios, el voto negativo de 13 y la abstenci\u00f3n de 10.\u00a0\nPACE is starting its latest debate on beating \n#Covid\n. \nDo read \n@stefanschennach\n's report, which beautifully summarises the emerging collective wisdom on what has worked best - and how to prepare for next time:\nhttps://t.co/PrHACzkD8b\nWatch LIVE now:\nhttps://t.co/3IhvfMJ3xf\n \npic.twitter.com/URfCcFf3pL\n\u2014 PACE (@PACE_News) \nJanuary 27, 2022\n \nMascarillas FPP2\nAparte de animar a que se fomente la vacunaci\u00f3n, el texto pide \"pasar progresivamente a las \nmascarillas\n FPP2 \nen transportes p\u00fablicos, lugares concurridos en interiores y exteriores, y escuelas\n\". Propone que sean gratuitas para los grupos vulnerables.\u00a0\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nAlemania, Italia, Grecia... \u00bfEn qu\u00e9 pa\u00edses es obligatoria la vacunaci\u00f3n contra la covid-19?\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nSolicita tambi\u00e9n que se garantice un \"acceso libre, eficaz y sencillo\" a la vacunaci\u00f3n, y medidas eficaces para \"luchar contra la desinformaci\u00f3n, falsas informaciones y desconfianza\" acerca de las vacunas anti-covid.\nQuiere fomentar adem\u00e1s el \nteletrabajo\n y garantizar la asignaci\u00f3n de los fondos necesarios a los sistemas nacionales de salud, con el fin de \"garantizar una remuneraci\u00f3n adecuada para el personal sanitario y los servicios de atenci\u00f3n social y salud mental\".\u00a0\nLa APCE aprob\u00f3 igualmente una recomendaci\u00f3n para el Comit\u00e9 de Ministros, el \u00f3rgano de decisi\u00f3n del Consejo de Europa, para apoyar la \nreforma de la \nOMS\n y la propuesta de elaborar un instrumento internacional que refuerce la prevenci\u00f3n y respuesta a las pandemias."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947578/0/espana-cerro-2021-con-un-record-historico-de-recaudacion-en-impuestos-y-supero-lo-esperado-en-los-presupuestos/", "title": "Espa\u00f1a cerr\u00f3 2021 con un r\u00e9cord hist\u00f3rico de recaudaci\u00f3n en impuestos y super\u00f3 lo previsto en los Presupuestos", "author": "Jorge Mill\u00e1n", "date": "27.01.2022 - 13:22h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEspa\u00f1a cerr\u00f3 2021 con \nuna recaudaci\u00f3n tributaria de 223.382 millones de euros, una cifra sin precedentes \nen toda la serie hist\u00f3rica que se remonta a 1995. La ministra de \nHacienda\n y Funci\u00f3n P\u00fablica, \nMar\u00eda Jes\u00fas Montero\n, ha informado este jueves de que los ingresos procedentes de los impuestos se incrementaron un 15,1% respecto a 2020 (29.331 millones m\u00e1s de recaudaci\u00f3n) y que \nsuperaron incluso lo previsto en los \nPresupuestos Generales del Estado (PGE)\n para 2021, que esperaban recaudar 222.108 millones.\n\"La recaudaci\u00f3n est\u00e1 expresando la buena evoluci\u00f3n tanto de la propia econom\u00eda como de la creaci\u00f3n de empleo\", ha valorado la ministra, que ha anticipado que los datos de recaudaci\u00f3n van a llevar a \n\"una reducci\u00f3n relevante del d\u00e9ficit p\u00fablico\"\n. Un alivio esperado en las cuentas p\u00fablicas del que Mar\u00eda Jes\u00fas Montero no se ha atrevido a dar una cifra y que no se conocer\u00e1 hasta que se publique el dato definitivo en marzo. \"Los datos de recaudaci\u00f3n y de empleo confirman que \nel crecimiento econ\u00f3mico en nuestro pa\u00eds es s\u00f3lido, robusto y sostenido en el tiempo\",\n ha zanjado Montero.\nComo viene ocurriendo hist\u00f3ricamente, \nel impuesto que m\u00e1s ha regado de fondos las arcas p\u00fablicas ha sido el \nIRPF\n, un tributo cuya recaudaci\u00f3n depende por completo de la situaci\u00f3n del empleo y los salarios. Precisamente este jueves se han conocido los datos de empleo de la Encuesta de Poblaci\u00f3n Activa (EPA), que recogen que \nel a\u00f1o pasado se crearon m\u00e1s de 840.000 puestos de trabajo,\n una subida del empleo del 4,4%.\n \n<!-- .iframe-flourish div {width: 100%; margin-top: 4px; text-align: right;} .iframe-flourish amp-img {width: 105px; height: 16px; border: none; margin: 0;} -->\n \n \nLos ingresos percibidos por el IRPF \nse dispararon un 7,5% en 2021 respecto al a\u00f1o anterior hasta situarse en los 94.546 millones\n, un nuevo m\u00e1ximo de toda la serie hist\u00f3rica. La ministra de Hacienda ha vinculado el buen dato de recaudaci\u00f3n en este impuesto al aumento de la masa salarial, que el a\u00f1o pasado creci\u00f3 un 6,7% fruto de la recuperaci\u00f3n en el mercado de trabajo. El IRPF aport\u00f3 el 42,3% de todos los ingresos tributarios de Espa\u00f1a\u00a0el a\u00f1o pasado.\nLa segunda figura tributaria que m\u00e1s ingresos report\u00f3 al pa\u00eds fue el \nIVA\n, un impuesto cuya recaudaci\u00f3n depende por completo de c\u00f3mo se comporte el consumo. Seg\u00fan Hacienda, \nen 2021 se ingresaron 72.493 millones de euros por el IVA, un 14,5% m\u00e1s que en 2020\n -un a\u00f1o en el que se hundi\u00f3 el consumo-, pero tambi\u00e9n un 1,3% m\u00e1s que en 2019. Algo que, para la ministra de Hacienda, refleja que \"Espa\u00f1a ya ha recuperado el nivel de actividad prepandemia\". Los m\u00e1s de 70.000 millones aportados por el IVA el a\u00f1o son una cifra r\u00e9cord y representan el 32,4% de todos los ingresos tributarios del pa\u00eds.\n \n<!-- .iframe-flourish div {width: 100%; margin-top: 4px; text-align: right;} .iframe-flourish amp-img {width: 105px; height: 16px; border: none; margin: 0;} -->\n \n \nSin embargo, \nel impuesto que m\u00e1s vio crecer su recaudaci\u00f3n fue el de Sociedades\n, por el que las arcas p\u00fablicas recibieron en 2021 26.628 millones de euros, un 68% m\u00e1s que en 2020. Este aumento va en consonancia con la mejora en los beneficios empresariales -el impuesto de Sociedades grava precisamente esas ganancias-, que se incrementaron un 74% tras el desplome ocurrido en 2020.\u00a0\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nEspa\u00f1a cerr\u00f3 2021 con la mayor creaci\u00f3n de empleo en un a\u00f1o natural en 17 a\u00f1os: 840.600 ocupados m\u00e1s\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nEl \u00fanico tributo que \nno ha superado las expectativas\n de recaudaci\u00f3n de los Presupuestos han sido los \nimpuestos especiales\n, aquellos que gravan el alcohol, el tabaco, los hidrocarburos o la electricidad, que se han quedado un 15% por debajo de lo que esperaba el Ejecutivo. \nEspa\u00f1a ingres\u00f3 19.729 millones de euros en 2021 en este concepto\n, un 5% m\u00e1s que en 2020, pero lejos de los 21.380 millones recaudados en 2019. Los motivos de su peor comportamiento apuntan a una menor recaudaci\u00f3n en el impuesto de hidrocarburos (m\u00e1s de 1.000 millones menos de lo esperado), en el de tabaco (641 millones menos) y en el impuesto especial el\u00e9ctrico (293 millones menos), en este caso debido a la dr\u00e1stica bajada del 5,1 al 0,5% para abaratar el recibo de la luz.\nEn su conjunto, \nlas medidas aplicadas por el Gobierno para bajar la \nfactura de la luz\n han supuesto una p\u00e9rdida en la recaudaci\u00f3n de 1.600 millones de euros\n, 760 de ellos por la supresi\u00f3n temporal del impuesto a la generaci\u00f3n de electricidad a las el\u00e9ctricas, 509 millones por la bajada del IVA de la factura y otros 333 por la rebaja del impuesto especial el\u00e9ctrico.\nLos casi 30.000 millones recaudados de m\u00e1s en 2021 respecto a 2020 \nse explican pr\u00e1cticamente en su totalidad por la mayor recaudaci\u00f3n en IRPF, IVA y Sociedades,\n impulsada por la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. Los Presupuestos para el a\u00f1o 2021 apenas incluyeron subidas fiscales relevantes, y las que se introdujeron -subida del IVA a las bebidas azucaradas, tasas Tobin y Google, o la subida de dos puntos en el IRPF a las rentas de m\u00e1s de 300.000 euros- aportaron tan solo 1.462 millones de recaudaci\u00f3n, mucho menos de lo que el Gobierno esperaba.\u00a0"},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947625/0/el-poder-judicial-aprueba-el-informe-critico-con-la-ley-de-vivienda/", "title": "El Poder Judicial aprueba el informe cr\u00edtico con la ley de vivienda", "author": "Ana Moreno", "date": "27.01.2022 - 13:52h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEl Pleno del Consejo General del Poder Judicial (\nCGPJ\n) ha aprobado este jueves, por \n15 votos frente a 6\n, el informe cr\u00edtico con la ley de vivienda del Ejecutivo, seg\u00fan ha informado el \u00f3rgano de gobierno de los jueces.\nEl texto, redactado por los vocales Enrique Lucas (del cupo correspondiente al PNV) y Jos\u00e9 Antonio Ballestero (nombrado a propuesta del PP), advierte al Gobierno de Pedro S\u00e1nchez, entre otras cosas, de que \nla vivienda \"es una materia de titularidad auton\u00f3mica\"\n y de que\u00a0\nlos propietarios no ser\u00e1n \"suficientemente compensados\" al limitar su alquiler\n.\nEste es el segundo borrador sobre la ley de vivienda que elabora el CGPJ. El primero fue redactado por el vocal \u00c1lvaro Cuesta (nombrado a propuesta del PSOE) y en general daba el visto bueno al texto, pero finalmente no reuni\u00f3 el acuerdo suficiente del resto de miembros, por lo que el \u00f3rgano design\u00f3 a Ballestero y Lucas como nuevos ponentes. El que ellos han elaborado s\u00ed ha salido adelante, \naunque no por unanimidad\n.\nEl informe definitivo presenta\n objeciones de calado al mecanismo de regulaci\u00f3n del precio de los alquileres\n, una de las medidas estrella de la ley de vivienda que, a grandes rasgos, permite a las comunidades declarar zonas de mercado especialmente tensionado para, all\u00ed, congelar los precios del alquiler -en el caso de que los inmuebles pertenezcan a un peque\u00f1o propietario- o forzar a su bajada -si el propietario del inmueble en alquiler es una empresa con m\u00e1s de 10 pisos-.\nEl informe tambi\u00e9n opina que las medidas de control de los alquileres, habiendo \"nacido para combatir los efectos de la pandemia\", \n\"quiz\u00e1s\" sean inadecuadas \"cuando haya deca\u00eddo esta\"\n. \"Siendo [un] tema constitucionalmente sensible\", considera la propuesta de informe, el paquete de medidas elaborado por el Gobierno \"tiene un alcance limitado y un farragoso contenido\".\nAsimismo, el texto hace hincapi\u00e9 en que \"la carga patrimonial que conlleva\" este mecanismo de regulaci\u00f3n de precios \"no se afronta por las administraciones p\u00fablicas, sino por los arrendadores privados\". Y argumenta que estos \nno ser\u00e1n \"suficientemente compensados con los incentivos fiscales\" que tambi\u00e9n incluye la ley para los peque\u00f1os propietarios que reduzcan el precio\n de sus alquileres dentro de una zona tensionada, unos incentivos que ascender\u00e1n a una rebaja de hasta el 90% en el IRPF si el casero baja la renta al menos un 5% con respecto al contrato anterior. El propietario, igualmente, podr\u00e1 ahorrarse hasta el 70% del pago del impuesto si saca una nueva vivienda al mercado en una zona tensionada y se le alquila a un joven de entre 18 y 35 a\u00f1os.\nOtra cr\u00edtica es que el CGPJ considera que el Gobierno \nno ha incluido en la ley una \"justificaci\u00f3n suficiente\" sobre por qu\u00e9 son necesarias las medidas de control de precios\n, \"evaluando los beneficios sociales e inconvenientes que se pueden derivar de ellas\". El informe, en esa l\u00ednea, echa de menos \"un an\u00e1lisis emp\u00edrico del resultado de medidas similares en los pa\u00edses de nuestro entorno \u2013e incluso en el nuestro-\", pese a lo cual el CGPJ, sin justificar su afirmaci\u00f3n, concluye que dichas medidas tomadas en el extranjero y en algunas partes de Espa\u00f1a \"han cosechado fracasos que resultan evidentes por conocidos\"."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947566/0/mayoria-mil-bienes-iglesia-devolvera-estado-propietario/", "title": "La mayor\u00eda de los casi mil bienes que la Iglesia devolver\u00e1 al Estado no tienen propietario conocido", "author": "Javier L\u00f3pez Mac\u00edas", "date": "27.01.2022 - 13:56h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nLa \"mayor\u00eda\"\n del alrededor del \nmillar de bienes inmatriculados err\u00f3neamente\n por la Iglesia entre 1998 y 2015 y que\n ser\u00e1n devueltos al Estado\n no tienen propietario conocido. As\u00ed lo ha revelado este jueves el presidente de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEPM), Abel Caballero, que ha recibido de manos del ministro de Presidencia, F\u00e9lix Bola\u00f1os, \nel listado de dichas propiedades\n.\u00a0\nBola\u00f1os, adem\u00e1s, ha asegurado que este acuerdo es el primero \"de muchos\", puesto que habr\u00e1 m\u00e1s bienes -aunque no han detallado cu\u00e1ntos- que ser\u00e1n restituidos a sus due\u00f1os por la Conferencia Episcopal. Y es que ese millar\n supone apenas un 3% de los 35.000 inmuebles \nque fueron registrados por la Iglesia en esos a\u00f1os gracias a una ley del Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar.\n\"En la inmensa mayor\u00eda de los casos \nno est\u00e1 determinado en el documento qui\u00e9n es el propietario\n\", ha afirmado el tambi\u00e9n alcalde de Vigo. Ser\u00e1 tarea de los ayuntamientos espa\u00f1oles encontrar a los due\u00f1os de esos inmuebles. En ciertos casos, los bienes recuperados son de propiedad estatal, pero en otros son de particulares.\u00a0\nSe desconoce todav\u00eda lo que pasar\u00e1 en caso de que los consistorios fallen en su tarea, aunque una posibilidad es que terminen repercutiendo en el Estado, algo que fuentes del departamento que dirige Bola\u00f1os consultadas por \n20Minutos\n tampoco aclaran. En todo caso, el ministro ha avanzado que el Gobierno \nse volcar\u00e1 en su ayuda\n. \"Vamos a colaborar y a acompa\u00f1ar a los ayuntamientos m\u00e1s peque\u00f1os para que los bienes puedan recuperarse inmediatamente el patrimonio p\u00fablico o privado\", ha asegurado.\nEntre los mil bienes que ser\u00e1n devueltos al Estado hay un buen n\u00famero de edificaciones, como viviendas o colegios, y otros tantos terrenos r\u00fasticos y urbanos. Su regularizaci\u00f3n fue pactada -\ny anunciada\n- el pasado lunes por el presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, y el l\u00edder de la Conferencia Episcopal, el cardenal Juan Jos\u00e9 Omella. Todos ellos fueron inscritos en el Registro de la Propiedad por la Iglesia entre 1998 -cuando el Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar \nreform\u00f3 la Ley Hipotecaria\n para que se pudieran inmatricular dichos inmuebles simplemente con una certificaci\u00f3n eclesi\u00e1stica- y 2015, cuando otra reforma de ese articulado puso fin a esa posibilidad.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nLa Iglesia acuerda con el Gobierno devolver un millar de bienes sin incluir los grandes templos\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nEl n\u00famero total alcanza los 35.000 inmuebles, de los que \n20.000 son lugares de culto\n. Es por eso que el Gobierno asegura que el del otro d\u00eda fue \"un primer pacto\" y que llegar\u00e1n m\u00e1s. \"Nunca se tendr\u00eda que haber producido, este camino tiene que continuar con m\u00e1s bienes\", ha declarado el presidente de la FEMP, que s\u00ed ha resaltado lo \"significativo\" del \"paso dado\".\u00a0\"Vamos a seguir trabajando. Este es un primer acuerdo, \npero no es el final\n. Vamos a seguir estudiando distintos bienes para, cuando proceda, acometer su regularizaci\u00f3n\", ha a\u00f1adido Bola\u00f1os.\nEsta es la principal reivindicaci\u00f3n de las asociaciones. De hecho, el pasado lunes tras anunciarse el acuerdo, el presidente de Red Laica, Juanjo Pic\u00f3, se\u00f1al\u00f3 que la cifra \"se queda corta\", pues no alcanza el 3% de esos 35.000 bienes. Su organizaci\u00f3n es una de las que lleva a\u00f1os denunciando esta situaci\u00f3n, por lo que pidi\u00f3 m\u00e1s al Ejecutivo. \"\nEs un lavado de cara del Gobierno\n, porque lo hecho ha sido un espolio que no se ha solucionado\", argument\u00f3 en una conversaci\u00f3n con este diario.\nLos grandes templos seguir\u00e1n siendo de la Iglesia\nEn el acuerdo que sellaron S\u00e1nchez y Omella no se incluy\u00f3 ninguno de los grandes templos que estaban envueltos en una mara\u00f1a de dudas. Ni\u00a0la mezquita de C\u00f3rdoba, ni la catedral de Sevilla, entre otros.\u00a0\"El Ejecutivo de S\u00e1nchez\n ha pinchado en hueso \nporque ya tiene acreditados que ni la catedral-mezquita de C\u00f3rdoba, ni la catedral de Sevilla, la de Santiago de Compostela, Burgos, Toledo o Zaragoza est\u00e1n mal inmatriculadas y pertenecen a la Iglesia cat\u00f3lica\", se\u00f1alaron fuentes de la Iglesia recogidas por el \ndiario ABC\n, que abr\u00edan la posibilidad a que el Gobierno intentase modificar la Ley de Patrimonio Hist\u00f3rico-Art\u00edstico para modificar la titularidad de esos lugares de culto."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947509/0/educacion-inicia-las-negociaciones-sobre-los-cambios-en-la-carrera-docente-mas-practicas-prueba-especifica-de-acceso/", "title": "Educaci\u00f3n propone endurecer el acceso a la carrera de Magisterio y ampliar la duraci\u00f3n del M\u00e1ster", "author": "Elena Omedes", "date": "27.01.2022 - 14:25h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nUna nueva prueba de acceso a las carreras de Educaci\u00f3n Infantil y Primaria, ampliar el M\u00e1ster para determinadas especialidades o incrementar la duraci\u00f3n requerida en las pr\u00e1cticas son algunas de las \nsugerencias que propone el \nMinisterio de Educaci\u00f3n\n para reformar la funci\u00f3n docente.\nLa ministra\u00a0\nPilar Alegr\u00eda\n\u00a0inici\u00f3 este jueves las negociaciones con las comunidades aut\u00f3nomas y los sindicatos para\n encarrilar la reforma de la carrera docente que desembocar\u00e1 en un nuevo estatuto. \nEs la primera jornada de un largo periodo en el que Educaci\u00f3n abordar\u00e1 la modificaci\u00f3n de los procedimientos de selecci\u00f3n, formaci\u00f3n y desarrollo profesional de los profesores en Espa\u00f1a. Este era un deber que arrastraba el Ministerio desde la aprobaci\u00f3n de la LOMLOE, en cuya disposici\u00f3n adicional s\u00e9ptima se estableci\u00f3 un plazo para poner en marcha la nueva regulaci\u00f3n que venc\u00eda justo en este mes de enero.\n\"Es una \nreforma educativa sustancial y delicada, que no se ha abordado desde\u00a0\nhace cuatro d\u00e9cadas. Pero es hoy m\u00e1s necesaria que nunca. Nuestros\u00a0profesores precisan una formaci\u00f3n inicial y permanente suficiente y adecuada,\u00a0sentirse profesionalmente acompa\u00f1ados para reflexionar sobre su tarea ypoder mejorarla en un entorno social din\u00e1mico y cambiante\", subray\u00f3 Alegr\u00eda este martes en el Senado.\nLa primera propuesta que plante\u00f3 Educaci\u00f3n en las reuniones mantenidas este jueves con los sindicatos educativos y la Comisi\u00f3n General de Educaci\u00f3n contiene un total de\n 24 puntos de reforma\n. \"La idea que subyace en ellas es aprender con la pr\u00e1ctica y aprender en la pr\u00e1ctica, en el marco del aprendizaje a lo largo de toda la vida como forma de mejora en el desempe\u00f1o de cualquier profesi\u00f3n\", explican desde el departamento de Alegr\u00eda.\u00a0\nFormaci\u00f3n: prueba para Infantil y Primaria, cambios en el M\u00e1ster...\nSeg\u00fan el documento al que ha tenido acceso\n 20minutos\n, una de las principales sugerencias pasa por crear una \nprueba de acceso espec\u00edfica para los grados en Educaci\u00f3n Infantil y Primaria\u00a0\n(com\u00fanmente llamados Grados de Magisterio), a los que actualmente se accede solo con la selectividad. El examen que proponen evaluar\u00e1 la \"competencia comunicativa\", el \"razonamiento cr\u00edtico\" y la \"competencia l\u00f3gico-matem\u00e1tica\". El Ministerio argumenta que no solamente la nota de admisi\u00f3n al grado es un indicador de excelencia, por lo que entiende que la inclusi\u00f3n de un requisito previo \"favorecer\u00eda una mejor selecci\u00f3n de estudiantes\".\u00a0\nEl texto recoge tambi\u00e9n la \nmodificaci\u00f3n del acceso al M\u00e1ster en Formaci\u00f3n del Profesorado, a\u00f1adiendo requisitos \nrelacionados con el \u00e1rea de especialidad y abriendo la posibilidad de establecer \"complementos formativos\" para ello. Adem\u00e1s, en esta primera propuesta a debatir, ofrecen \nampliar la duraci\u00f3n del m\u00e1ster para determinadas especialidades \ny a\u00f1adir cr\u00e9ditos para complementar la formaci\u00f3n en \u00e1mbitos m\u00e1s espec\u00edficos, como las ense\u00f1anzas relacionadas con la \nFormaci\u00f3n Profesional\n (FP). \"Se podr\u00eda, asimismo, valorar la posibilidad de establecer una\n prueba de acceso al M\u00e1ster\n de manera similar a la propuesta que se ha realizado a los Grados en Educaci\u00f3n Infantil y Primaria\", reza el documento.\nEn cuanto a la oferta de asignaturas, plantean\n generalizar ciertas materias ligadas a la docencia\n -en las que se estudia c\u00f3mo impartirla- en otras titulaciones (como Historia o Literatura, por ejemplo) \"que habitualmente escogen los estudiantes que deciden seguir la carrera docente\".\nDos fases en la iniciaci\u00f3n a la docencia\nEn esa l\u00ednea, el departamento de Pilar Alegr\u00eda plantea establecer un nuevo modelo de iniciaci\u00f3n a la docencia,\n bautizado como PID, y \"basado en el aprendizaje en la pr\u00e1ctica\"\n. As\u00ed, el sistema propuesto contar\u00eda con dos fases: una dedicada a las\u00a0pr\u00e1cticas de la formaci\u00f3n inicial para todo el futuro profesorado y, en segundo lugar, la\u00a0orientada al proceso de selecci\u00f3n de los docentes de la ense\u00f1anza p\u00fablica.\nDe ese modo, prev\u00e9n \nmejorar las pr\u00e1cticas de los grados y m\u00e1steres\n para asegurar que todo aquel que emprenda la carrera de la docencia reciba la formaci\u00f3n necesaria y pueda incorporarse paulatinamente a la profesi\u00f3n. Desde el Ministerio explican que se trata de una medida destinada a asegurar que \"la profesi\u00f3n docente llegue a todo el profesorado, sin importar la titularidad de su centro educativo\".\u00a0 Lo que proponen es adoptar un \nmodelo dual\n, parecido al de la nueva FP, para complementar los estudios con las pr\u00e1cticas remuneradas.\u00a0\nEn una segunda fase de ese nuevo proceso -el PID- se establecer\u00e1n los \ncriterios de selecci\u00f3n \nde los docentes de la ense\u00f1anza p\u00fablica que, m\u00e1s all\u00e1 de la competencia cient\u00edfica disciplinar, deber\u00e1n demostrar \notros conocimientos \ny destrezas relacionados con la funci\u00f3n que van a desempe\u00f1ar. Este plan formativo estar\u00e1 tutorizado por profesores \"experimentados\", y los temarios de las \noposiciones\n deber\u00e1n adecuarse a este nuevo modelo.\nEl documento incluye tambi\u00e9n la propuesta del procedimiento que \nregular\u00e1 el acceso de los profesores t\u00e9cnicos de FP al cuerpo de profesores de Secundaria;\n una r\neivindicaci\u00f3n que vienen haciendo los docentes de FP con titulaci\u00f3n universitaria desde hace a\u00f1os.\n\u00a0\nEspecialidades docentes\nEn un cuarto bloque, el Ministerio de Educaci\u00f3n sugiere una actualizaci\u00f3n de las especialidades docentes, y revisar las atribuciones profesionales de algunas ense\u00f1anzas, como Audici\u00f3n y Lenguaje,\u00a0 Pedagog\u00eda Terap\u00e9utica o Lengua extranjera. Contemplan tambi\u00e9n la posibilidad de \npromover habilitaciones para funciones determinadas\n, \"como por ejemplo para impartir la docencia en centros de educaci\u00f3n de personas adultas o en Centros Penitenciarios, ejercer de responsable TIC en los centros educativos o impartir ense\u00f1anzas en idiomas extranjeros\", detallan desde Educaci\u00f3n.\nPor \u00faltimo, propone tambi\u00e9n \nrevisar las condiciones de cualificaci\u00f3n y formaci\u00f3n de docentes en centros privados\n, \"explorando mecanismos que permitan organizar sistemas de iniciaci\u00f3n profesional semejantes al establecido para los nuevos funcionarios docentes\"."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947661/0/una-joven-es-humillada-en-publico-en-la-india-tras-ser-violada-en-grupo-por-no-corresponder-a-un-chico-que-se-suicido/", "title": "Una joven es humillada en p\u00fablico en la India tras ser violada en grupo por no corresponder a un chico que se suicid\u00f3", "author": "EFE / V\u00eddeo: SwatiJaiHind - TWITTER", "date": "27.01.2022 - 14:32h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nUna joven \nfue humillada en p\u00fablico entre v\u00edtores de la multitud, sobre todo mujeres\n, despu\u00e9s de que supuestamente varios hombres la violaran en grupo en Nueva Delhi, en lo que se ha descrito como una venganza de la familia de un chico que se enamor\u00f3 de la v\u00edctima y se suicid\u00f3 al no ser correspondido.\nEl \"desafortunado incidente de agresi\u00f3n sexual y f\u00edsica a una mujer \ndebido a una enemistad personal\"\n se denunci\u00f3 este jueves en el distrito capitalino de Shahdara, seg\u00fan inform\u00f3 en una declaraci\u00f3n en v\u00eddeo el inspector de Polic\u00eda de la zona, R. Sathiyasundaram. Hasta el momento, las autoridades han detenido a cuatro acusados \"y la investigaci\u00f3n sigue en marcha\", a\u00f1adi\u00f3.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nBenedicto XVI se retracta: estuvo en la reuni\u00f3n sobre el sacerdote acusado de abusos, pero hablaron sobre d\u00f3nde alojarlo mientras recib\u00eda \"tratamiento\"\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nLa presidenta del Comit\u00e9 de la Mujer de la capital india, Swati Maliwal, indic\u00f3 por su parte que la v\u00edctima es una mujer de 20 a\u00f1os que \n\"fue violada en grupo por vendedores ilegales de licor\".\nLos atacantes le afeitaron la cabeza y le pusieron pintura negra en la cara y luego la exhibieron en las calles con una guirnalda al cuello hecha de zapatos. \"Estoy emitiendo un aviso a la polic\u00eda de Delhi. \nTodos los hombres y mujeres acusados deben ser arrestados\n y la joven y su familia deben recibir seguridad\", subray\u00f3 Maliwal en Twitter.\nLa humillaci\u00f3n\nIm\u00e1genes de parte de lo ocurrido, ampliamente difundidas en las redes sociales, \nmuestran a una joven con la cabeza rapada que porta un collar de zapatos al cuello\n mientras camina rodeada de una multitud, en su mayor\u00eda mujeres, entre golpes, gritos, y empujones.\nLa costumbre de colgar guirnaldas, generalmente hechas de flores, es una antigua tradici\u00f3n india para honrar a personas o figuras religiosas, \npero cuando se usan zapatos expresa la verg\u00fcenza de una comunidad hacia un individuo.\nA esta pr\u00e1ctica de desprecio \nse pueden sumar el corte del cabello o tonsura\n, o pintar el rostro de negro de la persona antes de arrastrarla hacia la multitud para que le ataque.\nEn el origen de lo ocurrido est\u00e1 supuestamente la venganza de la familia de un chico que,\n enamorado de la v\u00edctima, se suicid\u00f3 el pasado noviembre tras no ser correspondido.\u00a0\n\"Su familia culpa a mi hermana por la muerte de su hijo\", dijo al diario Indian Express la hermana de la joven.\nEste nuevo incidente evidencia \nla crueldad que persiste en la sociedad india contra las mujeres\n, pese a los intentos del Estado por endurecer las sanciones y leyes contra las agresiones sexuales.\nLos castigos de humillaci\u00f3n contra las mujeres, golpeadas y exhibidas con una guirnalda de zapatos como venganza de miembros de su comunidad\n se repiten con cierta frecuencia en los diarios indios.\nLa forma en la que la mujer es vista en la India y la tolerancia por una parte de la sociedad hacia estas agresiones est\u00e1n detr\u00e1s de muchos de estos ataques\n y violaciones, descritos en ocasiones como motivo de \"verg\u00fcenza nacional\".\nSeg\u00fan los \u00faltimos datos oficiales de la Agencia Nacional de Registro de Delitos de la India (NCRB),\n en 2020 se denunciaron 28.046 violaciones en el pa\u00eds asi\u00e1tico, m\u00e1s de 70 al d\u00eda."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947669/0/comprar-alquilar-truco-reconocer-interesa-mas-bolsillo/", "title": "\u00bfComprar o alquilar? El truco para reconocer qu\u00e9 le interesa m\u00e1s a tu bolsillo", "author": "20minutos", "date": "27.01.2022 - 14:37h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nCuando una persona quiere independizarse o \ncambiar de casa tiene dos opciones principalmente: comprar o alquilar.\n La decisi\u00f3n va a depender de muchos factores, por lo que coger una u otra opci\u00f3n puede ser dif\u00edcil.\u00a0\nEs por ello que, desde el \nportal inmobiliario de Idealista\n han realizado un estudio para comprobar si es mejor comprar que alquilar en diferentes mercados, utilizando para ello\n el PER (n\u00famero de a\u00f1os de alquiler necesarios para comprar la vivienda).\u00a0\nConcretamente, esta tasa se relaciona los precios de venta y de alquiler, de tal modo que, si los a\u00f1os de alquiler que se podr\u00edan destinar a la compra son muchos, \nes porque los precios de venta son elevados en relaci\u00f3n a los precios del alquiler.\nConclusi\u00f3n del estudio\nLas principal conclusi\u00f3n del estudio, que podr\u00edan ayudar a las personas en b\u00fasqueda de vivienda a decidirse, es que en las ciudades en las que se tarda \nm\u00e1s a\u00f1os de alquiler en pagar es m\u00e1s interesante comprar que en aquellas con menos a\u00f1os.\nPara entender esto es claro el ejemplo de San Sebasti\u00e1n, que es la capital\u00a0 donde los precios de venta son m\u00e1s elevados. De este modo, exigen un mayor n\u00famero de a\u00f1os de renta y\n podr\u00edan ser m\u00e1s interesantes para alquilar que otras ciudades con precios m\u00e1s econ\u00f3micos\n.\u00a0\nN\u00famero de a\u00f1os de alquiler para comprar la vivienda (PER)\nEstos son los a\u00f1os destinados a alquiler que son necesarios en cada ciudad para comprar una vivienda, lo que hace una d\u00eda,\n seg\u00fan la anterior conclusi\u00f3n, de si es mejor comprar o alquilar:\u00a0\nA Coru\u00f1a: 21,5 a\u00f1os\nAlbacete: 16,6 a\u00f1os\nAlicante: 15,9 a\u00f1os\nAlmer\u00eda: 14,5 a\u00f1os\n\u00c1vila: 15,5 a\u00f1os\nBadajoz: 16,6 a\u00f1os\nBarcelona: 21,3 a\u00f1os\nBilbao: 20,3 a\u00f1os\nBurgos: 18,0 a\u00f1os\nC\u00e1ceres: 16,5 a\u00f1os\nC\u00e1diz: 19,9 a\u00f1os\nCastell\u00f3n de la Plana: 15,1 a\u00f1os\nCiudad Real: 16,5 a\u00f1os\nC\u00f3rdoba: 15,9 a\u00f1os\nGirona: 19,5 a\u00f1os\nGranada: 19,4 a\u00f1os\nGuadalajara: 15,3 a\u00f1os\nHuelva: 12,6 a\u00f1os\nHuesca: 16,1 a\u00f1os\nJa\u00e9n: \n15,5 a\u00f1os\nLas Palmas de Gran Canaria: 17,0 a\u00f1os\nLe\u00f3n:\u00a016,9 a\u00f1os\nLleida: 11,4 a\u00f1os\nLogro\u00f1o: 18,4 a\u00f1os\nLugo: 17,1 a\u00f1os"},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947687/0/la-fiscalia-se-opone-a-que-el-juez-amplie-seis-meses-mas-la-investigacion-del-contrato-de-neurona-con-podemos/", "title": "La Fiscal\u00eda se opone a que el juez ampl\u00ede seis meses m\u00e1s la investigaci\u00f3n del contrato de Neurona con Podemos", "author": "EP", "date": "27.01.2022 - 15:02h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nLa \nFiscal\u00eda Provincial\n de \nMadrid\n ha mostrado \nsu oposici\u00f3n\n a que el juez ampl\u00ede seis meses m\u00e1s la investigaci\u00f3n sobre \npresuntas irregularidades en el contrato que Podemos\n firm\u00f3 con la \nconsultora Neurona\n para la campa\u00f1a a las elecciones generales de abril de \n2019\n.\nEl Ministerio P\u00fablico responde as\u00ed al titular del Juzgado de Instrucci\u00f3n N\u00famero 42 de Madrid, \nJuan Jos\u00e9 Escalonilla\n, quien hab\u00eda pedido a las partes del procedimiento que se pronunciaran sobre si consideraban o no oportuno prorrogar nuevamente la investigaci\u00f3n.\nPara la fiscal, una vez que ha quedado \nacreditada la prestaci\u00f3n del servicio por parte de Neurona a Podemos\n despu\u00e9s de la realizaci\u00f3n de varias pruebas periciales y testificales, la \u00fanica diligencia \"necesaria\" a practicar -que ya ha sido acordada- es la relativa a la tasaci\u00f3n de los servicios realizados. Por tanto, entiende que \n\"no procede\" acordar la pr\u00f3rroga\n.\nMa\u00f1ana viernes se vence el plazo de seis meses que el magistrado firm\u00f3 el pasado julio, por lo que deber\u00e1 \ndecidir si fija otra pr\u00f3rroga o no\n. Fuentes jur\u00eddicas han explicado que, a\u00fan en el caso de que el juez decidiera no ampliar la investigaci\u00f3n, \nesta no se cerrar\u00eda del todo\n, ya que a\u00fan queda pendiente una \ncomisi\u00f3n rogatoria a M\u00e9xico\n."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947699/0/el-ministerio-de-exteriores-recopilo-informacion-sobre-ghali-ocho-dias-despues-de-que-aterrizara-en-zaragoza/", "title": "El Ministerio de Exteriores recopil\u00f3 informaci\u00f3n sobre Ghali ocho d\u00edas despu\u00e9s de que aterrizara en Zaragoza", "author": "EP", "date": "27.01.2022 - 15:11h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEl \nMinisterio de Exteriores\n recopil\u00f3 informaci\u00f3n sobre el \nl\u00edder del Frente Polisario\n, \nBrahim \nGhali\n, ocho d\u00edas despu\u00e9s de que aterrizara en la Base A\u00e9rea de Zaragoza en un avi\u00f3n medicalizado, sin pasar por controles de frontera ni de documentaci\u00f3n, para ser trasladado al \nHospital San Pedro de Logro\u00f1o\n y ser atendido por covid.\nAs\u00ed consta en \nun oficio del\n \n12 de enero\n, que el Departamento dirigido por Jos\u00e9 Manuel Albares ha facilitado al Juzgado de Instrucci\u00f3n N\u00famero 7 de Zaragoza, donde \nse investiga la entrada en Espa\u00f1a del pol\u00edtico saharaui\n. Hasta ahora figuran como imputados la exministra Arancha Gonz\u00e1lez Laya y el que fuera su jefe de gabinete, Camilo Villarino.\nEn el oficio de un folio, el director general para el Magreb, Mediterr\u00e1neo y Oriente Pr\u00f3ximo ha precisado que \"\nno existe una nota y un dossier\" sobre Ghali\n, \"sino que lo referido es un \u00fanico archivo\" en formato Word que \"obra en los equipos inform\u00e1ticos\" y fue \"creado en fecha 26 de abril de 2021\"; es \ndecir, ocho d\u00edas despu\u00e9s de la llegada del l\u00edder del Polisario\n.\nEl documento que se adjunta es de un folio y \ncarece de firma alguna\n. Se trata de un recopilatorio cronol\u00f3gico -de 2007 a 2021- del \nprocedimiento sobre Ghali en la Audiencia Nacional\n a ra\u00edz de una querella presentada por la Asociaci\u00f3n Saharaui para la Defensa de los Derechos Humanos (ASADEH).\nEn el texto consta que en febrero de 2021 se pidi\u00f3 a la polic\u00eda hacer \"gestiones para la localizaci\u00f3n e identificaci\u00f3n\" del l\u00edder del Polisario. Figura, tambi\u00e9n que en abril -y \"\nante las informaciones sobre la presencia del querellado en Espa\u00f1a\n- ASADEH solicit\u00f3 a la Audiencia Nacional que le tomara declaraci\u00f3n a Ghali y \ndictara orden de detenci\u00f3n\n.\n\"Algunos de los querellados \nhan sido identificados y se encuentran en Espa\u00f1a\n y podr\u00eda ser citados a declarar en la AN el 30/4\", recoge el escrito de Exteriores. \"No \nconsta orden de detenci\u00f3n nacional o internacional\n\", a\u00f1ade.\nNO SE HICIERON \"AVERIGUACIONES\" PREVIAS\nEl Ministerio ha\n \nfacilitado el documento\n despu\u00e9s de que el titular del Juzgado de Instrucci\u00f3n N\u00famero 7 de Zaragoza, Rafael Lasala, \nse lo reclamara al exjefe de gabinete de Exteriores\n.\nLa Abogac\u00eda del Estado, en\n un escrito de 14 de diciembre\n, explic\u00f3 que Camilo Villarino -tras su cese como director del gabinete de Exteriores el pasado 12 de julio- \"no conserv\u00f3 consigo la nota que le elaboraron\". Y pidi\u00f3 al juez que solicitara dicho documento a la Direcci\u00f3n General para el Magreb, Mediterr\u00e1neo y Oriente Pr\u00f3ximo.\nDurante el interrogatorio celebrado el pasado octubre, la exministra Gonz\u00e1lez Laya indic\u00f3 al juez que \nlas autoridades espa\u00f1olas no hicieron \"averiguaciones\" sobre Ghali\n previas a su llegada a Zaragoza.\nLa que fuera titular de Exteriores asegur\u00f3 en su declaraci\u00f3n, que \"habi\u00e9ndose anunciado -por parte de Argelia- \nqui\u00e9n iba a venir y con el c\u00f3digo de Schengen en la mano\n\" desde su Ministerio entendieron que la \"entrada pod\u00eda tener lugar como tuvo lugar, es decir, sin que se controlase el documento de acceso\".\n\"\u00bfHicimos nosotros averiguaciones sobre \nsi esta persona ten\u00eda alg\u00fan tipo de limitaci\u00f3n para la entrada en el territorio Schegen\n? No, se\u00f1or\u00eda, no lo hicimos\", se\u00f1al\u00f3."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947708/0/consultorio-vivienda-molestias-olor-marihuana/", "title": "Consultorio de Vivienda: \"Fumo mar\u00eda y la vecina me acosa porque se le hace en casa 'campanote', \u00bfqu\u00e9 puedo hacer?\"", "author": "20minutos", "date": "27.01.2022 - 15:22h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nSi tienes problemas en tu \ncomunidad de propietarios \n-derramas, goteras, plazas de garaje, limpieza, seguridad, ruidos, olores...- puedes resolverlas en nuestro consultorio. Env\u00eda tus preguntas al correo consultoriovivienda@20minutos.es.\nAqu\u00ed tienes las respuestas dadas hoy por nuestra experta Patricia Briones, letrada del \nColegio de Administradores de Fincas de Madrid.\nAislamiento de la fachada\nPREGUNTA \nEn mi comunidad de propietarios hemos realizado obra de aislamiento en la fachada (SATE), ya est\u00e1 terminada, pero ni en el presupuesto ni en el contrato ni en la factura consta el tiempo de garant\u00eda de la obra, tan solo en el contrato se hace la siguiente menci\u00f3n: \"si despu\u00e9s de finalizada la obra surgiera alg\u00fan problema se tratar\u00e1 dentro de la garant\u00eda t\u00e9cnica existente\".\n\u00bfCu\u00e1l es el tiempo de garant\u00eda? \u00bfY si surgiera alg\u00fan problema en la obra se puede reclamar aunque esta no conste por ninguna parte, en ning\u00fan documento?\nRESPUESTA DE LA EXPERTA \nEste tipo de obras al no encontrarse comprendidas dentro del \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n de la Ley de Ordenaci\u00f3n de la Edificaci\u00f3n y sus plazos de garant\u00eda, en su defecto ser\u00e1 aplicable el pazo de garant\u00eda dispuesto en la Ley de Consumidores y Usuarios que es de 2 a\u00f1os.\nDinero al conserje\nPREGUNTA \nEn mi comunidad como presidente he intentado hacer una Junta de Propietarios no presencial, emitiendo el voto en el Buz\u00f3n una vez que cada propietario haya recibido la convocatoria y controlado su participaci\u00f3n. \u00bfTen\u00edamos que haberla realizado con un control estricto? Por otro lado, quiero saber si no se puede dar un aguinaldo al conserje y ponerlo en gastos sin que sea acordado en la Junta.\nRFESPUESTA DE LA EXPERTA \nEl art. 3 del RDL 8/21 de 4 de mayo cuya vigencia finaliz\u00f3 el pasado 31 de diciembre permit\u00eda la adopci\u00f3n de acuerdos sin junta mediante la solicitud del voto por parte del presidente de la comunidad pudiendo votar en un plazo de 10 d\u00edas por correo postal o telem\u00e1tico. El control de la votaci\u00f3n lo lleva a cabo el secretario-administrador.\nEn cuanto al pago del aguinaldo al trabajador, efectivamente debe acordarlo la junta.\nRegar fuera de horario\nPREGUNTA \nMi vecino de arriba lleva a\u00f1os regando fuera del horario permitido y de forma desmesurada, nos riega a todos los vecinos de abajo, el agua cae en nuestra barandilla y salpica la mitad de nuestro balc\u00f3n.\nNo podemos tener nada ah\u00ed porque nos lo moja, no podemos estar porque de repente nos empieza a caer agua. La comunidad le ha enviado un burofax y no hace caso. \u00bfQu\u00e9 puedo reclamar? a quien? Y a trav\u00e9s de quien?\nRESPUESTA DE LA EXPERTA \nLlegados a este punto y dado que se trata de una actividad molesta que se causa al resto de los propietarios y ha hecho caso omiso al requerimiento que se le ha efectuado para que cese en dicha actividad, la comunidad puede acudir a la v\u00eda judicial y adoptar el acuerdo por mayor\u00eda simple para ejercitar la acci\u00f3n de cesaci\u00f3n por actividades molestas regulada en el art. 7.2 de la LPH\nTendedero molesto\nPREGUNTA \nTengo una vecina que tiene un tendedero en la terraza exterior que sobresale; tiende muchas veces s\u00e1banas y ropa, y abajo aparcamos los coches y tambi\u00e9n se sienta gente. \u00bfPuede tenerlo as\u00ed?\nRESPUESTA DE LA EXPERTA \nLa propietaria puede tender su ropa siempre y cuando la comunidad le haya autorizado la instalaci\u00f3n de tendedero en fachada, la normativa municipal no proh\u00edba tender ropa en las terrazas y no cause molestias al resto de los propietarios invadiendo zona com\u00fan.\nCorreos \u00bffuera de horario?\nPREGUNTA \n\u00bfPueden los administradores mandar correos fuera de su horario de trabajo, o, siendo m\u00e1s expl\u00edcito, despu\u00e9s de las doce de la noche?\n\u00bfPuede un administrador prohibir a un vocal de la junta directiva enviarle correos dentro de su jornada de trabajo?\nRESPUESTA DE LA EXPERTA \nEntiendo que no se trata de una cuesti\u00f3n en la que ninguna de las partes pueda imponer sus normas. Uno es libre de enviar correos cuando lo estime conveniente del mismo modo que su destinatario podr\u00e1 abrirlos y contestarlos cuando lo estime oportuno.\nAscensor y lonja\nPREGUNTA \nQuisiera saber si, en el caso de que una comunidad de propietarios decida instalar un ascensor (nueva instalacion, no reforma), el propierario de una lonja en la misma comunidad tiene que participar en el costo de las obras y en el mantenimiento del ascensor.\nTambien me gustaria saber qu\u00e9 requisitos hacen falta para que se apruebe la instalacion, me refiero a: copropietarios mayores de cierta edad (70), copropietarios con movilidad reducida, porcentaje de votaci\u00f3n a favor, etc...\nRESPUESTA DE LA EXPERTA \nEn virtud del art\u00edculo 10.1.b de la Ley de Propiedad Horizontal \u201cTendr\u00e1n car\u00e1cter obligatorio y no requerir\u00e1n de acuerdo previo de la Junta de propietarios, impliquen o no modificaci\u00f3n del t\u00edtulo \nconstitutivo \no de los estatutos, y vengan impuestas por las Administraciones P\u00fablicas o solicitadas a instancia de los propietarios, las siguientes actuaciones:\n-Las obras y actuaciones que resulten necesarias para garantizar los ajustes razonables en materia de \naccesibilidad\n universal y, en todo caso, las requeridas a instancia de los propietarios en cuya vivienda o local vivan, trabajen o presten servicios voluntarios, personas con discapacidad, o mayores de setenta a\u00f1os, con el objeto de asegurarles un uso adecuado a sus necesidades de los elementos comunes, as\u00ed como la instalaci\u00f3n de rampas, ascensores u otros dispositivos \nmec\u00e1nicos \ny electr\u00f3nicos que favorezcan la orientaci\u00f3n o su comunicaci\u00f3n con el exterior, siempre que el importe repercutido anualmente de las mismas, una vez descontadas las subvenciones o ayudas p\u00fablicas, no exceda de doce mensualidades ordinarias de gastos comunes.\nNo eliminar\u00e1 el car\u00e1cter obligatorio de estas obras el hecho de que el resto de su coste, m\u00e1s all\u00e1 de las citadas \nmensualidades\n, sea asumido por quienes las hayan requerido.\nPor otro lado, el art\u00edculo 17.2 de la citada Ley establece que \u201csin perjuicio de lo establecido en el art\u00edculo 10.1 b), la realizaci\u00f3n de obras o el establecimiento de nuevos servicios comunes que tengan por finalidad la supresi\u00f3n de barreras arquitect\u00f3nicas que dificulten el acceso o \nmovilidad\n de personas con discapacidad y, en todo caso, el establecimiento de los servicios de ascensor, incluso cuando impliquen la modificaci\u00f3n del t\u00edtulo constitutivo, o de los estatutos, requerir\u00e1 el voto favorable de la mayor\u00eda de los propietarios, que, a su vez, representen la mayor\u00eda de las cuotas de participaci\u00f3n.\nCuando se adopten v\u00e1lidamente acuerdos para la realizaci\u00f3n de obras de accesibilidad, la comunidad quedar\u00e1 obligada al pago de los \ngastos\n, aun cuando su importe repercutido anualmente exceda de doce mensualidades ordinarias de gastos comunes.\u201d\nEn consecuencia y, a tenor de los citados art\u00edculos, si no supera el citado importe, la comunidad est\u00e1 obligada a realizar las \nobras \nsin necesidad de acuerdo que lo autorice siempre y cuando se den las condiciones exigidas en el art. 10 as\u00ed como al pago de su mantenimiento.\nEl acuerdo solo versar\u00e1 sobre la \nderrama \ny la distribuci\u00f3n de gasto entre los propietarios.\nDeber\u00e1n contribuir a su \npago \nla totalidad de los propietarios de la comunidad (al ser obras de obligado cumplimiento) por lo que todos ellos deber\u00e1n contribuir a su pago, incluidos los propietarios de los locales comerciales y garaje conforme al coeficiente de participaci\u00f3n(art. 9.1.e LPH).\nSi supera dicho importe, ser\u00e1 necesario un acuerdo por la mayor\u00eda de la totalidad de los propietarios y \ncuotas\n.\nPrescripci\u00f3n del psiquiatra\nPREGUNTA \nFumo marihuana despu\u00e9s de comer y antes de dormir para relajarme, ya que soy hiperactivo y los tratamientos m\u00e9dicos no me sentaron bien en su d\u00eda y recurr\u00ed a esta alternativa recomendada por una psiquiatra, y fue mi mejor soluci\u00f3n.\nMi vecina me est\u00e1 acosando porque dice que se filtra a su dormitorio y que se le hace un 'campanote' de humo en el techo, cosa que no me creo. \u00bfMe podr\u00edan decir qu\u00e9 derechos tengo y qu\u00e9 puedo hacer?, porque llevo un mes viviendo aqu\u00ed y est\u00e1 situaci\u00f3n me est\u00e1 provocando ansiedad.\nRESPUESTA DE LA EXPERTA \nEs cierto que el olor que desprenden este tipo de sustancias puede ser molesto para los propietarios de las viviendas colindantes. En este caso, se trata de poder armonizar el beneficio que le proporciona su uso evitando no causar molestias al resto.\nEn este caso, me comenta que m\u00e1s que el olor lo que se produce es humo en el techo de la otra vivienda por lo que pueden comprobar si en las paredes hay alguna grieta por la que se pudiese colar el humo.\nOtra alternativa es que fume en otra zona de su vivienda que no se directamente a la vivienda de al lado."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947723/0/la-ema-recomienda-autorizar-la-comercializacion-de-paxlovid-el-antiviral-de-pfizer-contra-la-covid/", "title": "La EMA recomienda autorizar la comercializaci\u00f3n de Paxlovid, el antiviral de Pfizer contra la covid", "author": "EFE", "date": "27.01.2022 - 15:34h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nLa \nAgencia Europea del Medicamento\n (EMA) recomend\u00f3 hoy otorgar una autorizaci\u00f3n de comercializaci\u00f3n condicional al medicamento \nPaxlovid\n, de la compa\u00f1\u00eda \nPfizer\n, por lo que se convertir\u00e1 en el \nprimer antiviral oral en la Uni\u00f3n Europea\n para tratar la covid-19.\nLa pastilla servir\u00e1 \npara \u201cadultos que no requieren ox\u00edgeno\n suplementario y que tienen un\n mayor riesgo de que la enfermedad se vuelva grave\n\u201d, dijo la EMA en un comunicado.\nSeg\u00fan un comunicado de Pfizer, \nlos estudios sugieren que\n el tratamiento \"tiene el potencial de mantener \nconcentraciones de plasma muy superiores\n a la cantidad \nnecesaria para evitar que \u00f3micron se replique en las c\u00e9lulas\n\".\nPaxlovid, que ha obtenido una \nautorizaci\u00f3n de emergencia en Estados Unidos\n y otros pa\u00edses, reduce el riesgo de hospitalizaci\u00f3n o muerte en cerca de un 90%, \ncomparado con un placebo en pacientes\n de alto riesgo cuando son tratados en los cinco primeros d\u00edas desde la aparici\u00f3n de los s\u00edntomas."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947772/0/el-holocausto-judio-se-estudiara-con-profundidad-en-la-asignatura-de-historia-de-3-y-4-de-la-eso/", "title": "El Holocausto jud\u00edo se estudiar\u00e1 con profundidad en la asignatura de Historia de 3\u00ba y 4\u00ba de la ESO", "author": "EP", "date": "27.01.2022 - 16:20h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nLos alumnos de\n 3\u00ba y 4\u00ba de\n \nEducaci\u00f3n Secundaria\n estudiar\u00e1n, dentro de la asignatura de \nGeograf\u00eda e Historia\n, los conflictos de la primera mitad del siglo XX, entre los cuales \nprofundizar\u00e1n en el\n \nHolocausto jud\u00edo\n.\nAs\u00ed se desprende del \n\u00faltimo borrador del proyecto de real decreto\n por el que se establece la ordenaci\u00f3n y las ense\u00f1anzas m\u00ednimas de la Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria (\nESO\n), \nque el Gobierno pretende aprobar en el mes de febrero\n junto con los decretos de Infantil, Primaria y Bachillerato.\nPrecisamente, \neste jueves\n 27 de enero, \nlos jud\u00edos en Espa\u00f1a han pedido llevar el Holocausto jud\u00edo a las aulas\n, con motivo del D\u00eda Internacional que rinde tributo a la memoria de las v\u00edctimas, \ncoincidiendo con la liberaci\u00f3n en 1945\n por parte de tropas sovi\u00e9ticas del campo de concentraci\u00f3n y exterminio nazi de \nAuschwitz\n-Birkenau.\nEl Holocausto jud\u00edo ya se ve\u00eda en la ESO \ncuando los alumnos llegaban al tema de la Segunda Guerra Mundial\n, pero a menudo, no se profundiza en este tema ni se aborda de forma separada a este acontecimiento. Es m\u00e1s, \nla historia contempor\u00e1nea\n \nse queda muchas veces sin impartir por falta de tiempo\n, ya que el contenido (de la prehistoria a la edad contempor\u00e1nea) es demasiado extenso.\nLa inclusi\u00f3n del Holocausto jud\u00edo es una reivindicaci\u00f3n hist\u00f3rica de la Federaci\u00f3n de Comunidades Jud\u00edas de Espa\u00f1a (FCJE), que tambi\u00e9n \naboga por incluir \nen el curr\u00edculo de Secundaria\n los or\u00edgenes jud\u00edos\n, \nsu presencia en la Pen\u00ednsula\n, sus aportaciones al arte, la ciencia y la medicina, tem\u00e1ticas no expl\u00edcitas en el borrador del real decreto, aunque en este s\u00ed se habla de \n\"la historia y cultura de las minor\u00edas \u00e9tnicas presentes en nuestro pa\u00eds\n\".\nEl texto establece, como parte de los saberes b\u00e1sicos que han de adquirir los alumnos, \"las \nrelaciones internacionales y estudio cr\u00edtico y comparativo de conflictos y violencias\n de la primera mitad del siglo XX\", incluy\u00e9ndose en este punto \"el Holocausto jud\u00edo\".\nLa Historia que dar\u00e1n los estudiantes de Secundaria ser\u00e1 general, al igual que est\u00e1 establecido ahora, es decir, \naprender\u00e1n desde la prehistoria hasta la edad contempor\u00e1nea\n, si bien en el documento no se menciona en ning\u00fan momento ninguna de las dos guerras mundiales del pasado siglo o el nazismo. En cambio, el proyecto de real decreto s\u00ed \nhabla de \"violencia y conflictos armados\"\n, tem\u00e1ticas que se abordar\u00e1n en 1\u00ba y 2\u00ba.\nTambi\u00e9n en los dos primeros cursos de la ESO, los estudiantes ver\u00e1n contenidos relacionados sobre \"\nel papel de la religi\u00f3n en la organizaci\u00f3n social, la legitimizaci\u00f3n del poder y la formaci\u00f3n de identidades\n\". En concreto, ver\u00e1n lo que es el polite\u00edsmo, el monote\u00edsmo y el surgimiento de las grandes religiones, como la cat\u00f3lica, la musulmana o la jud\u00eda, as\u00ed como las persecuciones y guerras de religi\u00f3n.\nTambi\u00e9n \nen 1\u00ba y 2\u00ba\n de la ESO, los alumnos aprender\u00e1n la \"historia y \nreconocimiento del pueblo gitano y otras minor\u00edas\n \u00e9tnicas\" de Espa\u00f1a para promover as\u00ed su conocimiento y \"reducir estereotipos\".\nEl Holocausto en 1\u00ba de Bachillerato\nEl Holocausto tambi\u00e9n est\u00e1 presente en la asignatura de Historia del Mundo Contempor\u00e1neo de 1\u00ba de Bachillerato, materia que podr\u00e1n escoger los alumnos si est\u00e1n estudiando la modalidad de Ciencias Sociales y Humanidades.\nSeg\u00fan establece el proyecto de real decreto, los estudiantes aprender\u00e1n sobre \"la experiencia del Holocausto y de otros genocidios y cr\u00edmenes contra la humanidad\", as\u00ed como de \"la utilizaci\u00f3n del terror por parte de reg\u00edmenes totalitarios y autoritarios\" y del \"terrorismo por parte de movimientos pol\u00edticos de diversa \u00edndole\", con el objetivo de \"generar una actitud de rechazo hacia el uso de todo tipo de violencia y una firme convicci\u00f3n en torno al reconocimiento de las v\u00edctimas y al derecho a la verdad, la justicia, la reparaci\u00f3n y las garant\u00edas de no repetici\u00f3n\".\nEn este sentido, en el curr\u00edculo de Bachillerato s\u00ed se especifica que parte del contenido que dar\u00e1n los estudiantes es el fascismo o el nazismo, as\u00ed como las guerras mundiales y los grandes conflictos internacionales, especific\u00e1ndose tambi\u00e9n el Holocausto y \"otros genocidios en la historia contempor\u00e1nea\".\nAsimismo, los de Ciencias Sociales y Humanidades aprender\u00e1n tambi\u00e9n sobre \"los conflictos fratricidas en el mundo contempor\u00e1neo\", la \"valoraci\u00f3n y respeto a la diversidad social, \u00e9tnica y cultural\" y la \"defensa de los derechos de las minor\u00edas\", aunque no se indica de manera expl\u00edcita nada sobre el pueblo jud\u00edo o el gitano."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947805/0/veteranos-del-ejercito-de-ucrania-entrenan-a-sus-funcionarios-a-disparar-en-campos-de-entrenamiento/", "title": "Veteranos del Ej\u00e9rcito de Ucrania instruyen a funcionarios a disparar en campos de entrenamiento", "author": "Agencias", "date": "27.01.2022 - 16:55h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nNo son militares, sino funcionarios de \nUcrania\n recibiendo entrenamiento militar a las afueras de la ciudad de Lviv. Estos hombres y mujeres de todas las edades est\u00e1n recibiendo\n una instrucci\u00f3n sobre el uso de las armas dirigida por exparacaidistas y veteranos ucranianos,\n ante la amenaza de un ataque y concentraci\u00f3n militar cerca de la frontera.\u00a0\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nSergei Loznitsa: \"Lo que est\u00e1 sucediendo en Ucrania no es un conflicto, es una guerra\"\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nEn este campo de entrenamiento nevado realizan los ejercicios, \naunque muchos de ellos ya tienen entrenamiento\n, ya que el servicio militar es obligatorio para los varones en el pa\u00eds.\u00a0\nEl alcalde la ciudad afirma que\n \"hay que estar preparados para proteger nuestro pa\u00eds, nuestra tierra\"\n, afirma, y por ello seguir\u00e1n una vez a la semana aprendiendo a disparar.\nYa en abril de 2021, el presidente de Ucrania, Volodimir Zelenski, promulg\u00f3\u00a0una ley que permit\u00eda que los reservistas puedan ser convocados para las Fuerzas Armadas \nsin necesidad de que sea necesario anunciar ninguna movilizaci\u00f3n especial\n.\u00a0\nCon esta reforma, que recibi\u00f3 a finales de marzo el visto bueno del Parlamento, Ucrania\n aspir\u00f3 a reforzar \"r\u00e1pidamente\" su capacidad militar\n en caso de una hipot\u00e9tica \"agresi\u00f3n militar\".\nSeparatistas prorrusos piden a Rusia el env\u00edo de \"armas modernas\"\u00a0\nPor otro lado, Denis Pushilin, l\u00edder de los separatistas prorrusos en el este de Ucrania, ha pedido al Gobierno ruso que env\u00ede a la zona \"armas modernas\" \npara poder defenderse de las fuerzas ucranianas,\n a pesar de que representantes de ambos pa\u00edses han acordado mantener el alto el fuego en la regi\u00f3n durante un encuentro el mi\u00e9rcoles en Francia.\nSus palabras llegan despu\u00e9s de que diputados rusos \nhayan instado al Kremlin a suministrar armas \na las zonas ocupadas por las milicias prorrusas en pleno aumento de la tensi\u00f3n entre Rusia y Ucrania.\nPushilin ha se\u00f1alado que\n \"es necesario hablar de armas\"\n, seg\u00fan ha informado el diario 'The Moscow Times'. El autoproclamado l\u00edder de la Rep\u00fablica Popular de Donetsk ha acusado a las autoridades ucranianas de seguir prepar\u00e1ndose para una ofensiva y de almacenar munici\u00f3n.\nEstados Unidos ha acusado a Mosc\u00fa \nde poner en peligro la estabilidad en Europa al amenazar con invadir Ucrania\n, unas acusaciones que el presidente ruso, Vladimir Putin, ha negado en varias ocasiones.\nRepresentantes de Mosc\u00fa y Kiev han destacado durante las conversaciones en Par\u00eds la importancia de \n\"supervisar el alto el fuego\"\n en el este de Ucrania tras ocho horas de debate que, seg\u00fan diplom\u00e1ticos franceses, suponen una \"buena se\u00f1al\".\nUn asesor del presidente franc\u00e9s, \nEmmanuel Macron\n, ha se\u00f1alado en condici\u00f3n de anonimato que las conversaciones de Par\u00eds\n han girado en torno a los combates en el este de Ucrania\n, que se remontan a 2014, y no la posible invasi\u00f3n rusa. Por su parte, el Gobierno ucraniano, por su parte, ha aplaudido que las conversaciones con Rusia contin\u00faen en febrero.\nPor primera vez desde 2019, Rusia y Ucrania \nhan accedido a firmar una declaraci\u00f3n conjunta con Francia y Alemania\n sobre el conflicto en el este del pa\u00eds. Los cuatro pa\u00edses tratan de buscar un acuerdo de paz en la zona, si bien las negociaciones se han visto obstaculizadas en varias ocasiones.\nAhora, las partes se han comprometido con un\n \"respeto incondicional al alto el fuego\"\n y han acordado reunirse nuevamente en dos semanas en Berl\u00edn, la capital alemana."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947787/0/claves-crisis-ucrania-cuales-son-demandas-rusia-estados-unidos/", "title": "Putin y la OTAN se enrocan en sus posiciones sobre Ucrania: \u00bfqu\u00e9 reclama cada parte para resolver la crisis?", "author": "Emilio Ordiz", "date": "27.01.2022 - 17:00h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \n\"Se necesitar\u00e1 tiempo para analizarlos. No nos vamos a dar prisa con las conclusiones, \npero no hay muchos motivos para el optimismo\n\". Con esa frase Mosc\u00fa se ha referido a los documentos recibidos desde Estados Unidos con la respuesta a sus reclamos en materia de seguridad. La crisis en torno a Ucrania sigue por la v\u00eda de la diplomacia, pero quiz\u00e1s ese camino tenga cada vez m\u00e1s cerca el final. De momento \nPutin ya tiene en su mano los papeles que pidi\u00f3 y tanto EE UU como la OTAN insisten en el di\u00e1logo \na la vez que se preparan para \"lo peor\". En ese escenario vuelve a surgir la gran pregunta: \n\u00bfqu\u00e9 pide cada parte para resolver el conflicto?\nRusia: Putin quiere el repliegue de la OTAN\nLas peticiones de Mosc\u00fa son maximalistas e \"imposibles\" para el otro lado del tablero. \nVladimir Putin quiere, literalmente, el repliegue casi total de la OTAN\n. El objetivo del Kremlin es reorganizar del todo el orden de seguridad europeo y un elemento clave para ellos es que Ucrania nunca entre a formar parte de la Alianza Atl\u00e1ntica. Adem\u00e1s, no quiere tropas de Occidente desplegadas en su frontera y por eso acusa a la OTAN de ejercer presi\u00f3n a partir de ese despliegue.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nEE UU rechaza la demanda de Rusia de frenar la expansi\u00f3n de la OTAN: \"Las puertas siguen abiertas\"\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nEn la cabeza de Putin se mantiene el ideario sovi\u00e9tico y Ucrania es la \"joya de la corona\", pero se escuda en los movimientos de Washington y de la Alianza para justificar su posici\u00f3n. \"\nLo ponemos claro: no debe haber m\u00e1s expansi\u00f3n de la OTAN hacia el este. \u00bfQu\u00e9 es lo que no se entiende?\n \u00bfFuimos nosotros los que desplegamos misiles cerca de las fronteras de Estados Unidos? No. Es Estados Unidos quien vino con sus misiles a la puerta de nuestra casa\", dijo ya el pasado mes de diciembre el presidente ruso.\nEstados Unidos: la pol\u00edtica de la OTAN la marca la OTAN\nPor su parte, Estados Unidos est\u00e1 en las ant\u00edpodas respecto a c\u00f3mo se ha de entender la crisis de Ucrania. \nNo acepta ninguno de los grandes reclamos de Putin y le acusa de desplegar fuerza militar en torno a Ucrania\n y de estar preparando una nueva invasi\u00f3n (la guerra en el pa\u00eds ya se inici\u00f3 en 2014). La Casa Blanca se mantiene en sus trece bajo una premisa: la pol\u00edtica de la OTAN la marca la OTAN. Y es que el secretario general de la Alianza, Jens Stoltenberg, ya repiti\u00f3 que el grupo va a seguir \"su propio camino\".\nEl mismo repliegue que quiere Mosc\u00fa para la OTAN lo quiere EE UU -que lidera de facto la Alianza- para el Kremlin. Putin cuenta con m\u00e1s de 170.000 tropas a lo largo de la frontera este, no solo en Ucrania y Estados Unidos cree que el principal elemento de presi\u00f3n nace de ah\u00ed. \n\"Estamos preparados para discutir y negociar pasos para garantizar la seguridad de todos\"\n, sostuvo el jefe de la diplomacia estadounidense, Anthony Blinken, que fue adem\u00e1s muy rotundo tras negarle el 's\u00ed' a las peticiones rusas: \n\"Esto no es una negociaci\u00f3n\".\nLa UE: el mundo ya no se divide en esferas de influencia\nLa Uni\u00f3n Europea es el actor secundario en esta crisis, y aunque en teor\u00eda ha participado de forma activa en la respuesta de EE UU a Rusia tambi\u00e9n ha tratado de construir su propio relato a lo largo de las \u00faltimas semanas. \nBruselas guarda bajo la manga la \u00fanica herramienta tangible de la que dispone: las sanciones\n. Mientras tanto, el Alto Representante para la Pol\u00edtica Exterior, Josep Borrell, ha insistido en que \"no se puede hablar de la seguridad de Europa sin contar con la UE\" y en que \n\"ya no estamos en la \u00e9poca de Yalta\"\n, por lo que no se puede \"dividir el mundo en esferas de influencia.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \n\u00bfPor d\u00f3nde podr\u00eda Rusia invadir Ucrania? Los caminos de Putin est\u00e1n marcados por el gas y la cuna prorrusa del Donb\u00e1s\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nLa UE \napuesta por la disuasi\u00f3n y por la diplomacia\n al mismo tiempo que muchos Estados miembros, entre ellos Espa\u00f1a, ya han enviado tropas para participar en el despliegue de la OTAN. Una de las grandes debilidades de la Uni\u00f3n es precisamente que la decisi\u00f3n final est\u00e1 en manos de los Estados miembros, y eso dificulta el consenso. Valen tres ejemplos: \nAlemania no adopta una postura dura por la dependencia energ\u00e9tica de Rusia\n, Francia quiere liderar, pero a su manera, la posici\u00f3n europea frente a Putin y Hungr\u00eda se mantiene como uno de los 'amigos' del Kremlin entre los 27, dada la cercan\u00eda entre Viktor Orb\u00e1n y el presidente ruso."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947779/0/los-camioneros-que-provocaron-el-accidente-mortal-en-la-ap-7-bajaron-al-arcen-para-discutir-sobre-el-trafico/", "title": "Los camioneros que provocaron el accidente mortal en la AP-7 bajaron al arc\u00e9n para discutir sobre el tr\u00e1fico", "author": "20 MINUTOS", "date": "27.01.2022 - 17:05h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEste mi\u00e9rcoles, un d\u00eda despu\u00e9s del accidente m\u00faltiple que acab\u00f3 con una v\u00edctima mortal y tres heridos de diversa consideraci\u00f3n a la altura de Agullana (\nGerona\n) de la Ap-7, los\u00a0\nMossos d'Esuqadra\n han detenido a uno de los camioneros implicados como presunto responsable del siniestro.\n\u00a0\nEste \u00faltimo,\u00a0 conductor de 54 a\u00f1os,\n clav\u00f3 una tijeras en la barriga de otro camionero\n despu\u00e9s de sufrir una disputa en el arc\u00e9n y fruto de su pelea un tercer conductor embisti\u00f3 su veh\u00edculo contra otro coche y perdi\u00f3 su vida.\n\ud83d\udc4a La pelea provoc\u00f3 un accidente que dej\u00f3 una v\u00edctima mortal \nhttps://t.co/cX7Rh82QVf\n\u2014 ElCaso.com (@elcasocom) \nJanuary 27, 2022\n \nSeg\u00fan informa la polic\u00eda catalana, que ahora investiga al otro camionero relacionado con el ri\u00f1a- un hombre de 48 a\u00f1os-, previo accidente ambos varones mantuvieron \nuna discusi\u00f3n acalorada al volante por un problema de circulaci\u00f3n\n y decidieron parar sus veh\u00edculos y seguir la pelea en el arc\u00e9n. En ese escenario fue cuando se produjo el apu\u00f1alamiento que llev\u00f3 a al segundo conductor al hospital de Figueres.\nM\u00e1s grave a\u00fan, al filo de las 19:00 horas, mientras todo esto suced\u00eda en el arc\u00e9n un turismo choc\u00f3 contra los camiones en carretera y\n un tercero embisti\u00f3 con fuerza contra autom\u00f3vil y falleci\u00f3.\nAhora, las autoridades catalanas investigan el caso por un presunto \ndelito\u00a0contra la seguridad viaria\n -al originar un riesgo para la circulaci\u00f3n-, de conducci\u00f3n temeraria y de homicidio por imprudencia y da\u00f1os."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947835/0/cesar-carballo-en-contra-de-acortar-las-cuarentenas-estamos-dando-de-alta-a-pacientes-con-test-de-antigenos-positivo/", "title": "C\u00e9sar Carballo, en contra de acortar las cuarentenas: \"Estamos dando de alta a pacientes con test de ant\u00edgenos positivo\"", "author": "20minutos", "date": "27.01.2022 - 17:30h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEl doctor C\u00e9sar Carballo, m\u00e9dico de urgencias del hospital Ram\u00f3n y Cajal, ha afirmado que se est\u00e1n dando altas el d\u00eda siete a pacientes \"a veces con prueba de ant\u00edgenos que sabemos que es positiva\". Lo ha hecho este jueves al ser entrevistado en '\nEl Programa de Ana Rosa\n'.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nDarias descarta de momento reducir las cuarentenas a los positivos: \"Es un tema absolutamente inmaduro\"\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nAl ser preguntado por la petici\u00f3n de algunas comunidades de acortar las cuarentenas a positivos, Carballo ha explicado que en el quinto d\u00eda todav\u00eda hay carga viral positiva, por lo que \n\"el paciente es transmisor del virus\".\u00a0\nAdem\u00e1s, ha destacado que tambi\u00e9n ocurre cuando se da el alta en el s\u00e9ptimo d\u00eda, como se est\u00e1 haciendo actualmente. \"Estamos dando el alta el d\u00eda siete a los pacientes a veces con prueba de ant\u00edgenos que sabemos que es positiva\". Por ello, \npide prudencia en las medidas de la desescalada de la sexta ola.\nTambi\u00e9n se ha pronunciado por el cambio de criterio de Sanidad en cuanto a la vacunaci\u00f3n tras infecci\u00f3n, al ser preguntado \nsi esas contradicciones pod\u00edan hacer aumentar el n\u00famero de negacionistas\n. \"Es normal, es que hemos cambiado de criterio hace dos semanas\", ha dicho.\nPara Carballo es un \"aut\u00e9ntico desprop\u00f3sito inmunol\u00f3gico\" vacunar a las cuatro semanas. Adem\u00e1s, ha a\u00f1adido que duda si ser\u00e1 necesario volver a vacunar a los contagiados por \u00f3micron.\u00a0\"Tener dos vacunas y haber pasado \u00f3micron, probablemente te deje una inmunidad \nen la que no hagan falta m\u00e1s vacunas, sobre todo en la poblaci\u00f3n general\n\", ha resaltado."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947842/0/gobierno-cgpj-ley-vivienda-aprobara-martes/", "title": "El Gobierno sigue adelante con sus planes y aprobar\u00e1 el martes la ley de vivienda pese al rev\u00e9s del CGPJ", "author": "Javier L\u00f3pez Mac\u00edas", "date": "27.01.2022 - 17:33h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEl Gobierno aprobar\u00e1 \nel pr\u00f3ximo martes\n la ley de vivienda. Lo har\u00e1 tras las dudas vertidas por el Consejo General del Poder Judicial (CGPJ), que ha se\u00f1alado \nen un informe aprobado este jueves\n que el articulado invade competencias auton\u00f3micas y que los propietarios no ser\u00e1n \"suficientemente compensados\" al limitar su alquiler. La ministra de Transportes, \nRaquel S\u00e1nchez\n, ha asegurado que \"analizar\u00e1n\" el documento, pero que el texto obtendr\u00e1 en unos d\u00edas el visto bueno del Consejo de Ministros. \"Es una buena ley, es la mejor que podr\u00edamos presentar\u201d, ha defendido.\nHabr\u00e1 m\u00e1s informaci\u00f3n en breve."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947730/0/ema-luz-verde-primera-pastilla-covid-evitar-pacientes-vulnerables-enfermen-gravedad/", "title": "La EMA da luz verde a la primera pastilla contra la Covid para evitar que pacientes vulnerables enfermen de gravedad", "author": "Clara Pinar", "date": "27.01.2022 - 17:42h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nTratar la Covid para \nevitar una enfermedad grave en personas especialmente vulnerables con pastillas\n y antes de llegar al hospital est\u00e1 un poco m\u00e1s cerca, despu\u00e9s de que la Agencia Europea del Medicamento (EMA) haya dado luz verde este jueves a la \np\u00edldora antiviral Paxlovid\n, fabricada por Pfizer. El Gobierno espa\u00f1ol est\u00e1 ultimando la \ncompra de 344.000 tratamientos\n de forma bilateral con este laboratorio, aunque de momento\n no se sabe cu\u00e1ndo empezar\u00e1n a estar disponibles. \nUna vez en Espa\u00f1a, se administrar\u00e1n\n estudio caso por caso \ny autorizaci\u00f3n previa por parte de la Agencia Espa\u00f1ola del Medicamento.\nPaxlovid \nno ser\u00e1 el primer tratamiento desarrollado contra la Covid que se aplica en Espa\u00f1a pero s\u00ed el m\u00e1s f\u00e1cil de aplicar. Frente a los f\u00e1rmacos que actualmente se administran v\u00eda \ninyecci\u00f3n intravenosa y subcut\u00e1nea\n,\u00a0este est\u00e1 formado por cinco pastillas que se recetar\u00e1n por procedimiento \"\nambulatorio\n\", a los pacientes antes de que enfermen de tanta gravedad como para tener que ingresar en un centro m\u00e9dico.\nTras la autorizaci\u00f3n por parte de la EMA, ahora ser\u00e1 la Agencia Espa\u00f1ola del Medicamento y Productos Sanitarios (AEMPS) la que tendr\u00e1 que definir \nbajo qu\u00e9 circunstancias\n se autorizar\u00e1 su uso, aunque la ministra de Sanidad\n, Carolina Darias\n, ha dado algunas indicaciones este jueves \nen el Congreso\n. \nCada tratamiento consta de cinco pastillas\n que se tomar\u00e1n v\u00eda oral y de modo ambulatorio y que se administrar\u00e1n a personas que tengan Covid y\n varios factores de riesgo \nque lleva a pensar a los m\u00e9dicos que puedan terminar desarrollando una forma grave del coronavirus.\nLa decisi\u00f3n de administrarlo no ser\u00e1 de un solo m\u00e9dico, sino de un equipo de facultativos del centro m\u00e9dico al que acuda el paciente, que deber\u00e1 pedir \nautorizaci\u00f3n caso por caso a la AEMPS\n, como si se tratar de un\n uso compasivo\n que se permite para terapias experimentales cuando no hay otro tratamiento disponible.\u00a0\nFrenar las hospitalizaciones\nTal y como apunt\u00f3 la EMA al anunciar la autorizaci\u00f3n, el Paxlovid se dirige a \npacientes que \"no requieren ox\u00edgeno suplementario\n y que est\u00e1n\n en riesgo\n de que su Covid derive en una enfermedad severa\". \"Permite el tratamiento ambulatorio de pacientes leves con factores de riesgo, lo que \nfrenar\u00eda las hospitalizaciones\n\", ha apuntado Darias.\u00a0\nLas investigaciones en las que la EMA ha basado su autorizaci\u00f3n indican que \"el tratamiento con Paxlovid \nredujo significativamente los ingresos y las muertes \nde pacientes que ten\u00edan al menos un factor de vulnerabilidad que les pon\u00eda en riesgo de Covid grave\". En concreto, un mes despu\u00e9s de haber recibido el tratamiento, el 0,8%\u00a0 de quienes recibieron el tratamiento en los primeros cinco d\u00edas de s\u00edntomas fueron hospitalizados como mucho durante 24 horas frente al 6,3% del grupo placebo que en lugar de Paxlovid recibi\u00f3 un tratamiento con anticuerpos. En el primer grupo no hubo fallecimientos y en este segundo, nueve.\nEMA recommends authorising the oral antiviral \n#Paxlovid\n for treating \n#COVID19\n in adults who do not require supplemental oxygen and who are at increased risk of severe disease.\n\ud83d\udc49\nhttps://t.co/ZlqsKSZ3lZ\n \npic.twitter.com/iND1m2tP3A\n\u2014 EU Medicines Agency (@EMA_News) \nJanuary 27, 2022\n \nEstos ensayos se condujeron teniendo en cuenta contagios por Covid de la variante delta, pero la EMA espera que Paxlovid tambi\u00e9n \"sea activo frente a \u00f3micron y otras variantes\".\nDe momento, un grupo t\u00e9cnico de \nla AEMPS tendr\u00e1 todav\u00eda que determinar las caracter\u00edsticas gen\u00e9ricas\n de las personas a las que estar\u00edan destinadas estas pastillas contra la Covid en Espa\u00f1a. Tal y como indica la EMA y tambi\u00e9n Darias, parece claro que deber\u00e1n tener varios factores de riesgo, como los que ya toma en cuenta la Comunidad de Madrid en su plan para, una vez que termine la sexta ola, centrar la vigilancia de epidemiol\u00f3gica en pacientes especialmente vulnerables.\nEl viceconsejero madrile\u00f1o de Sanidad, \nAntonio Zapatero\n, enunci\u00f3 recientemente qu\u00e9 factores hacen que una persona est\u00e9 \"en riesgo\" de complicaciones por Covid que les lleven al hospital o a una cama de cuidados intensivos. El primero es la edad, que tengan\n m\u00e1s de 65 a\u00f1os\n. Asociado a ello, lo son personas con un\n sistema inmunitario debilitado\n -por ejemplo, por haberse sometido a un trasplante- y con\n enfermedades cr\u00f3nicas\n de tipo pulmonar, hepatol\u00f3gicas, renales o neurol\u00f3gicas.\nSin querer concretar m\u00e1s, Darias apunt\u00f3 tambi\u00e9n a que estas son algunas de las enfermedades que hasta ahora se han tenido en cuenta para administrar \nsotrovimab\n, un anticuerpo monoclonal de GSK, una inyecci\u00f3n indicada en personas de 12 a\u00f1os que pesen al menos de 40 a\u00f1os, que no necesiten ser tratados con ox\u00edgeno y con riesgo de progresi\u00f3n a Covid grave.\nDif\u00edcil compra\nEl \n98% de efectividad que se espera de la primera pastilla contra la Covid\n ha generado unas expectativas que de momento no est\u00e1n colmadas por las dificultades que los Gobiernos est\u00e1n encontrando para hacer acopio de este nuevo tratamiento.\nComo ocurri\u00f3 con las vacunas, Espa\u00f1a se ha unido a la\n negociaci\u00f3n entre Comisi\u00f3n Europea y Pfizer para hacer una compra conjunta\n que no va todo lo r\u00e1pida que el Gobierno desear\u00eda. Por eso, hace semanas que emprendi\u00f3 \nconversaciones bilaterales\n con el laboratorio para una primera\n compra de los 344.000 tratamientos \nque anunci\u00f3 el presidente, Pedro S\u00e1nchez, hace unas semanas pero que todav\u00eda no se sabe cu\u00e1ndo llegar\u00e1n a Espa\u00f1a.\n\"\nHay una producci\u00f3n limitada y una distribuci\u00f3n limitada\n y lo que queremos es garantizar un acceso m\u00ednimo imprescindible para comenzar desde cero en cuanto se empiece a suministrar\", ha dicho Darias, que ha apuntado que de momento el Gobierno est\u00e1 \"cerrando la compra\" con Pfizer. El laboratorio tampoco pone una fecha a la llegada de las primeras p\u00edldoras contra la Covid. \"Desde Pfizer\n estamos acelerando la entrega \nsujeta a las autorizaciones regulatorias y en l\u00ednea con los acuerdos de suministro firmados con los gobiernos\", es su respuesta oficial.\nTampoco ha trascendido el \nprecio que tendr\u00e1 cada uno de estos tratamientos\n, aunque fuentes del Ministerio de Sanidad se\u00f1alan que es\n de los \"caros\n\" y Darias espera que una vez que se firme un contrato de compra conjunta de la UE las condiciones sean \"mejoras\".\u00a0\nNo dan la cifra pero otros como remdesivir fue ofrecido en el verano de 2020 a los Gobiernos a un precio de\n 2.000 euros el tratamiento\n. El Gobierno no revela la cifra y simplemente se\u00f1ala que m\u00e1s valen las vidas que se espere que salve la primera pastilla contra la Covid.\u00a0"},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4947799/0/rajoy-populismo-contagioso-tambien-contagie/", "title": "Rajoy: \"El populismo es contagioso, yo tambi\u00e9n me contagi\u00e9\"", "author": "EFE", "date": "27.01.2022 - 17:50h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEl expresidente del Gobierno \nMariano Rajoy\n ha advertido de que\n \"el populismo es contagioso\" \ny ha admitido que \u00e9l mismo actu\u00f3 de forma populista cuando estableci\u00f3 las primarias como m\u00e9todo de elecci\u00f3n de l\u00edderes en el \nPP\n. \"Me contagi\u00e9\", ha sostenido.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nRajoy respalda decisi\u00f3n del PP de no apoyar la reforma laboral del Gobierno de S\u00e1nchez: \"Es peor que la que hab\u00eda\"\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nRajoy, que public\u00f3 en diciembre el libro 'Pol\u00edtica para adultos', ha ofrecido este jueves en Palma una conferencia centrada en la cr\u00edtica del populismo, \n\"uno de los mayores retos a los que se enfrentan las democracias liberales\"\n, que \"puede ser de extrema derecha, de extrema izquierda o de nada\".\nRajoy, que ha congregado en el sal\u00f3n de un hotel a unas doscientas personas en un acto organizado por el Cercle d'Economia de Mallorca, ha puesto como ejemplos de movimientos populistas \ndesde el \nproc\u00e9s\n independentista catal\u00e1n y el \nbrexit\n\u00a0hasta el lenguaje inclusivo, y ha aludido expresa o veladamente a l\u00edderes de esta tendencia como \nPablo Iglesias\n y \nDonald Trump\n (\"un millonario de Nueva York\").\nEl pen\u00faltimo presidente del Gobierno ha se\u00f1alado que \n\"en la pol\u00edtica se ha producido un proceso de infantilizaci\u00f3n\"\n contrario a las caracter\u00edsticas que la buena gesti\u00f3n p\u00fablica requiere: \"Reflexi\u00f3n, asunci\u00f3n de responsabilidades (...), moderaci\u00f3n, equilibrio y sensatez\".\nHa criticado el mensaje habitual en algunos l\u00edderes de distinguir entre acci\u00f3n pol\u00edtica y gesti\u00f3n econ\u00f3mica, cuando \n\"no hay mejor manera de hacer pol\u00edtica que atender a la econom\u00eda\"\n.\n\"No hay mejor manera de hacer pol\u00edtica que atender a la econom\u00eda\"\n\"Las democracias son los reg\u00edmenes pol\u00edticos que \nm\u00e1s progreso han generado a lo largo de la historia\n\", ha recordado, tras defender la necesidad de acentuar la cohesi\u00f3n pol\u00edtica e institucional y la unidad de acci\u00f3n exterior de la \nUni\u00f3n Europea\n, puesta en evidencia en la actual crisis de Ucrania.\nRajoy ha considerado que la principal y \"m\u00e1s peligrosa\" faceta de los movimientos populistas es \n\"el desprecio a la ley\"\n, una caracter\u00edstica propia de movimientos sociales como \"okupas y las plataformas antidesahucios\" o de pol\u00edticos como \"los nacionalistas catalanes\".\nLa nueva reforma laboral, \"clara prueba de infantilismo\"\nEl expresidente ha subrayado su \nrechazo tambi\u00e9n hacia \"los juicios paralelos\"\n, facilitados por figuras jur\u00eddicas como la de la acusaci\u00f3n popular, de la que ha pedido su abolici\u00f3n.\nAsimismo, se ha declarado \ndefensor tanto de la monarqu\u00eda como del rey Juan Carlos\n, \"que no es lo mismo\". En su opini\u00f3n, el antiguo monarca est\u00e1 siendo \"atropellado inmisericordemente\".\nOtro tema de actualidad sobre el que ha expuesto su criterio es la modificaci\u00f3n de la reforma laboral, \n\"una prueba muy clara de infantilismo\"\n, por cuanto el PSOE \"no quer\u00eda hacerla\" pero se aviene a la imposici\u00f3n de sus socios de Unidas Podemos en el \"Gobierno Frankenstein\"."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946214/0/requisitos-acceder-280-puestos-trabajo-mercadona-1425-euros-mes/", "title": "Requisitos para acceder a los m\u00e1s de 280 puestos de trabajo de Mercadona por 1.425 euros al mes", "author": "20minutos", "date": "25.01.2022 - 11:17h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nLos puestos de trabajo en \nMercadona \ntienen fama de tener unas buenas condiciones laborales en comparaci\u00f3n con otras cadenas de supermercado, por lo que son muchos los trabajadores\n que esperan poder optar a una de las ofertas de trabajo que la propia empresa gestiona.\u00a0\nDe hecho, basta con meterse en la \nweb de empleo de Mercadona\n, donde se pueden comprobar todas las ofertas disponibles, \nfiltrando por palabras clave, pa\u00eds, zona de trabajo, tipo de contrato o disponibilidad,\n entre otras cosas.\u00a0\nEntre todos estos puestos de trabajo, que pueden ser tanto de personal de supermercado como de otras \u00e1reas muy diferentes de trabajo, se pueden encontrar ya \nlas subidas salariales propuestas por la empresa para este nuevo a\u00f1o.\u00a0\nLas subidas salariales anunciadas por Mercadona son de un 6,5%, lo que supone que el salario m\u00ednimo de \nun trabajador de Mercadona durante su primer a\u00f1o ser\u00e1 de 1.425 euros brutos al mes.\u00a0\n\n\n    \n\n        \n\n\n            \n\n                \n\n                    \n                \n\u00bfQu\u00e9 pr\u00e1cticas deber\u00eda prohibir la UE en materia laboral?\n\n\n                \n\n                        \n                    \n                    \n                \n\n                        \n\n                        \nProhibir las pr\u00e1cticas no remuneradas porque son una forma de explotaci\u00f3n de los j\u00f3venes.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nProhibir las horas extraordinarias obligatorias en todos los estados miembros que impiden la creaci\u00f3n de nuevos puestos de trabajo.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nProhibir los contratos precarios que empobrecen paulatinamente a gran parte de la sociedad.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo deber\u00eda prohibirse ninguna de estas pr\u00e1cticas puesto que incidir\u00eda negativamente en la creaci\u00f3n de empleo.\n\n                    \n\n                        \n\n                    \n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nRequisitos para trabajar en Mercadona\nLos requisitos para trabajar en los supermercados Mercadona var\u00edan dependiendo del puesto de trabajo al que se pretenda optar. Por ejemplo, para el personal de supermercado, \nlos requisitos exigidos son los siguientes:\u00a0\nEstudios m\u00ednimos Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria.\nCarn\u00e9 de conducir, solo para puestos de reparto.\nOrientaci\u00f3n por el servicio al cliente.\nCapacidad de comunicaci\u00f3n y trabajo en equipo.\nMotivaci\u00f3n para aprender.\nAs\u00ed se puede leer en la oferta de trabajo, donde adem\u00e1s se pueden ver las condiciones que ofrece la empresa, \ndestacando los dos d\u00edas de descanso a la semana\n, uno de ellos siempre en domingo, ya que las tiendas cierran ese d\u00eda.\u00a0\nOtros puestos requieren requisitos m\u00e1s espec\u00edficos, como los de frigorista, t\u00e9cnico de mantenimiento, repartidor o, incluso, m\u00e9dico. As\u00ed, accediendo al mencionado portal se pueden consultar estos requisitos espec\u00edficos, las condiciones de cada puesto y, tambi\u00e9n, \nse puede mandar el curriculum para la inscripci\u00f3n a cualquier oferta.\u00a0"},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946115/0/biden-llama-estupido-hijo-de-puta-a-un-periodista-de-fox-news/", "title": "Biden llama \"est\u00fapido hijo de puta\" a un periodista de Fox News... y luego se disculpa", "author": "EFE", "date": "25.01.2022 - 13:45h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEl presidente de \nEstados Unidos\n, \nJoe Biden\n, llam\u00f3 este lunes \n\"est\u00fapido hijo de puta\"\n a un periodista de la cadena conservadora \nFox News\n, en respuesta a una pregunta al terminar un acto en la \nCasa Blanca\n.\nEl insulto de Biden tuvo lugar despu\u00e9s de que el reportero \nPeter Doocy\n le preguntara si cre\u00eda que la \ninflaci\u00f3n\n en Estados Unidos pod\u00eda suponer un \"lastre pol\u00edtico\" para su partido en las elecciones legislativas que se celebrar\u00e1n en noviembre en el pa\u00eds.\n\"Es un gran recurso, m\u00e1s inflaci\u00f3n\",\n dijo sarc\u00e1sticamente Biden, antes de a\u00f1adir: \"Vaya un est\u00fapido hijo de puta\".\nWATCH: Joe Biden calls a reporter asking about inflation a \u201cstupid son of a bitch.\u201d \npic.twitter.com/1QiJzZs6HY\n\u2014 RNC Research (@RNCResearch) \nJanuary 24, 2022\n \n \nNo est\u00e1 claro si el presidente se dio cuenta de que su micr\u00f3fono segu\u00eda encendido, dado que hizo su comentario \ncuando los periodistas estaban ya abandonando la Sala Este\n de la Casa Blanca, donde hab\u00edan asistido al inicio de una reuni\u00f3n de Biden sobre c\u00f3mo lograr que bajen los precios en el pa\u00eds.\nDespu\u00e9s de que Biden se quejara de que todas las preguntas de los periodistas se refer\u00edan a la crisis en \nUcrania\n, y mientras sus compa\u00f1eros se dispon\u00edan a abandonar la sala, Doocy hizo esa pregunta relativa a la inflaci\u00f3n y el mandatario solt\u00f3 su exabrupto.\nEl incidente se convirti\u00f3 enseguida en el tema de la tarde en Fox News e incluso en la cadena rival \nCNN\n, y en la primera de ellas entrevistaron a Doocy, que \nbrome\u00f3 sobre el tema.\n\"Nadie lo ha verificado por ahora [lo que dijo Biden] y ha dicho que no sea verdad\",\n afirm\u00f3 el corresponsal ante la Casa Blanca.\nLlamada del presidente\nM\u00e1s tarde, durante una aparici\u00f3n en el programa de m\u00e1xima audiencia de Sean Hannity en la cadena, el periodista dijo que \nBiden le hab\u00eda llamado y ambos hab\u00edan hecho las paces\n.\n\"Alrededor de una hora despu\u00e9s de lo ocurrido, me llam\u00f3 a mi celular y me dijo, \n'No ha sido nada personal, amigo'\n. Y hablamos del tema, y de seguir adelante\", afirm\u00f3 Doocy.\u00a0\nA\u00f1adi\u00f3 que le explic\u00f3 a Biden que \u00e9l siempre va a intentar \"preguntarle algo diferente que los dem\u00e1s\", y que el presidente le respondi\u00f3: \n\"Tienes que hacerlo\".\nPreguntado por si Biden se hab\u00eda disculpado, Doocy evit\u00f3 confirmarlo\n y dijo \u00fanicamente que apreciaba que el presidente le hubiera llamado para \"enfriar los \u00e1nimos\" en un momento en el que el pa\u00eds est\u00e1 \"en \nel borde de la Tercera Guerra Mundial\", en alusi\u00f3n a las tensiones con Rusia por Ucrania\n.\u00a0\n\n\n    \n\n        \n\n\n            \n\n                \n\n                    \n                \n\u00bfDeber\u00eda tener el Parlamento Europeo m\u00e1s competencias en materia de pol\u00edtica exterior?\n\n\n                \n\n                        \n                    \n                    \n                \n\n                        \n\n                        \nEs necesario asignar al  Parlamento Europeo m\u00e1s competencias en materia de pol\u00edtica exterior, para que la UE pueda generar una pol\u00edtica exterior com\u00fan, real y cre\u00edble.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nLa pol\u00edtica exterior debe de estar en exclusiva en los Gobiernos de cada estado miembro, de lo contrar\u00edo los estados perder\u00edan libertad de decisi\u00f3n en esta materia.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo tengo opini\u00f3n al respecto.\n\n                    \n\n                        \n\n                    \n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nPrecedentes\nDoocy ha protagonizado varios \nintercambios tensos con la portavoz de la Casa Blanca,\n Jen Psaki, debido a que sus preguntas reflejan la tendencia conservadora de la cadena Fox News y en ocasiones parten de premisas basadas en la desinformaci\u00f3n.\nSin embargo, y a pesar de la tendencia de Biden de hablar fuera de tono en ocasiones, hasta ahora no hab\u00eda tenido una falta de respeto similar con ning\u00fan periodista, aunque la semana pasada \ndijo que la pregunta que le hab\u00eda hecho otra reportera de Fox News era \"est\u00fapida\".\nLo ocurrido gener\u00f3 cr\u00edticas de otros corresponsales ante la Casa Blanca, como Jeremy Diamond de CNN, que tuite\u00f3: \n\"No estaba bien cuando [el expresidente Donald] Trump insultaba a la prensa, y tampoco est\u00e1 bien que Biden lo haga\".\nDurante su mandato, \nTrump\n (2017-2021) atac\u00f3 constantemente a los periodistas, especialmente a aquellos cr\u00edticos con \u00e9l, a los que describ\u00eda como \"los enemigos del pueblo\", y \ntambi\u00e9n us\u00f3 el insulto de \"hijo de puta\"\n al menos una vez, para referirse a un presentador de la cadena NBC, Chuck Todd."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946313/0/como-afectara-influencers-promocion-criptomonedas/", "title": "C\u00f3mo afectar\u00e1 a los influencers la nueva norma para promocionar criptomonedas que entrar\u00e1 en vigor el 17 de febrero", "author": "20minutos", "date": "25.01.2022 - 12:57h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nCada vez son m\u00e1s los influencers que acumulan cientos de miles de seguidores en sus redes sociales, por lo que aprovechan esta v\u00eda para promocionar cualquier producto. \nLa \u00faltima tendencia es promocionar la forma de inversi\u00f3n a trav\u00e9s de \ncriptomonedas\n, algo que ya ha sido regulado.\u00a0\nDe hecho, hace falta hacer poco uso de las redes sociales para comprobar que hay muchos influencers, futbolistas y otras personas con muchos seguidores que han comenzado a \npromocionar en sus cuentas de Instagram o Twitter bitcoin o ethereum,\n las dos monedas m\u00e1s populares.\nEl problema de estas criptomonedas es que no est\u00e1n regularizadas, adem\u00e1s de que pueden ser usadas para estafar a peque\u00f1os inversores que acaban muy mal parados. Incluso, para quienes no son estafados, \nesta forma de inversi\u00f3n supone un alto riesgo debido a la volatibilidad de estas monedas\n, que en cualquier momento pueden perder su valor y hacer perder mucho dinero a los inversores.\nEs por ello que se ha publicado en el BOE la nueva \ncircular 1/2022, de 10 de enero,\n por la que se regula la publicidad sobre criptoactivos presentados como objeto de inversi\u00f3n, \ntambi\u00e9n para las redes sociales\n, donde los usuarios no pueden detectar f\u00e1cilmente\n si el influencer est\u00e1 haciendo publicidad o tan solo una recomendaci\u00f3n.\n\u00bfQu\u00e9 dice la regulaci\u00f3n de la publicidad de bitcoin?\nEn primer lugar,\n la nueva regulaci\u00f3n, que entra en vigor el 17 de febrero de 2022,\u00a0\n incluye que todas las comunicaciones comerciales deber\u00e1n informar sobre los riesgos del producto que publicitan, especificando la siguiente advertencia: \"La inversi\u00f3n en criptoactivos no est\u00e1 regulada,\n puede no ser adecuada para inversores minoristas\n y perderse la totalidad del importe invertido\".\u00a0\nEsta frase se debe poner un lugar visible y relevante dentro de la publicidad, sea cual sea su forma, adem\u00e1s de incluirse un enlace o una indicaci\u00f3n a la ubicaci\u00f3n de la informaci\u00f3n m\u00e1s detallada sobre los riesgos, un enlace que se debe identificar con el siguiente texto: \n\"Es importante leer y comprender los riesgos de esta inversi\u00f3n que se explican detalladamente en esta ubicaci\u00f3n\".\u00a0\nPor otro lado, en el documento se informa de que los responsables de las campa\u00f1as publicitarias masivas, es decir, \nlas que van dirigidas a m\u00e1s de 100.000 personas\n, deber\u00e1n informar y mandar toda la documentaci\u00f3n necesaria a la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores, \nal menos, 10 d\u00edas antes de su ejecuci\u00f3n.\u00a0\nEstas reglas tambi\u00e9n afectar\u00e1n a los influencers y personas famosas que hablen sobre criptomonedas en sus redes sociales, siempre y cuando sus recomendaciones sean retribuidas, ya que si no lo es se acogen al derecho de libertad de expresi\u00f3n, \naunque se vigilar\u00e1 el mensaje, sobre todo, si se anima a los usuarios a invertir."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946653/0/sigue-en-directo-la-comparecencia-de-albares-para-explicar-el-papel-de-espana-en-la-crisis-ucraniana/", "title": "Albares no logra el apoyo cerrado de ning\u00fan partido a su gesti\u00f3n de la crisis de Ucrania y Unidas Podemos se aferra al 'No a la guerra'", "author": "Javier L\u00f3pez Mac\u00edas", "date": "25.01.2022 - 19:48h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nNi unanimidad, ni apoyo cerrado\n. El ministro de Asuntos Exteriores, \nJos\u00e9 Manuel Albares\n, iba este martes al Congreso con un objetivo claro: conseguir el visto bueno del resto de las fuerzas pol\u00edticas al papel que est\u00e1 jugando Espa\u00f1a \nen la crisis de Ucrania\n. Sin embargo, no lo ha conseguido y tampoco de su socio de Gobierno, Unidas Podemos, que si bien no ha sido tan duro con la intervenci\u00f3n de Espa\u00f1a como los primeros d\u00edas, ha mantenido su postura sobre el \"No a la guerra\" y ha\u00a0condicionado su apoyo a que el Ejecutivo\u00a0\n\u201ctrabaje por la paz\u201d\n. El resto de socios parlamentarios han criticado el papel de la OTAN y la oposici\u00f3n ha cargado contra S\u00e1nchez sin miramientos.\n\u201cSi hemos conseguido la unidad a 27 en Europa y en la OTAN, no deber\u00eda haber dificultades para conseguir la unidad\u201d, dec\u00eda Albares nada m\u00e1s empezar a comparecer en la comisi\u00f3n del ramo, celebrada a \u00faltima hora de la noche de este martes. \nNada m\u00e1s lejos de la realidad\n, pues las \u00fanicas palabras de apoyo claro han llegado al final de la comisi\u00f3n y han sido de su propio partido, el PSOE.\u00a0\n\n\n    \n\n        \n\n\n            \n\n                \n\n                    \n                \n\u00bfDeber\u00eda tener el Parlamento Europeo m\u00e1s competencias en materia de pol\u00edtica exterior?\n\n\n                \n\n                        \n                    \n                    \n                \n\n                        \n\n                        \nEs necesario asignar al  Parlamento Europeo m\u00e1s competencias en materia de pol\u00edtica exterior, para que la UE pueda generar una pol\u00edtica exterior com\u00fan, real y cre\u00edble.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nLa pol\u00edtica exterior debe de estar en exclusiva en los Gobiernos de cada estado miembro, de lo contrar\u00edo los estados perder\u00edan libertad de decisi\u00f3n en esta materia.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo tengo opini\u00f3n al respecto.\n\n                    \n\n                        \n\n                    \n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nEl ministro ha se\u00f1alado que la posici\u00f3n del Gobierno de Espa\u00f1a se resume en \u201clas cuatro \u2018d\u2019: \u201c\nDiplomacia, desescalada, distensi\u00f3n y disuasi\u00f3n\n\u201d. A lo largo de su intervenci\u00f3n, Albares ha venido insistiendo en lo que ha repetido en los \u00faltimos d\u00edas, especialmente desde el pasado viernes: el camino principal es el di\u00e1logo, que, eso s\u00ed, debe partir \u201cde que la base de que Ucrania es un estado soberano con derecho a mantener su integridad territorial\u201d. \nEsa es la l\u00ednea roja\n.\nY es que, Albares ha sido especialmente duro con Rusia, a la que ha descargado toda la responsabilidad del conflicto. Tras hacer un peque\u00f1o resumen de la situaci\u00f3n, ha se\u00f1alado que la intenci\u00f3n del pa\u00eds dirigido por Vladimir Putin es el de \u201caislar\u201d a Ucrania con condiciones que\n ha tildado como \u201cinaceptables\u201d\n: que no entre en la OTAN y que la alianza atl\u00e1ntica retire \u201ctodos sus efectivos\u201d que est\u00e9n presentes en los pa\u00edses que ingresaron en el ente a partir de 1997.\nEn este punto, ha se\u00f1alado que no van a negociar \u201cbajo amenaza\u201d y que es \u201cdif\u00edcil\u201d no interpretar los movimientos de tropas rusas \u201ccomo otra cosa que no sea un medio de presi\u00f3n\u201d. As\u00ed, y ha se\u00f1alado que el movimiento de tropas ruso ha provocado unir a la OTAN en la disuasi\u00f3n, \ncon la que \u201char\u00e1 saber a la otra parte que un determinado movimiento tendr\u00e1 consecuencias\u201d\n. Como ejemplo, las masivas sanciones que prepara Europa, que ser\u00e1n \u201cun paquete masivo, contundente y muy cre\u00edble\u201d.\nEn su comparecencia, Albares ha dado datos sobre los espa\u00f1oles que residen en Ucrania. En total, son 534, 240 de los cuales est\u00e1n en la capital, Kiev, y otros 54, en zonas fronterizas \u201cespecialmente sensible\u201d, adem\u00e1s de otros 11 que est\u00e1n en las regiones separatistas de \nDonestk y Lugansk\n. No obstante, ha se\u00f1alado que de momento no se plantean la evacuaci\u00f3n y que seguir\u00e1 habiendo vuelos comerciales, aunque ha pedido que no se realicen si no son imprescindibles.\nUP defiende el 'No a la guerra'\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nEstados Unidos pone \"en alerta\" a 8.500 tropas para enviarlas a Europa ante la escalada en Ucrania\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nTras la intervenci\u00f3n del ministro, el interrogante de esta comisi\u00f3n estaba en la postura que defender\u00eda Unidas Podemos tras d\u00edas de cr\u00edticas en ruedas de prensa y entrevistas. El diputado de Galicia en Com\u00fan Ant\u00f3n G\u00f3mez-Reino ha sido el encargado de dar voz al grupo confederal al ponerle condiciones a Albares para tener su apoyo: \u201c\nTrabajar por construir paz y respeto\n\u201d.\nEn este sentido, ha recordado la tradici\u00f3n \n\u201cdemocr\u00e1tica y pacifista\u201d \nde Unidas Podemos, dejando claro que est\u00e1n \u201ccon el \u2018No a la guerra\u2019\u201d. \u201cSe equivoca quien se sit\u00fae con un discurso connivente con los tambores de guerra y se equivocar\u00eda quien lo hiciera porque la ciudadan\u00eda de este pa\u00eds tiene conciencia y responsabilidad c\u00edvica\u201d, ha se\u00f1alado antes de alertar de las posibles consecuencias que derivadas \u201cde una crisis geopol\u00edtica que podr\u00eda suponer el desabastecimiento energ\u00e9tico y el crecimiento de la inflaci\u00f3n\u201d.\nEsa petici\u00f3n de distensi\u00f3n la han secundado tambi\u00e9n los socios parlamentarios habituales,\n que han utilizado un tono m\u00e1s duro contra la OTAN \ny las maniobras militares. La portavoz de ERC, Marta Rosique, ha asegurado que les \u201cpreocupa\u201d la dependencia de Espa\u00f1a de la OTAN y ha argumentado que a Espa\u00f1a \u201cno le deber\u00eda interesar el conflicto\u201d. En la misma l\u00ednea, EH Bildu ha criticado que se enviaran militares \ncuando se habla de distensi\u00f3n\n. As\u00ed, solo el PNV se ha alineado a grandes rasgos con el Gobierno, al que han pedido \u201cmoderaci\u00f3n y prudencia, pero no inacci\u00f3n\u201d. Adem\u00e1s, ha solicitado al Ejecutivo, al igual que ERC y Vox, que lleven al Congreso las votaciones sobre el env\u00edo de tropas a Ucrania.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nEl despliegue militar de la OTAN y Rusia calienta el polvor\u00edn de Ucrania\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nDesde la oposici\u00f3n,\u00a0PP, Vox y Cs han coincidido en avisar a Albares de que la desuni\u00f3n que se ha visto en el Gobierno de coalici\u00f3n con respecto a esta crisis hace de Espa\u00f1a un socio no fiable.\nValentina Mart\u00ednez Ferro, diputada del PP, ha criticado casi todos los movimientos de Pedro S\u00e1nchez. \nTambi\u00e9n, los que no ha hecho\n. Por ejemplo, ir al Congreso a explicar la situaci\u00f3n y delegar en el propio Albares. \u201c\u00bfNo cree que el asunto que nos ocupa es de la suficiente entidad como para llevarlo al Pleno?\u201d, ha preguntado. En su intervenci\u00f3n, tambi\u00e9n ha afeado al ministro de Exteriores no haber contado \u201cnada relevante\u201d y ha se\u00f1alado que \u201cno vale hacerse un book de fotos al tel\u00e9fono\u201d -en referencia a las im\u00e1genes distribuidas por Moncloa en las que se ve a S\u00e1nchez seguir por tel\u00e9fono las novedades de la escalada de tensi\u00f3n entre ambos pa\u00edses. Asimismo, ha se\u00f1alado la \u201ccontradicci\u00f3n\u201d que supone, en su opini\u00f3n, que Albares diga que las relaciones con EEUU son \u201cexcelentes\u201d cuando S\u00e1nchez \nqued\u00f3 excluido de la conferencia\n organizada por Joe Biden para tratar el conflicto. \u201cLes pido que est\u00e9n a la altura de la crisis y del sentido de Estado del PP\u201d, ha concluido.\nPor su parte, Vox ha criticado que S\u00e1nchez act\u00fae \u201ca espaldas del Congreso\u201d y han se\u00f1alado que \nel Gobierno \u201ccarece de credibilidad\u201d\n. Eso s\u00ed, su portavoz Iv\u00e1n Espinosa de los Monteros ha reivindicado el compromiso de su partido con la OTAN porque \u201cde c\u00f3mo defendemos a nuestros aliados depender\u00e1 c\u00f3mo podremos exigir la defensa de nuestras fronteras\u201d.\n\n\n    \n\n        \n\n\n            \n\n                \n\n                    \n                \n\u00bfDeber\u00eda tener el Parlamento Europeo m\u00e1s competencias en materia de pol\u00edtica exterior?\n\n\n                \n\n                        \n                    \n                    \n                \n\n                        \n\n                        \nEs necesario asignar al  Parlamento Europeo m\u00e1s competencias en materia de pol\u00edtica exterior, para que la UE pueda generar una pol\u00edtica exterior com\u00fan, real y cre\u00edble.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nLa pol\u00edtica exterior debe de estar en exclusiva en los Gobiernos de cada estado miembro, de lo contrar\u00edo los estados perder\u00edan libertad de decisi\u00f3n en esta materia.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo tengo opini\u00f3n al respecto.\n\n                    \n\n                        \n\n                    \n\n            \n\n        \n\n    \n\n"},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946683/0/comprobar-euromillones-resultados-de-hoy-martes-25-de-enero-de-2022/", "title": "Comprobar Euromillones: resultados de hoy, martes 25 de enero de 2022", "author": "20MINUTOS.ES", "date": "25.01.2022 - 20:00h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nLa combinaci\u00f3n ganadora del Euromillones de este martes 25 de enero de 2022 es el \n06\n, \n16\n, \n18\n, \n39 \ny \n47\n. Las estrellas son \n02 \ny \n04\n. \nPuedes consultar todos los resultados en la web de 20minutos.es\n.\n        \nEl precio de cada boleto en Espa\u00f1a es de\n 2,5 euros\n\u00a0y se deben marcar 5 n\u00fameros entre el 1 y el 50, adem\u00e1s de dos estrellas entre los n\u00fameros 1 y 11. El premio gordo se lo lleva el acertante de todos los n\u00fameros, aunque hay otras 12 categor\u00edas que tambi\u00e9n reciben premio.\n        \nEl\u00a0\nprimer sorteo de Euromillones\n\u00a0se celebr\u00f3 en febrero de 2004 en Par\u00eds y actualmente pueden participar ciudadanos de Espa\u00f1a, Suiza, Francia, Irlanda, Reino Unido, Portugal, Austria, B\u00e9lgica y Luxemburgo.\n        \nEn la\u00a0\nsecci\u00f3n de Loter\u00edas de 20minutos.es\n\u00a0se pueden comprobar los n\u00fameros premiados de Euromillones de toda la semana."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946684/0/comprobar-bonoloto-resultados-de-hoy-martes-25-de-enero-de-2022/", "title": "Comprobar Bonoloto: resultados de hoy, martes 25 de enero de 2022", "author": "20MINUTOS.ES", "date": "25.01.2022 - 20:00h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nLa combinaci\u00f3n ganadora de la Bonoloto de este martes 25 de enero de 2022 es \n09\n, \n15\n, \n22\n, \n39\n, \n40 \ny \n47\n. El n\u00famero complementario es el \n42 \ny el reintegro un \n9\n. \nPuedes consultar todos los resultados en la web de 20minutos.es\n.\nEl sorteo de la Bonoloto se celebra de \nlunes a s\u00e1bados y est\u00e1 regulado por Loter\u00edas y Apuestas del Estado.\n Las apuestas tienen un precio de 0,50 euros, lo que le convierte en el sorteo m\u00e1s econ\u00f3mico de los organizados por LAE.\nPara jugar es necesario realizar como m\u00ednimo dos apuestas. En la \nmodalidad simple\n, el jugador podr\u00e1 escoger entre 1 y 8 apuestas por boleto, de las que deber\u00e1 escoger 6 n\u00fameros en cada apuesta. En la \nmodalidad m\u00faltiple\n se puede llegar hasta los 11 n\u00fameros por apuesta.\nEn la \nsecci\u00f3n de Loter\u00edas de 20minutos.es\n se pueden comprobar los n\u00fameros premiados en loter\u00edas de toda la semana."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946685/0/comprobar-once-resultados-de-hoy-martes-25-de-enero-de-2022/", "title": "Comprobar ONCE: resultados de hoy, martes 25 de enero de 2022", "author": "20MINUTOS.ES", "date": "25.01.2022 - 20:00h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEl n\u00famero premiado en el sorteo de la ONCE de este martes 25 de enero de 2022 es el \n91966\n. La paga corresponde al \n039\n. \nPuedes consultar todos los resultados en la web de 20minutos.es\n.\nEl cup\u00f3n diario de la ONCE ofrece \nde lunes a jueves\n, por 1,5 euros, 55 premios de 35.000 euros a las cinco cifras. Adem\u00e1s, el cliente tiene la oportunidad, por 0,5 euros m\u00e1s, de jugar tambi\u00e9n en la serie y ganar\n \u00b4La Paga\u00b4 de 3.000 euros al mes\n durante 25 a\u00f1os, que se a\u00f1adir\u00e1 al premio de 35.000 euros.\nLos\n cupones de la ONCE\n se comercializan por los 20.000 agentes vendedores. Como siempre, gracias al Terminal Punto de Venta (TPV), el cliente puede elegir el n\u00famero que m\u00e1s le guste.\nPremios de la ONCE\n35.000 \u20ac a las cinco cifras.\n500 \u20ac al n\u00famero anterior y posterior al premiado.\n200 \u20ac a las cuatro \u00faltimas cifras.\n20 \u20ac a las tres \u00faltimas cifras.\n6 \u20ac a las dos \u00faltimas cifras.\n1,5 \u20ac al Reintegro a la decena de millar.\n1,5 \u20ac al Reintegro a la \u00faltima cifra.\nPremios adicionales con La Paga:\n3.000 \u20ac al mes durante 25 a\u00f1os a las 5 cifras del Cup\u00f3n Diario y serie.\n0,50 \u20ac a la primera cifra del Cup\u00f3n Diario.\n0,50 \u20ac a la \u00faltima cifra del Cup\u00f3n Diario.\nEn la \nsecci\u00f3n de Loter\u00edas de 20minutos.es\n se pueden comprobar los n\u00fameros premiados en loter\u00edas de toda la semana."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946670/0/la-sexta-ola-afloja-caen-todos-los-indicadores-menos-las-muertes-que-registran-su-peor-cifra-desde-marzo/", "title": "La sexta ola afloja: caen todos los indicadores menos las muertes, que registran su peor cifra desde marzo", "author": "Alejandro Gonz\u00e1lez Vizuete", "date": "25.01.2022 - 20:02h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nLa incidencia \nvuelve a bajar este martes por segundo d\u00eda consecutivo\n con\u00a03.267 casos, 113 puntos menos que este lunes. La semana pasada tambi\u00e9n se concatenaron tres d\u00edas de bajadas despu\u00e9s de 11 semanas seguidas de aumento de la transmisi\u00f3n. Aparte de la incidencia, todos los indicadores, menos las muertes, bajan.\u00a0\nEstos \u00edndices pueden ser interpretados como s\u00edntomas del decaimiento de la sexta ola, pero \nquedan matizados con las a\u00fan altas cifras \nde contagios, fallecimientos y presi\u00f3n hospitalaria.\u00a0En las\n \u00faltimas 24 horas Sanidad ha sumado\n\u00a0114.877 contagios (son ya\u00a09.395.767 casos totales), 382 muertes por covid y las UCI contin\u00faan en niveles de riesgo alto.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nLos expertos vislumbran ya cu\u00e1ndo ser\u00e1 la \"prueba de fuego\" para el final de la pandemia... y no coincide con la OMS\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nEn todo el territorio la incidencia sigue en \nniveles de riesgo muy alto\n. Sin embargo, al igual que la tendencia general, \nla incidencia baja en todas las regiones menos en Cantabria, Comunidad Valenciana y Asturias\n. A\u00a0la cabeza contin\u00faan Ceuta (5.972), Catalu\u00f1a (5.141) y Murcia (5.093).\u00a0Por edades, la franja de menores de 11 a\u00f1os sigue siendo la que mantiene una incidencia m\u00e1s alta (5.354).\u00a0Las franjas m\u00e1s vulnerables siguen con las incidencias m\u00e1s bajas: entre 60 y 69 a\u00f1os (1.546), entre 70 y 79 a\u00f1os (1.500) y mayores de 79 (1.939).\nEl dato m\u00e1s negativo son\n las\u00a0382 muertes registradas en el \u00faltimo d\u00eda por covid\n, una cifra que no se observaba desde marzo de 2021. Sanidad ha especificado que este aumento de los casos se debe en parte a un retraso en la notificaci\u00f3n de fallecidos de una comunidad aut\u00f3noma, que\n ha hecho subir a la estad\u00edstica 154 casos correspondientes a varios d\u00edas\n y no solo de las \u00faltimas 24 horas. En la \u00faltima semana se habr\u00eda confirmado el fallecimiento de 702 personas por la enfermedad, lo que eleva el n\u00famero de muertes por covid a lo largo de la pandemia a\u00a092.376.\nLos \u00edndices que describen la presi\u00f3n hospitalaria tambi\u00e9n son m\u00e1s bajos que los de este lunes, aunque siguen en cifras preocupantes. Sobre todo en lo que respecta a la ocupaci\u00f3n de UCI que se mantiene en niveles de riesgo alto con un\u00a023,28%. \nCatalu\u00f1a, que lleva semanas en nivel de riesgo muy alto -por encima del 25%-, casi duplica la media de todo el estado (42,9%)\n. Otras ocho regiones se encuentran tambi\u00e9n en riesgo extremo: Arag\u00f3n (33,77%), Baleares (28,40%), Castilla y Le\u00f3n (27,96%), Comunidad Valenciana (25,43%), Madrid (27,05%), Melilla (35,29%), Navarra (25,4%) y Pa\u00eds Vasco (26,48%).\nAdem\u00e1s, en estos momentos\n hay 19.314 pacientes covid hospitalizados (303 menos que el lunes)\n y en las \u00faltimas 24 horas se han producido 2.181 ingresos y 2.569 altas. Los hospitalizados por covid ocupan un 15,47% del total de camas.\nDesde que \ncomenz\u00f3 la vacunaci\u00f3n\n contra la covid en Espa\u00f1a se han administrado ya 88.984.997 dosis y hay 38.253.646 personas con la pauta completa. -el 90,7% de la poblaci\u00f3n mayor de 12 a\u00f1os-. Un 53,4% de los menores de entre 5 y 11 a\u00f1os ya han recibido su primera vacuna. En cuanto a la dosis de refuerzo, \nel\u00a091,19%\u00a0de la poblaci\u00f3n de m\u00e1s de 70 a\u00f1os ya la ha recibido\n; entre la poblaci\u00f3n de entre 60 y 69 a\u00f1os la han recibido el 88,47% ; entre la poblaci\u00f3n de entre 50 y 59 a\u00f1os, el 67,19%; entre la poblaci\u00f3n de entre 40 y 49 a\u00f1os, el 42,94%; entre la poblaci\u00f3n de entre 30 y 39 a\u00f1os, el 20,77% y entre la poblaci\u00f3n de entre 20 y 29 a\u00f1os, el 11,83%."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946690/0/la-guardia-civil-rescata-a-una-senderista-que-se-precipito-40-metros-tras-ser-embestida-por-una-vaca-en-sierra-nevada/", "title": "La Guardia Civil rescata a una mujer que sufri\u00f3 una ca\u00edda de 40 metros tras ser embestida por una vaca en Sierra Nevada", "author": "20minutos", "date": "25.01.2022 - 20:14h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nLa \nGuardia Civil\n rescat\u00f3 este domingo a una senderista de 52 a\u00f1os que sufri\u00f3 \nuna ca\u00edda de unos 40 metros tras ser embestida por una vaca \nen \nSierra Nevada\n. Tanto la niebla como el escarpado terreno dificultaron a los agentes la labor de salvamento ante la imposibilidad de acceder al lugar en helic\u00f3ptero.\nDos especialistas del Servicio de Monta\u00f1a y el apoyo del Servicio A\u00e9reo de la Guardia Civil de Granada se trasladaron inmediatamente al lugar tras el aviso de Emergencias. Sin embargo, las dificultades del terreno les hicieron \noptar por un rescate a pie\n. Los dos miembros del Servicio de Monta\u00f1a esperaron junto a la accidentada mientras cuatro agentes de la Guardia Civil descend\u00edan unos 500 metros para realizar el rescate.\u00a0\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nLas grabaciones de un taxista que persigui\u00f3 a un turismo fugado tras un accidente en Sevilla permiten localizarlo\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nDesde all\u00ed, \nportaron a hombros a la senderista en una camilla hasta el veh\u00edculo oficial\n, donde los servicios m\u00e9dicos recomendaron que permaneciese inmovilizada hasta que se pudiese llevar a cabo el traslado a la ambulancia.\nLa v\u00edctima, vecina de la localidad de \nAlmer\u00eda\n, pudo ser atendida por los servicios sanitarios que la diagnosticaron un\n traumatismo craneoencef\u00e1lico \ncon \nheridas abiertas en cara y cr\u00e1neo\n, as\u00ed como \npolitraumatismos en todo el cuerpo\n, especialmente en la zona del t\u00f3rax."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946706/0/biden-no-tiene-intencion-de-desplegar-fuerzas-de-eeuu-o-la-otan-en-ucrania/", "title": "Biden \"no tiene intenci\u00f3n\" de desplegar fuerzas de EE UU o la OTAN en Ucrania", "author": "EFE", "date": "25.01.2022 - 21:03h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEl presidente de \nEstados Unidos\n, \nJoe Biden\n, asegur\u00f3 este martes que \n\"no tenemos intenci\u00f3n\" de desplegar fuerzas \nestadounidenses o de la \nOTAN\n en Ucrania.\n\"No tenemos intenci\u00f3n de desplegar a fuerzas estadounidenses o de la OTAN en Ucrania\", dijo Biden al ser preguntado por los medios.\nEl mandatario insisti\u00f3 en que \nWashington\n y sus aliados est\u00e1n preparados para \nimponer sanciones sobre Rusia\n y, adem\u00e1s, dijo que est\u00e1 preparado para sancionar directamente a su hom\u00f3logo ruso, Vlad\u00edmir Putin, algo que sus antecesores han evitado.\n\"Habr\u00e1 enormes consecuencias si \u00e9l (Putin) decide seguir adelante e invadir todo el pa\u00eds\", avis\u00f3 Biden.\u00a0Consider\u00f3, adem\u00e1s, que una agresi\u00f3n rusa \npodr\u00eda suponer \"la mayor invasi\u00f3n desde la Segunda Guerra Mundial\" \ny asegur\u00f3 que \"cambiar\u00eda el mundo\".\nEEUU y sus aliados, incluida la Uni\u00f3n Europea y el Reino Unido, han insistido en la v\u00eda diplom\u00e1tica, aunque el lunes el Pent\u00e1gono \npuso en \"alerta elevada\" a 8.500 soldados \nante un posible despliegue en el este de Europa por la escalada de la tensi\u00f3n con Rusia sobre Ucrania.\nSeg\u00fan ha explicado el Pent\u00e1gono, la idea es que el grueso de las tropas estadounidenses \nse despliegue en pa\u00edses del este de Europa dentro de la Fuerza de Respuesta de la OTAN\n (NRF, por sus siglas en ingl\u00e9s), por lo que se activar\u00edan \u00fanicamente si la alianza atl\u00e1ntica lo solicita.\nAl respecto, Biden reiter\u00f3 que esa decisi\u00f3n busca mostrar apoyo a los miembros del flanco este de la OTAN, como Ruman\u00eda y Polonia, \nante las actividades rusas en la zona en virtud del principio de defensa colectiva de la Alianza\n, que declara que un ataque a cualquier Estado aliado es un ataque contra todos.\nEl presidente consider\u00f3 que pa\u00edses como Polonia tienen \n\"razones para estar preocupados por los efectos\"\n que podr\u00eda tener una invasi\u00f3n de Ucrania, pero hizo hincapi\u00e9 en que los miembros de la Alianza no tienen raz\u00f3n ninguna para preocuparse.\nPreguntado sobre cu\u00e1l es la situaci\u00f3n actual sobre el terreno, Biden reconoci\u00f3 que hay incertidumbre y que aventurar qu\u00e9 va a ocurrir es como leer \"las hojas del t\u00e9\".\nLa tensi\u00f3n se ha disparado en las \u00faltimas semanas ante una posible invasi\u00f3n o incursi\u00f3n rusa en Ucrania, despu\u00e9s de que Mosc\u00fa \ndesplegara supuestamente a unos 100.000 soldados\n en la frontera ucraniana."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946680/0/vox-denuncia-a-monica-oltra-por-un-delito-de-prostitucion-de-menores/", "title": "Vox denuncia a M\u00f3nica Oltra por un delito de \"prostituci\u00f3n de menores\"", "author": "Guillermo Azaola", "date": "25.01.2022 - 21:18h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nVox\n\u00a0ha presentado este martes una doble denuncia frente a \nM\u00f3nica Oltra\n e \nIrene Gavidia\n echando\u00a0m\u00e1s le\u00f1a al fuego de los presuntos abusos de menores en la Conselleria Valenciana. Ante la\u00a0Fiscal\u00eda de Valencia, el partido acusa primero\u00a0\na la vicepresidenta de la Generalitat y consellera de Pol\u00edticas Inclusivas\n\u00a0y despu\u00e9s a la secretaria auton\u00f3mica de Atenci\u00f3n Primaria y Servicios Sociales\u00a0por los delitos de abandono de destino por dejaci\u00f3n de funciones y omisi\u00f3n del deber de perseguir delitos, as\u00ed como por \nimplicaci\u00f3n en un delito de prostituci\u00f3n de menores.\u00a0\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nM\u00f3nica Oltra pide comparecer en Les Corts para explicar los datos sobre abusos a menores tutelados\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nTal y como reza el comunicado del partido de \nSantiago Abascal\n, la Vicesecretar\u00eda Nacional Jur\u00eddica de Vox, que dirige \nMarta Castro\n, apoya su alegaci\u00f3n \"en el informe presentado por \nel S\u00edndic de Greuges\n, en el que se que alerta de los abusos que sufrieron en torno a 175 menores, entre 13 y 17 a\u00f1os, bajo la tutela de la Comunidad Valenciana, 127 ni\u00f1as y 48 ni\u00f1os\". No obstante,\u00a0el mismo departamento- equivalente al Defensor del Pueblo- dio carpetazo al asunto a principios de este 2022 y\u00a0\ncerr\u00f3 su investigaci\u00f3n\n\u00a0sobre los abusos a menores a la Conselleria de M\u00f3nica Oltra archivando la queja presentada, a la saz\u00f3n por el PP.\nAs\u00edmismo, Vox se\u00f1ala a Oltra como \"la m\u00e1xima responsable de la tutela de estos menores al ostentar la vicepresidencia\". El comunicado de Vox llega una semana despu\u00e9s de que la l\u00edder de Comprom\u00eds aclarase en un comparecencia en la Diputaci\u00f3n Permanente de las Cortes Valencianas que los abusos \n\"no se produjeron estando los menores en el sistema de protecci\u00f3n\",\n sino que acaecieron antes de que la Generalitat asumiera la tutela de los j\u00f3venes.\u00a0\n\"No hay 175 menores que hayan denunciado abusos sexuales en un a\u00f1o en las residencias. Es falso\", dijo entonces Oltra ante \nuna c\u00e1mara dividida\n entre quienes avalaban su argumento y los que, como el PPCV o Cs, llevan tiempo exigiendo su dimisi\u00f3n.\u00a0\nAl respecto,\u00a0la Conselleria Valenciana sostiene que de las 175 atenciones que se produjeron entre junio de 2020 y junio de 2021 por su servicio de atenci\u00f3n a posibles ni\u00f1os abusados, en \n58 de los casos los abusos fueron perpetrados previa tutela y en otros tantos, 73, fue la revelaci\u00f3n de los hechos la que se dio despu\u00e9s \nde entrar en el sistema\n.\nVox pide que ambas declaren ante la justicia\nPrueba de ello, Vox insiste a la Fiscal\u00eda en esta ocasi\u00f3n que\u00a0fue el Sindic \"el que se ocup\u00f3 de realizar la investigaci\u00f3n y comprobaci\u00f3n de datos obrantes en una queja\", funci\u00f3n que, a su juicio, \"deber\u00eda haber asumido la Consejer\u00eda que dirige Oltra\" y por la que la vicepresidenta valenciana estar\u00eda incurriendo en \n\"dejaci\u00f3n de funciones\"\n- una de las patas de la denuncia-. En todo caso, de haber realizado alguna acci\u00f3n, el partido considera que \n\"fueron in\u00fatiles\n, al no evitar\u00a0que las menores sufrieran los abusos\".\nY \"como colof\u00f3n\", concluye el texto que se hace eco de la denuncia, \"los responsables del cuidado de la integridad f\u00edsica y ps\u00edquica de las menores no han ejercitado ninguna acci\u00f3n encaminada a la investigaci\u00f3n de estos penosos hechos\".\nPor todo ello, Vox pide que \nse llame a declarar a las dos denunciadas\n, Oltra y Gavidia, y que se pidan \"los informes remitidos a la consejer\u00eda de M\u00f3nica Oltra que aparecen en el documento del S\u00edndic de Greuges presentado hace tres semanas\"."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946709/0/albares-confirma-que-534-espanoles-viven-en-ucrania-y-que-no-hay-planes-de-evacuacion-previstos/", "title": "Albares confirma que 534 espa\u00f1oles viven en Ucrania y que no hay planes de evacuaci\u00f3n previstos", "author": "Ana Moreno", "date": "25.01.2022 - 21:33h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEl ministro de Asuntos Exteriores, \nJos\u00e9 Manuel Albares\n, ha confirmado este martes que un total de \n534 espa\u00f1oles viven actualmente en Ucrania\n, de los cuales 240 est\u00e1n en la capital, Kiev, y otros 54 residen en zonas fronterizas \"especialmente sensibles\".\nDurante su comparecencia en el Congreso con motivo de la crisis en el pa\u00eds, Albares ha concretado tambi\u00e9n que el Gobierno \ntiene localizados a 11 espa\u00f1oles que se encuentran en las regiones separatistas\n de Donestk y Lugansk.\nSeg\u00fan ha aclarado el ministro, por el momento \nno hay planes de evacuaci\u00f3n previstos\n, toda vez que sigue habiendo vuelos comerciales y las fronteras permanecen abiertas."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946715/0/espana-suma-tercer-buque-grupos-navales-otan-mar-negro-ucrania-rusia/", "title": "Espa\u00f1a suma un tercer buque a los grupos navales de la OTAN que desplegar\u00e1 en el Mar Negro", "author": "EUROPA PRESS", "date": "25.01.2022 - 22:31h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEl buque cazaminas Sella\n ha partido este martes del puerto de Cartagena para sumarse a uno de los grupos navales de la \nOTAN\n que la organizaci\u00f3n desplegar\u00e1 en el \nMediterr\u00e1neo\n y el mar Negro, en pleno clima de tensi\u00f3n con \nRusia\n.\nEl Sella se integrar\u00e1 a la Agrupaci\u00f3n Contraminas n\u00famero 2 de la Alianza Atl\u00e1ntica, que lidera el buque espa\u00f1ol Meteoro. Se trata de la SNMCMG2, una fuerza multinacional que se dedica principalmente a \noperaciones de b\u00fasqueda y eliminaci\u00f3n de artefactos explosivos\n.\nSin embargo, la agrupaci\u00f3n tambi\u00e9n puede desempe\u00f1ar otras funciones, \ndesde tareas humanitarias hasta operaciones\n. Tiene la capacidad de desplegarse con gran rapidez y, a menudo, son los primeros activos en entrar en acci\u00f3n sobre el terreno.\nEl Sella se suma, as\u00ed, al grupo naval liderado por \nel Meteoro y a la fragata Blas de Lezo\n, que navega ya por el Mediterr\u00e1neo para unirse a su grupo naval. En su caso, formar\u00e1 parte de la Agrupaci\u00f3n Mar\u00edtima Permanente de la OTAN SNMG2, que est\u00e1 bajo mando del Mando Mar\u00edtimo Aliado (MARCOM), en Northwood (Reino Unido).\nEspa\u00f1a tambi\u00e9n ha ofrecido a la OTAN el \ndespliegue de cazas del Ej\u00e9rcito del Aire en Bulgaria\n para vigilar su espacio a\u00e9reo, que tendr\u00e1 lugar en febrero o marzo, mientras que en los meses de verano volar\u00e1n sobre Lituania."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946716/0/ee-uu-prepara-un-plan-energetico-alternativo-a-rusia-en-caso-de-que-crezca-el-conflicto-con-ucrania/", "title": "EE UU prepara un plan energ\u00e9tico alternativo a Rusia en caso de que crezca el conflicto con Ucrania", "author": "EFE", "date": "25.01.2022 - 22:35h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEstados Unidos\n y sus aliados est\u00e1n preparando un \nplan energ\u00e9tico alternativo al suministro de gas procedente de Rusia\n en caso de que se produzca un aumento de las tensiones con respecto al conflicto con Ucrania.\n\"Estamos trabajando con pa\u00edses y empresas de todo el mundo para \ngarantizar la seguridad del suministro y mitigar el impacto de los precios\n que afecten tanto al pueblo estadounidense como a la econom\u00eda mundial\", ha asegurado este martes un alto funcionario de la Casa Blanca a la agencia alemana DPA.\n\"Solo estamos en conversaciones con los principales productores de gas natural de todo el mundo\n para comprender su capacidad y voluntad de aumentar temporalmente la producci\u00f3n de gas natural y asignar estos vol\u00famenes a los compradores europeos\", ha se\u00f1alado esta misma fuente.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \n\u00bfQu\u00e9 busca de verdad Putin elevando la tensi\u00f3n en Ucrania y qu\u00e9 posibilidades reales existen de que haya una guerra?\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nAs\u00ed, ha explicado que estas reservas de gas han estado almacenadas en instalaciones de toda Europa durante varias semanas y su fin es servir durante \n\"d\u00edas o semanas\", \nno as\u00ed meses, de reemplazo a los canales habituales, en caso de que la crisis actual afecte a las fuentes procedentes de Rusia.\nEn ese sentido tambi\u00e9n se ha manifestado otra de las fuentes consultadas por la agencia alemana, otro alto funcionario de la Administraci\u00f3n de \nJoe Biden, que vaticina graves consecuencias\n para la econom\u00eda rusa en caso de que el presidente, Vladimir Putin, instrumentalice una posible crisis energ\u00e9tica.\n\n\n    \n\n        \n\n\n            \n\n                \n\n                    \n                \n\u00bfDeber\u00eda tener el Parlamento Europeo m\u00e1s competencias en materia de pol\u00edtica exterior?\n\n\n                \n\n                        \n                    \n                    \n                \n\n                        \n\n                        \nEs necesario asignar al  Parlamento Europeo m\u00e1s competencias en materia de pol\u00edtica exterior, para que la UE pueda generar una pol\u00edtica exterior com\u00fan, real y cre\u00edble.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nLa pol\u00edtica exterior debe de estar en exclusiva en los Gobiernos de cada estado miembro, de lo contrar\u00edo los estados perder\u00edan libertad de decisi\u00f3n en esta materia.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo tengo opini\u00f3n al respecto.\n\n                    \n\n                        \n\n                    \n\n            \n\n        \n\n    \n\n\n\"Rusia necesita los ingresos del petr\u00f3leo y del gas al menos tanto como Europa necesita su suministro. \nAs\u00ed que esta no es una ventaja asim\u00e9trica para Putin,\n sino una interdependencia\".\nAnte esa hipot\u00e9tica invasi\u00f3n rusa de la que Washington ha estado hablando estas \u00faltimas semanas, esta fuente sostiene que las sanciones planeadas por Estados Unidos van mucho m\u00e1s all\u00e1 de las\n \"medidas punitivas\"\n impuestas en 2014 cuando se produjo la adhesi\u00f3n de Crimea.\nEstados Unidos ha estado acusando en repetidas ocasiones a Rusia de estar tratando de usar la cuesti\u00f3n energ\u00e9tica como arma arrojadiza, algo que\n desde el Kremlin han rechazado\n, asegurando que no cerrar\u00e1n el suministro a pesar de las posibles sanciones que puedan recibir."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946720/0/francia-comunica-una-cifra-record-de-501-635-contagios-de-covid-en-un-dia/", "title": "Francia comunica una cifra r\u00e9cord de 501.635 contagios de covid en un d\u00eda", "author": "EFE", "date": "25.01.2022 - 22:45h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nLas autoridades sanitarias francesas comunicaron hoy un r\u00e9cord de contagios de covid en un d\u00eda desde el comienzo de la pandemia con 501.635, aunque esa cifra \nest\u00e1 inflada porque recoge los casos del primer d\u00eda despu\u00e9s del fin de semana\n, en el que habitualmente se hacen menos test.\nEn la \u00faltima semana, \nel n\u00famero medio de contagios se sit\u00faa por encima de los 360.000 diarios\n y la tasa de incidencia en siete d\u00edas hasta el s\u00e1bado era superior a los 3.700 por cada 100.000 habitantes, de acuerdo con la agencia sanitaria.\nHoy se super\u00f3 en los hospitales franceses el list\u00f3n de los 30.000 internados por covid (en concreto 30.189), lo que supone un nuevo incremento respecto a los 29.748 del lunes. Est\u00e1n por debajo del r\u00e9cord que se alcanz\u00f3 en noviembre de 2020, \ncuando llegaron a ser m\u00e1s de 33.000\n.\nPor lo que se refiere a las unidades de cuidados intensivos,\n su n\u00famero disminuy\u00f3 este martes a 3.741, frente a los 3.776 de la v\u00edspera\n. Ah\u00ed el r\u00e9cord est\u00e1 mucho m\u00e1s lejos, ya que en abril de 2020 hubo hasta m\u00e1s de 7.100 pacientes en las ucis.\nLos registros de muertos por el coronavirus se incrementaron con 467 personas m\u00e1s hoy,\n lo que incluye 364 fallecimientos en los hospitales\n en las \u00faltimas 24 horas. Tambi\u00e9n los decesos en otras estructuras, como las residencias, que no se actualizan todos los d\u00edas de la semana.\nEn Francia hay \n52,5 millones de personas que han completado la pauta\n de vacunaci\u00f3n, lo que significa el 79,9 % de la poblaci\u00f3n total y m\u00e1s del 93 % de los adultos. Adem\u00e1s, 34,3 millones han recibido una dosis de refuerzo."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946723/0/la-variante-omicron-ya-concentra-un-90-de-los-casos-globales-analizados/", "title": "La variante \u00f3micron ya concentra un 90% de los casos globales analizados", "author": "EFE", "date": "25.01.2022 - 22:55h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nLos casos de \nCOVID-19\n asociados a la variante \u00f3micron, m\u00e1s contagiosa que las anteriores cepas del coronavirus, \nson ya un 90 % de los analizados en los laboratorios de todo el mundo\n, inform\u00f3 hoy la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS).\nEn su informe epidemiol\u00f3gico global, el organismo con sede en Ginebra indic\u00f3 que de los \n372.000 espec\u00edmenes analizados \npor la red global de laboratorios GISAID en los \u00faltimos 30 d\u00edas se detect\u00f3 la variante \u00f3micron en 332.000 (89,1 %).\nLa variante delta, que fue la cepa dominante en buena parte del a\u00f1o 2021, \nse confirm\u00f3 en solo un 10,7 % de los casos\n, y los porcentajes de otras cepas fueron casi despreciables.\nEl informe indic\u00f3 que varios pa\u00edses han detectado aumentos de una subvariante de la cepa \u00f3micron, la BA.2, que preocupa a algunos cient\u00edficos por su mayor dificultad en ser detectada por los test, \naunque la OMS indica que un 98,8 % de los casos \u00f3micron confirmados pertenecen a la subvariante BA.1\n, que no tiene esa caracter\u00edstica.\nLa OMS reitera que parece haber \n\"m\u00e1s bajo riesgo de enfermedad grave y muerte\"\n en infectados con la variante \u00f3micron, aunque el fuerte aumento de casos que ha provocado, con cifras r\u00e9cord de contagios en todo el mundo, ha a\u00f1adido presi\u00f3n a muchos sistemas de salud.\nLa capacidad para a variante \u00f3micron de\n evadir la inmunidad que te\u00f3ricamente daban las vacunas \ny los anticuerpos de pacientes recuperados es, seg\u00fan la OMS, el principal factor que explica el ascenso exponencial de contagios que ha producido la actual ola.\nEl informe tambi\u00e9n \ndeduce que la \u00f3micron puede generar un mayor n\u00famero de casos asintom\u00e1ticos\n, lo que a su vez puede haber ayudado a la expansi\u00f3n mundial del coronavirus en los \u00faltimos tres meses."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946725/0/los-casos-de-covid-19-frenan-su-aumento-global-que-fue-de-solo-un-5-la-semana-pasada/", "title": "Los casos de covid-19 frenan su aumento global, que fue de solo un 5% la semana pasada", "author": "EFE", "date": "26.01.2022 - 00:58h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nLos casos globales de \ncovid-19\n siguen sin alcanzar su pico y del 17 al 23 de enero alcanzaron una cifra r\u00e9cord de \n21 millones,\n pero el aumento respecto a la semana anterior fue de solo el \n5%, frente al 20%\n de los siete d\u00edas anteriores y el 55% de la primera semana del a\u00f1o, seg\u00fan inform\u00f3 este martes la \nOrganizaci\u00f3n Mundial de la Salud\n (OMS), lo que evidencia que la actual ola causada por la \nvariante \u00f3micron\n se est\u00e1 frenando.\nEl informe epidemiol\u00f3gico de la OMS tambi\u00e9n confirm\u00f3 una semana m\u00e1s que la ola actual de casos \nno va acompa\u00f1ada de un aumento de los fallecimientos:\n del 17 al 23 de enero se registraron 49.000, un ligero ascenso del 1% con respecto a la semana anterior.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nLa variante \u00f3micron ya concentra un 90% de los casos globales analizados\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nEl mayor n\u00famero de nuevos casos se registr\u00f3 en Europa\n (10 millones), con un ascenso del 13% respecto a la semana anterior, mientras que en \nAm\u00e9rica,\n con 7,3 millones de contagios confirmados, hubo un descenso del 10%.\nEn el s\nur de Asia\n los nuevos positivos crecieron un 36% (2,3 millones), y en \nAsia oriental\n la cifra fue similar a la de la semana anterior (1 mill\u00f3n), mientras que en \nOriente Medio\n hubo un ascenso del 39% (479.000) y en \n\u00c1frica\n un descenso del 31% (131.000).\nLos pa\u00edses con m\u00e1s casos confirmados\n la semana pasada fueron \nEstados Unidos\n (4,2 millones, un 24% m\u00e1s que en el anterior periodo), \nFrancia\n (2,4 millones, un 21% m\u00e1s), \nIndia\n (2,1 millones, un ascenso del 33%) e \nItalia\n (1,2 millones, cifra similar a los siete d\u00edas anteriores).\nEuropa\n fue la regi\u00f3n donde se confirmaron \nm\u00e1s fallecidos\n por covid-19 (21.000), aunque ello supuso un descenso del 5% respecto a la semana anterior, mientras que en Am\u00e9rica, con 19.000 muertes, hubo un ascenso del 7%.\nEn la campa\u00f1a de protecci\u00f3n contra la covid-9, el mundo est\u00e1 a punto de \nrebasar los 10.000 millones de vacunas\n anticovid administradas y ha superado el 60% de seres humanos con al menos una dosis, aunque en los pa\u00edses de bajos ingresos, muchos de ellos en \u00c1frica, este porcentaje no llega al 10%."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946727/0/al-menos-ocho-muertos-en-un-reyerta-en-una-carcel-del-oeste-de-mexico/", "title": "Al menos ocho muertos en un reyerta en una c\u00e1rcel del oeste de M\u00e9xico", "author": "EFE", "date": "26.01.2022 - 01:55h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nUna reyerta en una c\u00e1rcel del occidental estado mexicano de Colima dej\u00f3 al menos \n8 internos muertos y otros 7 heridos,\n seg\u00fan confirm\u00f3 este martes el gobierno estatal.\n\"El Centro de Readaptaci\u00f3n Social (Cereso) de Colima est\u00e1 \nbajo control\n de la autoridad estatal despu\u00e9s de que esta ma\u00f1ana se registrara una ri\u00f1a entre dos grupos de personas privadas de la libertad en el mismo, que dej\u00f3 un saldo preliminar de ocho personas fallecidas y siete personas heridas\", apunt\u00f3 el gobierno estatal en un bolet\u00edn.\nTras el enfrentamiento, las autoridades de seguridad \nrevisaron los dormitorios, donde encontraron a las siete personas sin vida\n y a ocho m\u00e1s heridas, que fueron trasladadas a diversos hospitales.\nUno de los heridos falleci\u00f3 en el centro de salud, agreg\u00f3 el comunicado.\nDisparos\nLas autoridades hallaron adem\u00e1s \nun arma de fuego\n y otras armas punzocortantes.\nEl altercado entre grupos rivales ocurri\u00f3 cerca de las 09.00 hora local (15.00 GMT) del martes en los dormitorios A y B del Centro de Reinserci\u00f3n Social de Colima, donde \nse escucharon algunas detonaciones\n de armas de fuego, de acuerdo con un comunicado del Gobierno estatal.\nLa gobernadora de Colima, Indira Vizca\u00edno, dio a conocer en sus cuentas de redes sociales que tras el altercado, la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica y la Fiscal\u00eda estatal, adem\u00e1s de la Guardia Nacional, hab\u00edan \nretomado el control\n del lugar.\nM\u00e9xico registra peri\u00f3dicamente motines y enfrentamientos en sus penales, donde a menudo prevalecen las c\nondiciones de hacinamiento\n y el autogobierno -el control de las instalaciones- por parte de los reos.\nA principios de enero, un total de \n56 internos resultaron heridos\n en una ri\u00f1a en el penal de Apodaca, en el norte\u00f1o estado mexicano de Nuevo Le\u00f3n.\nY este mismo mes de enero apareci\u00f3 el \ncad\u00e1ver de un beb\u00e9\n en un penal del c\u00e9ntrico estado de Puebla que fue extra\u00eddo de un pante\u00f3n de la Ciudad de M\u00e9xico d\u00edas antes, en un caso todav\u00eda por resolver."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946730/0/biden-retira-su-mandato-de-vacunacion-para-las-grandes-empresas-tras-el-reves-del-tribunal-supremo/", "title": "Biden retira su mandato de vacunaci\u00f3n para las grandes empresas tras el rev\u00e9s del Tribunal Supremo", "author": "EFE", "date": "26.01.2022 - 02:58h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEl Gobierno estadounidense retir\u00f3 este martes su requisito de que los empleados de todas las compa\u00f1\u00edas del pa\u00eds que tengan \n100 trabajadores o m\u00e1s\n se vacunen o presenten semanalmente resultados negativos de tests de \ncovid-19\n, despu\u00e9s de que \nel Tribunal Supremo fallara en contra de la medida\n.\nLa Administraci\u00f3n de Salud y Seguridad Ocupacional del Departamento de Trabajo estadounidense (OSHA, por sus siglas en ingl\u00e9s) confirm\u00f3 en un documento publicado en el Registro Federal del pa\u00eds que ha retirado la norma que hab\u00eda elaborado al respecto, y que \niba a entrar en vigor en febrero.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nEl Supremo de EE UU tumba la orden de Biden que obligaba a vacunarse a los trabajadores de grandes empresas\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nEn un comunicado, OSHA subray\u00f3 que \n\"recomienda completamente\" la vacunaci\u00f3n de todos los trabajadores\n del pa\u00eds, y que est\u00e1 trabajando para \"completar un est\u00e1ndar permanente\" destinado a garantizar la seguridad de los empleados en medio de la pandemia.\nLa medida llega menos de dos semanas despu\u00e9s de que el Supremo estadounidense, de mayor\u00eda conservadora, bloqueara el mandato del presidente, \nJoe Biden\n, para las grandes empresas del pa\u00eds, que \nhabr\u00eda afectado a unos 80 millones de trabajadores,\n m\u00e1s de dos tercios de la fuerza laboral del pa\u00eds.\nPresi\u00f3n de los conservadores\nVarios grupos empresariales y 27 estados liderados por conservadores demandaron al Gobierno de Biden para anular la medida, y finalmente seis de los nueve jueces del Supremo opinaron que el Ejecutivo federal \nno ten\u00eda suficiente autoridad\n como para emitir una orden de esas caracter\u00edsticas.\nEl Gobierno de Biden hab\u00eda calculado que su mandato \nsalvar\u00eda 6.500 vidas y evitar\u00eda 250.000 hospitalizaciones\n en apenas seis meses.\nEn cambio, el Supremo s\u00ed que dio luz verde a otro mandato de Biden para que se vacunen los \nprofesionales de m\u00e1s de 50.000 instalaciones sanitarias\n de EE UU, aquellas que reciben subsidios federales de los programas Medicare o Medicaid, y en las que trabajan unos 17 millones de personas.\nEE UU es el pa\u00eds del mundo m\u00e1s afectado por la pandemia en t\u00e9rminos absolutos, con m\u00e1s de 72 millones de casos de covid-19 y \nm\u00e1s de 871.900 fallecimientos,\n de acuerdo a los datos de la Universidad Johns Hopkins."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946733/0/retiran-mas-de-15-000-litros-de-petroleo-del-derrame-de-la-refineria-de-repsol-en-una-reserva-maritima-en-peru/", "title": "Retiran m\u00e1s de 15.000 litros de petr\u00f3leo del derrame de la refiner\u00eda de Repsol en una reserva mar\u00edtima en Per\u00fa", "author": "EFE", "date": "26.01.2022 - 04:19h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nM\u00e1s de \n15.000 litros\n de \npetr\u00f3leo\n, del \nderrame ocurrido en la refiner\u00eda La Pampilla\n, operada por \nRepsol\n, han sido retirados del mar en la bah\u00eda de Anc\u00f3n, perteneciente a una zona reservada en la costa central de \nPer\u00fa\n, por los guardaparques y especialistas de la reserva maritima.\nDesde el pasado 15\n hasta la fecha, los guardaparques, especialistas y voluntarios del Servicio Nacional de \u00c1reas Naturales Protegidas por el Estado (Sernanp) procedieron a la limpieza y retirada de esa cantidad de crudo, tras el derrame ocurrido en el terminal multiboyas n\u00famero 2 de la refiner\u00eda de La Pampilla.\n\n    \n\n        \n\n        \n        \n    \nLimpieza de crudo en las playas de Ventanilla (Per\u00fa).\nJUAN PONCE / EFE\n\n\nEl vertido ha comprometido actualmente a la Zona Reservada Anc\u00f3n (ZRA) y dos sectores de la Reserva Nacional Sistema de Islas, Islotes y Puntas Guaneras (RNSIIPG), raz\u00f3n por la cual \nlas acciones de limpieza se realizan de manera diaria,\n indic\u00f3 el Sernanp.\nEstas labores se desarrollan en la playa las Pocitas por aproximadamente 15 especialistas y guardaparques, mediante el uso de dos equipos \nskimmers,\n aparatos utilizados para la \nrecuperaci\u00f3n de petr\u00f3leo del mar.\nApoyo de voluntarios\nEl Sernanp agreg\u00f3 que este martes se sum\u00f3 un grupo de voluntarios de la facultad de Ingenier\u00eda Ambiental de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda (UNI), que apoyar\u00e1n durante los pr\u00f3ximos siete d\u00edas en las labores de limpieza en la bah\u00eda de Anc\u00f3n y r\necuperaci\u00f3n de especies de fauna silvestre\n en la Zona Reservada.\nOtro grupo de \nestudiantes\n de la Universidad Cient\u00edfica del Sur y la Universidad Nacional Jos\u00e9 Faustino S\u00e1nchez Carri\u00f3n colaboraron en los d\u00edas previos en las acciones de atenci\u00f3n de la emergencia.\n\n    \n\n        \n\n        \n        \n    \nEl vertido de crudo ha afectado a la Zona Reservada Anc\u00f3n y a dos sectores de la Reserva Nacional Sistema de Islas, Islotes y Puntas Guaneras.\nJUAN PONCE / EFE\n\n\nPor otro lado, el Organismo de Evaluaci\u00f3n y Fiscalizaci\u00f3n Ambiental (OEFA) inform\u00f3 de que pescadores del puerto de Chancay, al norte de Lima, uno de los gremios de trabajadores m\u00e1s afectados por el derrame de crudo, \nimpidieron a un equipo de supervisores tomar muestras de agua.\nEsta entidad oficial pidi\u00f3 a la ciudadan\u00eda que les permitan desarrollar sus labores de monitoreo e identificaci\u00f3n de los puntos afectados por el derrame en el mar y las playas de Lima y la vecina provincia del Callao.\nColaboraci\u00f3n de Repsol\nPor su parte, Repsol afirm\u00f3 este martes que est\u00e1 \"colaborando estrechamente\" con la sociedad civil y las autoridades peruanas \"para \navanzar lo m\u00e1s r\u00e1pidamente posible\n en la remediaci\u00f3n de las \u00e1reas afectadas por el derrame de petr\u00f3leo\".\nLa petrolera espa\u00f1ola se\u00f1al\u00f3, en un comunicado, que est\u00e1 \"en continuo contacto con las comunidades afectadas\" por el derrame, \"para \ncomprender sus necesidades y darles el soporte que necesiten\".\n\n    \n\n        \n\n        \n        \n    \nLabores de limpieza este martes en las playas de Ventanilla (Per\u00fa), tras el derrame de crudo de la refiner\u00eda La Pampilla.\nJUAN PONCE / EFE\n\n\nHasta el momento, Repsol ha \nretirado 10.386 metros c\u00fabicos de arena\n comprometida, que equivale a m\u00e1s de 2.000 contenedores y ser\u00e1 tratada antes de ser devuelta a las playas.\nAl respecto, la empresa detall\u00f3 que actualmente cuenta con \nm\u00e1s de 2.200 personas\n que participan en la limpieza del mar y el litoral peruano, a las que se han sumado 300 efectivos de las Fuerzas Armadas y durante este martes se incorporar\u00e1n 225 personas m\u00e1s.\nPara estas actividades, dispone de 73 unidades de maquinaria pesada, 9 \nskimmers\n (equipos de limpieza marina), 27 embarcaciones mayores, 90 embarcaciones menores y 9 tanques flotantes.\nAdem\u00e1s, la empresa ha instalado en el mar \nbarreras de contenci\u00f3n\n que suman 4.440 metros entre las playas Cavero y Faro Chancay.\n\n    \n\n        \n\n        \n        \n    \nZona de Playa Bah\u00eda Blanca, en Ventanilla, Per\u00fa, afectada por el derrame de petr\u00f3leo de la refiner\u00eda La Pampilla, operada por Repsol, en una imagen de sat\u00e9lite.\nMAXAR TECHNOLOGIES / EFE\n\n"},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946735/0/bote-de-49-millones-para-el-euromillones-y-de-500-000-euros-para-la-bonoloto/", "title": "Bote de 49 millones para el Euromillones y de 500.000 euros para la Bonoloto", "author": "20minutos", "date": "26.01.2022 - 05:42h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEn el sorteo de \nEuromillones\n de este martes no hubo acertantes de Primera Categor\u00eda, por lo que se gener\u00f3 un bote con el que, en el pr\u00f3ximo juego, un \u00fanico ganador podr\u00eda obtener \n49 millones de euros.\nEl boleto acertante de El Mill\u00f3n fue validado en el despacho de \nPalma de Mallorca\n situado en la calle Rafael Rodr\u00edguez M\u00e9ndez, 16.\nLa combinaci\u00f3n ganadora estuvo formada por los n\u00fameros \n16, 6, 47, 18\n y \n39.\n Las estrellas fueron el \n2\n y el \n4,\n y El Mill\u00f3n, el \nXBS22894.\nTampoco hubo acertantes de Primera Categor\u00eda (seis aciertos) en el sorteo de la \nBonoloto\n celebrado asimismo este martes. El bote que podr\u00eda obtener un \u00fanico ganador en el pr\u00f3ximo juego de este sorteo ascendi\u00f3 a \n500.000 euros.\nDe Segunda Categor\u00eda (cinco aciertos + complementario) si hubo tres boletos acertantes, que fueron validados en \nCastell\u00f3n de la Plana, Santa Pola\n (Alicante) y \nLa Oliva\n (Las Palmas).\nLa combinaci\u00f3n ganadora del sorteo de la Bonoloto de este martes la formaron los n\u00fameros \n15, 9, 39, 40, 22\n y \n47.\n El complementario fue el \n42,\n y el reintegro, el \n9."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946736/0/buscan-a-39-personas-desaparecidas-tras-un-naufragio-en-la-costa-florida/", "title": "Buscan a 39 personas desaparecidas tras un naufragio en la costa de Florida", "author": "EFE", "date": "26.01.2022 - 05:59h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nLa Guardia Costera de \nEstados Unidos\n emprendi\u00f3 este martes la b\u00fasqueda de unas 39 personas que viajaban en una embarcaci\u00f3n que naufrag\u00f3 a unos 70 kil\u00f3metros de la costa este de \nFlorida\n, al parecer en un caso de \ntr\u00e1fico de personas.\nLas autoridades\n socorrieron a un superviviente\n que se aferraba en el bote frente a la costa de Fort Pierce, a unos 240 kil\u00f3metros al norte de \nMiami\n, tras el reporte de una persona que lo rescat\u00f3.\nSeg\u00fan la Guardia Costera del sector de Miami, el superviviente se\u00f1al\u00f3 que \nhab\u00edan partido el s\u00e1bado pasado\n en la noche de Bimini, en las \nBahamas\n, con 39 personas m\u00e1s, y que se enfrentaron a un \nclima adverso\n que los hizo naufragar. Asegur\u00f3 que nadie a bordo estaba usando salvavidas.\nLa instituci\u00f3n dijo que al parecer se trata de una operaci\u00f3n de tr\u00e1fico humano.\nLa Guardia Costera se\u00f1al\u00f3 que busca \npor v\u00eda mar\u00edtima y a\u00e9rea\n a las 39 personas."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946573/0/el-bloque-de-la-derecha-lograria-una-ajustada-mayoria-mientras-baja-la-valoracion-del-gobierno/", "title": "Encuesta | PP y Vox lograr\u00edan una ajustada mayor\u00eda, mientras baja la valoraci\u00f3n del Gobierno", "author": "Daniel R\u00edos", "date": "26.01.2022 - 07:11h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEl PP sumar\u00eda mayor\u00eda absoluta con el resto de partidos de la derecha en el caso de que se celebrasen ahora elecciones generales, mientras la imagen del Gobierno se residente. As\u00ed lo refleja el bar\u00f3metro realizado por DYM para \n20minutos\n, que estima que \nel \nPP\n ganar\u00eda con el 26,9% de los votos y entre 114 y 119 esca\u00f1os, algo m\u00e1s de un punto por encima del \nPSOE\n, que obtendr\u00eda un 25,7% de los sufragios y entre 101 y 106 actas. \nVox\n ser\u00eda tercera fuerza con entre 55 y 59 sillones y el 17,1% de votos, y \nUnidas Podemos\n alcanzar\u00eda el 11,6%, lo que se traducir\u00eda en 27-30 diputados.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nEncuentro digital | Escriv\u00e1 responde a las dudas de los lectores de 20minutos sobre la nueva reforma de las pensiones\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nEn el escenario m\u00e1s pesimista para la derecha, los populares, junto al partido que lidera Santiago Abascal y a Cs (3,4% de los votos y 2-3 actas), tan solo sumar\u00edan 171 diputados, insuficientes para conseguir una mayor\u00eda absoluta con la que gobernar. No obstante, en la estimaci\u00f3n m\u00e1s optimista para el bloque conservador, \na PP y Vox ni siquiera les har\u00eda falta contar con los naranjas,\n ya que con 178 esca\u00f1os superar\u00edan la barrera de 176 que marca la mayor\u00eda absoluta y podr\u00edan convertir a Pablo Casado en presidente del Gobierno.\n\n    \n\n        \n\n        \n        \n    \nEl PP baja siete d\u00e9cimas mientras el PSOE se mantiene estable.\nHenar de Pedro\n\n\nEsos buenos pron\u00f3sticos para la derecha se producen pese a la bajada del PP con respecto al bar\u00f3metro de hace un mes, ya que\n los populares se dejan siete d\u00e9cimas de punto\n. Vox apenas crece dos d\u00e9cimas, aunque mantiene buena parte de lo ganado por el conflicto entre Casado e Isabel D\u00edaz Ayuso, que hace unos meses perjudic\u00f3 notablemente la estimaci\u00f3n de voto del PP. Cs, por su parte, contin\u00faa su desplome tras un par de meses de cierta recuperaci\u00f3n y marca su dato de estimaci\u00f3n de voto m\u00e1s bajo desde las elecciones de 2019, tan solo comparable al que registr\u00f3 tras el batacazo en las elecciones del pasado mayo a la Asamblea de Madrid.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nLa mitad de los espa\u00f1oles creen que la econom\u00eda y la situaci\u00f3n social del pa\u00eds ir\u00e1n a peor en 2022\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nEn la izquierda, el PSOE se mantiene estable y apenas pierde una d\u00e9cima con respecto al bar\u00f3metro de diciembre. \nUnidas Podemos, por el contrario, crece un punto tras dos meses de sensibles bajadas\n, aunque a\u00fan sigue lejos del 13,2% de estimaci\u00f3n de voto que marc\u00f3 el pasado octubre. Y M\u00e1s Pa\u00eds sigue sin despegar y se queda en el 2,8% de los votos y 2 o 3 esca\u00f1os, cuatro d\u00e9cimas menos que hace un mes y casi la mitad del 5% que lleg\u00f3 a pronosticarle la encuesta de mayo de 2021, justo despu\u00e9s de las elecciones en la Comunidad de Madrid.\nEl bloque progresista, \npor s\u00ed solo,\n \nquedar\u00eda muy lejos de poder gobernar con estas cifras\n y estar\u00eda a expensas de los apoyos que pudiera recibir de las formaciones nacionalistas, independentistas y regionalistas. En la estimaci\u00f3n m\u00e1s optimista para ellos, los tres partidos de izquierda de implantaci\u00f3n nacional sumar\u00edan 139 diputados, a 37 actas de la mayor\u00eda absoluta. La m\u00e1s pesimista les deja con 130 sillones y, en este caso, sin opciones de mantener la Moncloa incluso con el apoyo de otros socios.\nBaja la nota del Gobierno y la de D\u00edaz\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nD\u00edaz sit\u00faa la fiscalidad como uno de los pilares de su plataforma y carga contra la \"deserci\u00f3n fiscal\" de los \"hiperricos\"\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nLa valoraci\u00f3n del Gobierno de Espa\u00f1a vuelve a caer:\n los ciudadanos le dan de media un 3,7, dos d\u00e9cimas menos que el mes pasado.\n El 42,5% de los encuestados aprueban la acci\u00f3n del Ejecutivo por un 55,1% que la suspende, si bien el Gobierno lleva desde septiembre sin superar el 4. De hecho, en este bar\u00f3metro obtiene su peor nota desde el pasado mes de julio, cuando apenas obtuvo una valoraci\u00f3n media de 3,4.\nPor su parte, la vicepresidenta segunda del Gobierno y l\u00edder de Unidas Podemos, \nYolanda D\u00edaz\n, \nse mantiene un mes m\u00e1s como la dirigente mejor valorada\n, aunque baja ligeramente y obtiene una nota media de 3,9. El presidente \nPedro S\u00e1nchez\n se sit\u00faa a su zaga con un 3,5, seguido de \u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n (3,3) e In\u00e9s Arrimadas (3,2).\nPeores noticias hay para \nPablo Casado\n. \nEl l\u00edder del PP registra un 3 de nota media \ny obtiene su peor dato en la serie hist\u00f3rica, adem\u00e1s de ser el l\u00edder peor valorado por sus propios votantes, a excepci\u00f3n de Arrimadas. Por su parte, el n\u00famero uno de Vox, \nSantiago Abascal\n, se mantiene un mes m\u00e1s como el l\u00edder peor valorado con un 2,6 de nota media.\nLa derecha, m\u00e1s movilizada\nAdem\u00e1s, los datos de fidelidad de voto reflejan que \nel bloque conservador est\u00e1 mucho m\u00e1s movilizado que el progresista.\n El 93,4% de los electores de Vox de 2019 volver\u00edan a votar al partido si hoy hubiera elecciones, por un 84,6% de los del PP que har\u00eda lo propio. Por el contrario, solo el 70,3% de quienes eligieron la papeleta del PSOE repetir\u00eda, un porcentaje que baja al 65,7% en el caso de los de Unidas Podemos. En la izquierda solo escapa de esta tendencia M\u00e1s Pa\u00eds, con una fidelidad del 82,1%, mientras Cs tiene el peor dato: un 38,8%."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946539/0/la-mayoria-cree-que-el-gobierno-beneficia-a-grandes-empresas-frente-a-pymes-en-los-fondos-europeos/", "title": "El 33% cree que el Ejecutivo favorece a las grandes empresas en el reparto de los fondos de la UE", "author": "Ana Moreno", "date": "26.01.2022 - 07:32h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nUna mayor\u00eda de espa\u00f1oles tiene la sospecha de que los colectivos m\u00e1s beneficiados en la distribuci\u00f3n de los fondos europeos de recuperaci\u00f3n que est\u00e1 organizando el Gobierno son, por este orden, \nlas administraciones p\u00fablicas y las grandes empresas\n. S\u00f3lo algo m\u00e1s del 10% de los ciudadanos apuesta por las peque\u00f1as y medianas empresas (pymes) como las que ser\u00e1n priorizadas en el reparto.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nLa mitad de los espa\u00f1oles creen que la econom\u00eda y la situaci\u00f3n social del pa\u00eds ir\u00e1n a peor en 2022\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nAs\u00ed\u00a0lo refleja el \n\u00faltimo bar\u00f3metro de DYM para 20minutos\n, que pregunta a los espa\u00f1oles en qu\u00e9 medida y a qu\u00e9 colectivos creen que esos fondos, cuyo \nprimer tramo de entrega asciende a unos 10.000 millones de euros\n, favorecer\u00e1n m\u00e1s.\nUn 41,% de los ciudadanos considera que las administraciones p\u00fablicas se ver\u00e1n muy o bastante beneficiadas\n por la distribuci\u00f3n, mientras que el 33,7% tienen esta misma percepci\u00f3n en el caso de las grandes empresas. S\u00f3lo el 11% opina que las pymes estar\u00e1n muy favorecidas por el reparto que haga el Gobierno de este capital, tal y como refleja la encuesta.\nEstas apreciaciones se mantienen, en general, entre los votantes de unos y otros partidos\n. Lo que var\u00eda en funci\u00f3n de la opci\u00f3n pol\u00edtica elegida en las \u00faltimas elecciones generales es la percepci\u00f3n de los criterios aplicados para el reparto de los fondos.\u00a0\n\u00bfCriterios pol\u00edticos o t\u00e9cnicos?\nAs\u00ed, m\u00e1s de la mitad de los votantes de los partidos de la oposici\u00f3n (PP, Vox y Ciudadanos) consideran que el Ejecutivo atiende \nexclusivamente a criterios pol\u00edticos\n para distribuir los fondos, porcentaje que baja en el caso de los electores de PSOE (25,2%) y Unidas Podemos (30,4%).\n\n    \n\n        \n\n        \n        \n    \nPercepci\u00f3n sobre el criterio de reparto de fondos de la UE\nHenar de Pedro\n\n\nEn cambio, un 40,8% de los votantes socialistas cree que las pautas que se siguen son tanto pol\u00edticas como t\u00e9cnicas, cifra que sube al 44,7% en el caso de los que se decantaron por los morados en 2019. \nLos electores de PP y Ciudadanos son m\u00e1s esc\u00e9pticos\n en este caso, consider\u00e1ndolo un 25,2% y un 17,3%, respectivamente, mientras que los de Vox no llegan al 14%.\nEn ning\u00fan caso son mayor\u00eda los votantes de unos o de otros que creen que s\u00f3lo se aplican criterios t\u00e9cnicos\n en el reparto. Esta opci\u00f3n s\u00f3lo es apoyada por el 15,5% de los electores del PSOE y el 12,1% de los de Unidas Podemos. El porcentaje no se acerca al 10% en el caso de los que votaron a alg\u00fan partido de la oposici\u00f3n: los del PP se quedan en el 6,2%; los de Ciudadanos, en el 6,7%; y los de Vox, en el 4,9%."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946697/0/la-mitad-de-los-espanoles-creen-que-la-economia-y-la-situacion-social-del-pais-iran-a-peor-en-2022/", "title": "La mitad de los espa\u00f1oles creen que la econom\u00eda y la situaci\u00f3n social del pa\u00eds ir\u00e1n a peor en 2022", "author": "Ana Moreno", "date": "26.01.2022 - 07:32h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nUn 46,7% de los espa\u00f1oles considera que la situaci\u00f3n econ\u00f3mica del pa\u00eds ir\u00e1 a peor este a\u00f1o\n, frente al 22,8% que cree que mejorar\u00e1 y un 28,6% que opina que no experimentar\u00e1 cambios. La percepci\u00f3n negativa se incrementa hasta el 50,1% en el caso de los que auguran un 2022 peor en cuanto a la situaci\u00f3n social general y \u00fanicamente el 14,1% considera que ir\u00e1 a mejor.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nEl 33% cree que el Ejecutivo favorece a las grandes empresas en el reparto de los fondos de la UE\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nEstas son las cifras que arroja el \n\u00faltimo bar\u00f3metro\u00a0de DYM para 20minutos\n, que concluye tambi\u00e9n que el 40,3% de los ciudadanos cree que la situaci\u00f3n pol\u00edtica general empeorar\u00e1 este a\u00f1o con respecto a 2021.\u00a0\nEn cuanto a la situaci\u00f3n econ\u00f3mica en el hogar, baja unos 20 puntos el porcentaje de espa\u00f1oles que opinan que en 2022 la situaci\u00f3n ser\u00e1 peor que el pasado a\u00f1o (27,2%), si bien \ns\u00f3lo llegan al 16,1% los que consideran que ir\u00e1 a mejor\n.\nLa poblaci\u00f3n posicionada a la izquierda tiene una perspectiva algo m\u00e1s optimista, especialmente en la situaci\u00f3n econ\u00f3mica del pa\u00eds, llegando hasta el \n37% en el caso de los votantes del PSOE\n que creen que ser\u00e1 mejor que el a\u00f1o pasado e incluso al \n42,7% para los de Unidas Podemos\n.\u00a0\nEl bloque del centro-derecha es el m\u00e1s pesimista\n y apenas supera el 10% los electores de PP y Vox que auguran una situaci\u00f3n econ\u00f3mica mejor de Espa\u00f1a en 2022. Los votantes de Ciudadanos alcanzan el 20,2%."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946631/0/cuantas-dosis-intervalo-vacunar-embarazadas-usar-vacunas-diferentes-cambios-plan-vacunacion/", "title": "Cu\u00e1ntas dosis y qu\u00e9 intervalo, vacunar a embarazadas o usar vacunas diferentes: los cambios en el plan de inmunizaci\u00f3n", "author": "Clara Pinar", "date": "26.01.2022 - 12:43h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEl \nMinisterio de Sanidad\n y las comunidades han acordado este martes una \nnueva modificaci\u00f3n de criterios sobre c\u00f3mo deben vacunarse\n contra la \nCovid\n los mayores de 18 a\u00f1os y los ni\u00f1os y ni\u00f1as de entre 5 y 11. En este caso, se trata del \ntiempo de espera entre que una persona se infecta con Covid \ny recibe la dosis de vacuna que le tocaba en ese momento. Tras una Navidad con centenares de miles de contagios, el cambio ha sumido en la duda a otros tantos ciudadanos sobre si hicieron bien en ponerse la tercera dosis antes de lo que ahora se recomienda o no saben ya cu\u00e1nto tiempo es mejor esperar. No se trata del primer cambio de criterio. Desde que hace un a\u00f1o se empez\u00f3 a vacunar contra la Covid, \nlas modificaciones han sido una pr\u00e1ctica habitual\n, marcadas por la\u00a0\n \"evidencia cient\u00edfica\",\n es decir, por la disponibilidad de datos que llevaron a los responsables de Salud P\u00fablica a elegir un camino distinto al marcado con antelaci\u00f3n.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nTodo lo que debes saber sobre reinfecciones en la sexta ola: \u00bfcu\u00e1ndo puedo volver a contagiarme?\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nLos casos m\u00e1s frecuentes han tenido que ver con \nc\u00f3mo hacer casar una infecci\u00f3n por Covid con la vacunaci\u00f3n\n, pero a lo largo de estos doce meses, ministerio y comunidades se han topado con otras circunstancias que les han hecho cambiar de opini\u00f3n, como en el caso de la vacunaci\u00f3n de las embarazadas o si se pod\u00eda o no combinar dosis de vacunas diferentes.\nEmbarazadas\nEn el caso de las \nembarazadas\n, cuando se abri\u00f3 el proceso de vacunaci\u00f3n no hab\u00eda una indicaci\u00f3n precisa. El problema era que no exist\u00eda evidencia cient\u00edfica sobre el efecto que tendr\u00eda en ellas y en el feto la vacuna, porque\n los ensayos cl\u00ednicos no hab\u00eda incluso a mujeres gestantes\n. Cuando los laboratorios los condujeron -en Estados Unidos, por ejemplo, con 40.000 mujeres a las que se inyectaron vacunas de ARN mensajero-, la decisi\u00f3n que se tom\u00f3 en Espa\u00f1a fue que era\n seguro y eficaz vacunar las embarazadas\n en cualquier momento de la gestaci\u00f3n, aunque se establec\u00eda que era bueno que lo hicieran antes del final del segundo trimestre, cuando son m\u00e1s vulnerables a la Covid.\n\n\n    \n\n        \n\n\n            \n\n                \n\n                    \n                \n\u00bfDebe garantizar la Uni\u00f3n Europea el acceso a una atenci\u00f3n sanitaria de calidad?\n\n\n                \n\n                        \n                    \n                    \n                \n\n                        \n\n                        \nS\u00ed, la UE tiene que garantizar una atenci\u00f3n sanitaria de calidad en todos los estado miembros.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo, cada pa\u00eds deber\u00eda decidir si garantiza una sanidad de calidad a sus ciudadanos.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo tengo opini\u00f3n al respecto.\n\n                    \n\n                        \n\n                    \n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nCombinaci\u00f3n de vacunas\nOtro de los cambios m\u00e1s significativos que se han dado a la Estrategia de Vacunaci\u00f3n tiene que ver con la\n combinaci\u00f3n de distintas vacunas\n. Al inicio, la posici\u00f3n del Ministerio de Sanidad era que no se hab\u00eda un \"c\u00f3ctel de vacunas\" para evolucionar despu\u00e9s a la defensa de la llamada \n\"pauta heter\u00f3loga\"\n, que, aun con la resistencia de varias comunidades, termin\u00f3 siendo la opci\u00f3n que se ha normalizado despu\u00e9s como la\n \u00fanica posible para la tercera dosis\n, que se administra arbitrariamente de Pfizer y Moderna, independientemente de qu\u00e9 suero se recibi\u00f3 antes. Tambi\u00e9n es algo que han adoptado despu\u00e9s otros pa\u00edses.\nLa cuesti\u00f3n se plante\u00f3 despu\u00e9s de que se \nsuspendiese la administraci\u00f3n de AstraZeneca a la poblaci\u00f3n menor de 60 a\u00f1os\n, cuando ya miles de trabajadores esenciales por debajo de esa edad hab\u00edan recibido una primera dosis. El Ministerio de Sanidad encarg\u00f3 al Instituto de Salud Carlos III un estudio que aval\u00f3 que estas personas pod\u00edan recibir \nla segunda dosis de Pfize\nr porque no solo no seria perjudicial sino que aumentar\u00eda la respuesta inmune, aunque despu\u00e9s los ciudadanos afectados \neligieron mayoritariamente completar su pauta vacunal con una segunda dosis de AztraZeneca\n, en la \u00fanica vez que en Espa\u00f1a se ha podido elegir suero.\nDosis e intervalos\nCon todo, la mayor\u00eda de los cambios de criterio en la Estrategia de Vacunaci\u00f3n han tenido que ver con \nc\u00f3mo vacunar cuando se ha producido una infecci\u00f3n \ny qu\u00e9 plazos deben pasar entre esta y la siguiente dosis.\nEs el caso de las dos decisiones que ha tomado este martes la Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica, que en menos de un mes ha pasado de decir que a partir de los seis meses desde la segunda dosis los adultos que se hubieran contagiado no deber\u00edan esperar m\u00e1s de un mes para ponerse la tercera. Este plazo se mantiene pero, m\u00e1s en la l\u00ednea de lo que clamaron numerosos expertos a principios de a\u00f1o, \nla \"recomendaci\u00f3n\" es que en lugar de cuatro semanas se dejen pasar cinco meses.\nEl Ministerio de Sanidad ha explicado este cambio a que la \"evidencia actual\" muestra que tener\n dos dosis y haber pasado la Covid confiere m\u00e1s protecci\u00f3n\n que cada uno de estos elementos por separado y que se ha visto que la variante \u00f3micron potencia otro tipo de inmunidad, m\u00e1s efectiva que con otras variantes.\nPrecisamente\n, cinco meses es el nuevo plazo \nque debe mediar entre la segunda dosis y la tercera cuando entre ambas no haya habido ninguna infecci\u00f3n de Covid, despu\u00e9s de que la semana pasada la Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica revisara una decisi\u00f3n anterior, que fijaba este\n plazo en seis meses\n, a pesar tambi\u00e9n de la \nrecomendaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Europea \nde reducirlo a tres, como ya aplican.\nSin llegar a la tercera dosis, la \nconsecuci\u00f3n de la pauta completa\n -con dos dosis- tambi\u00e9n tuvo sus cambios, tambi\u00e9n condicionados por la infecci\u00f3n de Covid.\nAl principio, se determin\u00f3 que las personas menores de 65 a\u00f1os que se contagiaran despu\u00e9s de la primera dosis deber\u00edan\n esperar seis meses \na ponerse la segunda, en lugar de 21 o 28 d\u00edas si se trataba de Pfizer o Moderna. Este criterio cambi\u00f3 despu\u00e9s del verano, cuando se \nacort\u00f3 el tiempo de espera a uno o dos meses.\nDe cara a la urgencia para poner coto a la variante \n\u00f3micron\n, en las \u00faltimas semanas tambi\u00e9n se dio otro viraje. Ya no val\u00eda una sola dosis para completar la pauta si antes se hab\u00eda pasado la Covid y las comunidades empezaron a\n llamar para ponerles una segunda.\nUna o dos dosis para los ni\u00f1os\nLa vacunaci\u00f3n pedi\u00e1trica, por debajo de los 12 a\u00f1os, tambi\u00e9n fue durante meses objeto de debate y de apreciaciones a favor y en contra que se zanjaron finalmente el pasado noviembre con la\n recomendaci\u00f3n por parte de la Agencia Europea del Medicamento (EMA) \npara administrar Pfizer a los ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os. De momento, solo est\u00e1 indicada esta vacuna porque es cuyos ensayos con ni\u00f1os de esa edad se han revisado y dado por buenos en Europa, que tambi\u00e9n est\u00e1 estudiando las investigaciones desarrolladas por \nModerna\n.\nFinalmente,\u00a0\nempez\u00f3 el 15 de diciembre,\n pocos d\u00edas despu\u00e9s de la Navidad y de la vuelta al cole, cuando la contagiosa variante \u00f3micron ha hecho estragos y ha llevado a la introducci\u00f3n por parte de la Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica d\ne otro cambio, apenas dos meses despu\u00e9s \nde los primeros pinchazos a los m\u00e1s peque\u00f1os.\nSeg\u00fan lo acordado, los ni\u00f1os que se\n contagien antes de recibir la primera dosis\n -de las dos previstas inicialmente, con un intervalo de ocho semanas entre ellas- \nsolo recibir\u00e1n una\n y no dos\u00a0y lo har\u00e1n a partir de las ocho semanas de ser diagnosticados.\nLos ni\u00f1os que\n se contagien despu\u00e9s de la primera dosis\n s\u00ed recibir\u00e1n la segunda, no a las ocho semanas desde la primera, sino a las ocho semanas despu\u00e9s del diagn\u00f3stico.\nDuraci\u00f3n del aislamiento\nLa variante \u00f3micron y la manera en que se transmite tambi\u00e9n ha provocado otro cambio, en este caso sobre el\n tiempo que una persona debe permanecer en aislamiento \nantes, por ejemplo, poder volver a trabajar.\nHasta hace poco, el aislamiento \nduraba 10 d\u00edas\n, pero antes de Navidad Ministerio y comunidades \ndecidieron recortarlo a siete\n, un cambio que podr\u00eda no ser el \u00faltimo, ya que desde hace semanas organizaciones empresariales y algunas comunidades plantean reducir este periodo todav\u00eda m\u00e1s, a cuatro o cinco d\u00edas.\u00a0\nLa ministra de Sanidad, Carolina Darias, o Andaluc\u00eda se han mostrado ya contrarios a introducir ese nuevo cambio por el que abogan la Comunidad de Madrid o Castilla-La Mancha y que podr\u00eda justificarse por una\n investigaci\u00f3n sobre la transmisi\u00f3n de la variante \u00f3micron en Cantabria\n el pasado diciembre que, adem\u00e1s de determinar que, a diferencia de delta, una persona puede contagiarla incluso antes de tener s\u00edntomas establece que a partir del quinto d\u00eda es mucho menos transmisible que delta."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946601/0/los-problemas-para-aprobar-la-reforma-laboral-y-la-ley-de-vivienda-amenazan-con-provocar-otro-choque-en-el-gobierno/", "title": "Los problemas para aprobar la reforma laboral y la ley de vivienda amenazan con provocar otro choque en el Gobierno", "author": "Daniel R\u00edos", "date": "26.01.2022 - 09:15h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEl Gobierno se enreda con dos asuntos que parec\u00eda haber encarrilado tras meses de negociaci\u00f3n: \nla reforma laboral y la ley de vivienda.\n Ambas normas se est\u00e1n encontrando con obst\u00e1culos para ser aprobadas: los socios independentistas exigen cambios en la reforma laboral pactada por patronal y sindicatos y, por otra parte, el Consejo General del Poder Judicial (CGPJ) ha alertado de una posible invasi\u00f3n de competencias auton\u00f3micas con la ley de vivienda. Y la estrategia para afrontar estos problemas comienza a generar diferencias entre \nPSOE\n y \nUnidas Podemos\n.\nEl caso de la reforma laboral es el m\u00e1s urgente porque al Gobierno le queda poco m\u00e1s de una semana para conseguir los apoyos suficientes para que el texto, aprobado por decreto el pasado diciembre, sea convalidado de forma definitiva en el Congreso. \nEl plazo para ello finaliza el pr\u00f3ximo 3 de febrero\n\u00a0y las negociaciones que est\u00e1 manteniendo la ministra de Trabajo, Yolanda D\u00edaz, con ERC, PNV y EH Bildu a\u00fan no han llegado a buen puerto. De hecho, lo que trasladan los socios del Gobierno no hace pensar en que el acuerdo est\u00e9 pr\u00f3ximo, y eso ha hecho que el PSOE ponga los ojos en un eventual acuerdo con Cs, que no obstante Unidas Podemos rechaza y que, adem\u00e1s, por s\u00ed mismo no servir\u00eda para aprobar la reforma laboral.\n\n\n    \n\n        \n\n\n            \n\n                \n\n                    \n                \n\u00bfQu\u00e9 pr\u00e1cticas deber\u00eda prohibir la UE en materia laboral?\n\n\n                \n\n                        \n                    \n                    \n                \n\n                        \n\n                        \nProhibir las pr\u00e1cticas no remuneradas porque son una forma de explotaci\u00f3n de los j\u00f3venes.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nProhibir las horas extraordinarias obligatorias en todos los estados miembros que impiden la creaci\u00f3n de nuevos puestos de trabajo.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nProhibir los contratos precarios que empobrecen paulatinamente a gran parte de la sociedad.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo deber\u00eda prohibirse ninguna de estas pr\u00e1cticas puesto que incidir\u00eda negativamente en la creaci\u00f3n de empleo.\n\n                    \n\n                        \n\n                    \n\n            \n\n        \n\n    \n\n\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nEl PSOE choca con D\u00edaz por abrirse a futuros cambios en el mercado laboral a cambio de que ERC apruebe su reforma\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nNo obstante, el \u00faltimo choque entre socialistas y morados en relaci\u00f3n a este asunto no tiene que ver con la posibilidad de que la reforma laboral se apruebe con Cs, sino con la estrategia que est\u00e1 siguiendo el Ministerio de Trabajo a la hora de negociar con los independentistas.\u00a0PSOE y Unidas Podemos coinciden en que el texto pactado con la patronal y los sindicatos debe aprobarse en el Congreso sin incluir ning\u00fan cambio, pero D\u00edaz se ha abierto a negociar algunas de las exigencias de ERC, PNV y EH Bildu en los dos a\u00f1os de legislatura que quedan, \nuna idea que los socialistas rechazan de plano. \nDe hecho, fuentes del PSOE son muy claras al afirmar que D\u00edaz no est\u00e1 facultada para prometer cambios futuros en normativas laborales para conseguir el apoyo de los independentistas a la reforma.\nEl PNV exige, fundamentalmente, recuperar la prevalencia de los convenios sectoriales auton\u00f3micos sobre el de \u00e1mbito estatal, mientras ERC y EH Bildu, que comparten esta reivindicaci\u00f3n, van m\u00e1s all\u00e1 y piden tambi\u00e9n aumentar el coste del despido o recuperar los salarios de tramitaci\u00f3n. Trabajo no se plantea elevar la indemnizaci\u00f3n por despido hasta los anteriores 45 d\u00edas por a\u00f1o porque, aunque comparte la propuesta, no quiere abrir una nueva batalla con el PSOE. Pero s\u00ed considera que algunas de las peticiones de los independentistas \npueden ser negociables, aunque en conversaciones futuras\n, porque no afectan a lo pactado en esta reforma laboral.\nLas fuentes consultadas explican que ese es el caso, por ejemplo, del refuerzo de la Inspecci\u00f3n de Trabajo -que el Gobierno ya acometi\u00f3 a finales del a\u00f1o pasado- o la nueva regulaci\u00f3n de las jornadas a tiempo parcial, que estar\u00e1 incluida en la ley de usos del tiempo que Trabajo tiene previsto comenzar a tramitar este a\u00f1o. Y en esa l\u00ednea, aunque siendo muy parco en detalles, se pronunci\u00f3 este martes el portavoz adjunto de Unidas Podemos en el Congreso, Jaume Asens, que record\u00f3 a ERC -junto a Bildu, el socio que m\u00e1s lejos est\u00e1 ahora mismo del Gobierno- \n\"que quedan dos a\u00f1os de legislatura y este acuerdo no es el punto final \nde la agenda legislativa a nivel laboral, sino el punto de inicio\".\n\"El de la reforma laboral no va a ser el \u00faltimo acuerdo importante al que vamos a llegar en materia laboral; el Ministerio de Trabajo tiene una agenda que desarrollar\", insisti\u00f3 en este sentido Asens, que espet\u00f3 a ERC que \"se debe fiar de los agentes sociales y en especial de los sindicatos, que est\u00e1n pidiendo por activa y por pasiva que respete el acuerdo\". \"Creemos que hay margen para llegar a un acuerdo, un acuerdo que \npuede pasar por esa agenda legislativa posterior, \ny creo que nosotros hemos cumplido siempre nuestra palabra\", plante\u00f3 asimismo el dirigente de Unidas Podemos en relaci\u00f3n a las dudas expresadas hace unos d\u00edas por el portavoz de ERC, Gabriel Rufi\u00e1n, en relaci\u00f3n a esta v\u00eda.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nS\u00e1nchez y D\u00edaz, a la caza de 21 esca\u00f1os: las cuentas del Gobierno para aprobar la reforma laboral\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nLa semana pasada, Rufi\u00e1n asegur\u00f3 ante esta posibilidad que la \"humilde experiencia\" de ERC \"negociando con PSOE y Unidas Podemos es que lo que no se cierre ahora, no se va a cerrar\". Y fuentes socialistas, lejos de dar falsas esperanzas a los republicanos, coinciden con Rufi\u00e1n en que su apoyo a la reforma laboral no puede estar condicionado a la promesa de que otras normativas relativas al mercado laboral incluir\u00e1n sus reivindicaciones. \n\"No est\u00e1 sobre la mesa condicionar la tramitaci\u00f3n del decreto a las demandas de los grupos\"\n, sostiene un dirigente del PSOE.\nFuentes socialistas son muy claras en que la posici\u00f3n del ala mayoritaria del Gobierno es que \nno pueden ofrecerse \"contraprestaciones\" de cara al futuro\n a los socios parlamentarios del Ejecutivo. \"Lo que se est\u00e1 planteando en la negociaci\u00f3n es que se apruebe el decreto en sus t\u00e9rminos\" -algo que Trabajo comparte-, y \"no se est\u00e1 hablando de compromisos para m\u00e1s adelante\", zanjan los dirigentes del PSOE consultados.\nPresi\u00f3n al PSOE para que no cambie la ley de vivienda\nLos problemas con la ley de vivienda no vienen de discrepancias entre el Gobierno y sus socios -aunque estos consideran el texto demasiado tibio-, sino que tienen que ver con las dudas del CGPJ sobre aspectos claves de la norma, como el mecanismo de regulaci\u00f3n del precio del alquiler o la posible invasi\u00f3n de competencias auton\u00f3micas. Pese a que, la semana pasada, la parte socialista del Ejecutivo asegur\u00f3 que quer\u00eda \"defender el texto\" de la ley sin hacer cambios, este martes el ministro de la Presidencia, F\u00e9lix Bola\u00f1os, asegur\u00f3 que\n el Gobierno\u00a0\"no se cierra\" a\u00a0\"intentar mejorar esa ley\" \npara que sea \"impecable desde el punto de vista jur\u00eddico\". Eso s\u00ed, dej\u00f3 claro que el informe del \u00f3rgano de gobierno de los jueces no es vinculante en ning\u00fan caso.\nEsas declaraciones se produjeron un par de horas antes de que\u00a0la ministra de Derechos Sociales, Ione Belarra, anunciara que comenzar\u00eda este mismo martes una ronda de reuniones con colectivos sociales de vivienda y con CCOO y UGT. La intenci\u00f3n de estas reuniones es \npresionar al PSOE para que no haya ninguna modificaci\u00f3n en el texto \npactado para la ley de vivienda, ya que fuentes de Unidas Podemos temen que los socialistas se arredren ante las cr\u00edticas del CGPJ y cambien puntos clave de la norma.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nEl CGPJ denuncia que los propietarios no ser\u00e1n \"suficientemente compensados\" al limitar su alquiler por la ley de vivienda\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nEn este sentido,\u00a0fuentes de Derechos Sociales aseguran que no pueden \"ocultar\" su \"preocupaci\u00f3n\" ante la posibilidad de que el PSOE, a trav\u00e9s del Ministerio de Transportes, \n\"pueda echarse atr\u00e1s en los aspectos m\u00e1s ambiciosos de la ley de vivienda \nante un previsiblemente duro informe del CGPJ\". De ah\u00ed que Belarra haya decidido hacer presi\u00f3n para visibilizar p\u00fablicamente \"el amplio respaldo con el que contar\u00eda un texto verdaderamente ambicioso en regulaci\u00f3n de precios del alquiler y prohibici\u00f3n de desahucios sin alternativa habitacional\".\nLa ronda de contactos que pondr\u00e1 en marcha la ministra incluir\u00e1 organizaciones como la Coordinadora de Vivienda de Madrid -que agrupa las Comisiones de Vivienda de las Asambleas 15M, la PAH y la Plataforma de Afectados por la Vivienda P\u00fablica y Social (PAVPS)- o el Observatori DESC. Belarra tambi\u00e9n se reunir\u00e1 en persona, adem\u00e1s, con CCOO y UGT, que siempre se han mostrado proclives a que el Gobierno ponga en marcha una regulaci\u00f3n de precios del alquiler m\u00e1s ambiciosa que la contenida en el anteproyecto de ley. Y fuentes de su entorno explican que otras organizaciones, que no detallan, se reunir\u00e1n con personas de su equipo."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946489/0/profesorado-tecnico-fp-titulacion-universitaria-exige-equiparacion-cuerpo-secundaria/", "title": "El profesorado de FP con titulaci\u00f3n universitaria exige su equiparaci\u00f3n \"inmediata\" al Cuerpo de Secundaria", "author": "Elena Omedes", "date": "26.01.2022 - 07:29h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEl profesorado t\u00e9cnico de \nFormaci\u00f3n Profesional\n (FP) con titulaci\u00f3n universitaria reactiv\u00f3 la pasada semana la presi\u00f3n al Ministerio de Educaci\u00f3n para que \"agilice\" el proceso mediante el cual \npasar\u00e1n a formar parte del Cuerpo de Profesores de Educaci\u00f3n Secundaria,\n pertenecientes al subgrupo A1. Consideran que, pasado un a\u00f1o desde la aprobaci\u00f3n de la LOMLOE (donde se contempla ese cambio), ya deber\u00eda haberse hecho efectiva esta reivindicaci\u00f3n hist\u00f3rica de los docentes de FP, que adem\u00e1s supondr\u00eda un aumento de salario. El ministerio, por su parte, apela a la calma y asegura que la homologaci\u00f3n se har\u00e1 pr\u00f3ximamente, mediante la nueva ley de FP, y tendr\u00e1 car\u00e1cter retroactivo desde enero de 2022.\u00a0\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nEntrevista | Pilar Alegr\u00eda: \"La Formaci\u00f3n Profesional es m\u00e1s que una ley, es un proyecto de pa\u00eds\"\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nEl pasado 19 de enero, la plataforma 'Profesorado FP A1' y la Asociaci\u00f3n de Profesorado de Ense\u00f1anza Secundaria y Superior de Formaci\u00f3n Profesional (APESS-FP), realiz\u00f3 una entrega masiva de ramos de flores a la ministra de Educaci\u00f3n, \nPilar Alegr\u00eda\n. El objetivo era \nrecordar el cumplimiento del primer a\u00f1o de aniversario de la nueva ley educativa\n para reprocharle que todav\u00eda no se haya llevado a cabo el cambio que consta en la norma.\u00a0\nY es que, seg\u00fan establece disposici\u00f3n adicional und\u00e9cima de la LOMLOE, el Cuerpo de Profesores T\u00e9cnicos de Formaci\u00f3n Profesional quedar\u00e1 extinto y los docentes de este Cuerpo que cuenten con un grado universitario (o alg\u00fan t\u00edtulo equivalente), se integrar\u00edan en el Cuerpo de Profesores de Ense\u00f1anza Secundaria. \nEs decir, los aproximadamente 25.000 docentes que cumplen con los requisitos pasar\u00edan de formar parte del grupo profesional A2, a inscribirse en el A1.\u00a0\n\u231b\ufe0f Hoy hace un a\u00f1o que entr\u00f3 en vigor la LOMLOE sin que se haya establecido un procedimiento para el paso del grupo A2 al A1 del profesorado de FP, como recoge la ley\n\ud83d\udce2 CCOO y UGT se han reunido con la secretaria de FP para exigirle una soluci\u00f3n urgente \nhttps://t.co/YON7OnpGVO\n\u2014 CCOO Ense\u00f1anza (@feccoo) \nJanuary 19, 2022\n \n\"Un profesor que trabaja en un instituto da clase al mismo alumnado y tiene el mismo horario, por lo que es importante que tengan las mismas condiciones\", explica a\n 20minutos \nJos\u00e9 Ram\u00f3n Merino, responsable del \u00c1rea de Pol\u00edtica Educativa de la Confederaci\u00f3n de Sindicatos de Trabajadoras y Trabajadores de la Ense\u00f1anza (STES-i).\n La diferencia salarial, seg\u00fan cuenta, es de aproximadamente 150 euros al mes\n; una desigualdad que considera \"importante\", pero que no es la \u00fanica: \"Esto supone tambi\u00e9n una serie de condiciones laborales, como poder acceder a ser jefe de departamento; o cobrar una pensi\u00f3n u otra en el momento de jubilaci\u00f3n, ya que puede suponer unos 300 euros mensuales de diferencia\".\u00a0\nPor ello vienen pidiendo a la ministra que\n \"dicte de forma urgente y sin m\u00e1s demora\" las instrucciones necesarias\n para que las comunidades aut\u00f3nomas apliquen de forma \"\u00e1gil\" esta disposici\u00f3n de la norma. \"Es como un a\u00f1o perdido. El Ministerio no solo no ha hecho efectivo lo que establece una ley org\u00e1nica, sino que ha ido dando tumbos\", denuncian.\nEducaci\u00f3n defiende haber tomado el camino m\u00e1s directo\nDesde el departamento de Pilar Alegr\u00eda defienden que se est\u00e1 tomando el camino m\u00e1s f\u00e1cil y con menos \"inconvenientes\", que es el que brinda la nueva \nLey de FP \n(en tramitaci\u00f3n parlamentaria). Fuentes del Ministerio explican que, de haberse tramitado el cambio de grupo de estos profesores mediante la LOMLOE, habr\u00edan hecho falta m\u00e1s modificaciones, pues se habr\u00eda requerido, adicionalmente, la aprobaci\u00f3n de un real decreto de FP y el desarrollo de un mecanismo mediante el cual cada comunidad aut\u00f3noma identificara qu\u00e9 profesores estaban incluidos en ese paso.\u00a0\nDe este modo, ser\u00e1 una vez se apruebe definitivamente la nueva Ley de FP -previsiblemente antes de terminar este primer trimestre del a\u00f1o- cuando lleven a cabo esa equiparaci\u00f3n, que adem\u00e1s, seg\u00fan las mismas fuentes,\n tendr\u00e1 efectos retroactivos, \"tanto laborales como econ\u00f3micos\", desde el 19 de enero de 2021.\n\u00a0De haber elegido el otro camino, destacan, seguramente el proceso habr\u00eda sido m\u00e1s dilatado.\nOtro asunto que suscita algo de inquietud es la \nsituaci\u00f3n en la que quedar\u00e1n los profesores que no cuenten con una carrera universitaria \ny que, por tanto, formen parte de ese grupo destinado a \"extinguir\", mediante la reforma educativa. Ellos ser\u00e1n incluidos en un nuevo grupo, el de Profesores especialistas en sectores singulares de la FP. Se engloba en este escalaf\u00f3n a los profesionales que, por el sector en el que trabajan, no cuentan con un grado universitario (el de la peluquer\u00eda, por ejemplo).\u00a0\n\"No ver\u00e1n lesionado ninguno de sus derechos y tendr\u00e1n posibilidades de mejorar su situaci\u00f3n\",\n garantizan fuentes del entorno de Pilar Alegr\u00eda, recordando que por la ley de funci\u00f3n p\u00fablica no pueden acceder al mismo escalaf\u00f3n que los de Secundaria."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946163/0/del-estupido-hijo-de-puta-a-los-ninos-pobres-son-tan-brillantes-como-los-blancos-las-meteduras-de-pata-de-biden/", "title": "Del \"est\u00fapido hijo de puta\" a \"los ni\u00f1os pobres son tan brillantes como los blancos\": las meteduras de pata de Biden", "author": "Fco. Pelayo", "date": "25.01.2022 - 13:25h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEl presidente de Estados Unidos, \nJoe Biden\n, llam\u00f3 este lunes\n \"est\u00fapido hijo de puta\" a un periodista\n de la cadena conservadora Fox News, en respuesta a una pregunta al terminar un acto en la Casa Blanca.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nBiden admite errores en su primer a\u00f1o en el poder y predice que Rusia acabar\u00e1 atacando a Ucrania\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nEl insulto de Biden tuvo lugar despu\u00e9s de que Peter Doocy le preguntara si cre\u00eda que\n la inflaci\u00f3n en Estados Unidos \npod\u00eda suponer un \"lastre pol\u00edtico\" para su partido en las elecciones legislativas que se celebrar\u00e1n en noviembre en el pa\u00eds.\nSe trata de la \u00faltima salida de tono del pol\u00edtico dem\u00f3crata, que \nacumula una larga lista de meteduras de pata p\u00fablicas \ndesde que se convirtiese en\u00a0senador por el estado de Delaware.\u00a0\u00a0\nPrecisamente, la semana pasada, \nel presidente estadounidense predijo que Rusia invadir\u00e1 Ucrania\n, pero insinu\u00f3 que si se tratase de una \n\"incursi\u00f3n menor\"\n la\u00a0respuesta de Occidente podr\u00eda no ser tan dura con Mosc\u00fa. \"Una cosa es que se trate de una incursi\u00f3n menor y que acabemos discutiendo (en la OTAN) sobre qu\u00e9 hacer y no, pero si (lo rusos) hacen lo que son capaces de hacer con una fuerza en masa en la frontera, va a ser un desastre para Rusia\", subray\u00f3.\nUna cosa es que se trate de una incursi\u00f3n menor y que acabemos discutiendo (en la OTAN) sobre qu\u00e9 hacer y no\"\nEsa afirmaci\u00f3n gener\u00f3 alarma en Ucrania, donde una fuente oficial dijo a la cadena CNN que parec\u00eda que Biden estaba \n\"dando luz verde a Putin para entrar\"\n en el pa\u00eds siempre que se tratase de una \"incursi\u00f3n menor\".\nOtra de sus memorables pifias fue en enero de 2007 en un acto p\u00fablico con el luego ser\u00eda el primer -y \u00fanico hasta la fecha- presidente negro de EE UU, \nBarack Obama\n.\u00a0\"Tenemos al primer afroamericano que ha entrado en la cultura predominante y que es \nelocuente, brillante, limpio y bien parecido\n. Quiero decir, es algo como de cuento\",\u00a0dijo Biden, que fue acusado de racismo.\u00a0\n\"Los ni\u00f1os pobres son tan brillantes y tienen tanto talento como los ni\u00f1os blancos\",\n se\u00f1al\u00f3 el que fuera vicepresidente estadounidense entre 2009 y 2017 en agosto de 2019 el durante un discurso en Iowa.\u00a0\nEntre sus errores p\u00fablicos, destacan dos relacionados con los votantes negros,\u00a0hist\u00f3ricamente fieles a los dem\u00f3cratas y claves en sus victorias, que dieron a las a la candidatura de Donald Trump. \n\"Si tienen problemas decidiendo si me apoyan a m\u00ed o a Trump, entonces no son negros\"\n, afirm\u00f3 Biden en una entrevista -en el v\u00eddeo min. 17.22- en mayo de 2020.\u00a0\nTres meses despu\u00e9s,\u00a0en declaraciones a las asociaciones nacionales de periodistas hispanos y negros,\u00a0declar\u00f3 que \"al contrario que la comunidad afroamericana, con excepciones notables, \nla comunidad latina es incre\u00edblemente diversa\n\", disculp\u00e1ndose despu\u00e9s diciendo que la comunidad negra no era un grupo \"monol\u00edtico\".\u00a0\nLapsus m\u00e1s propios de su personalidad\n\"Soy una m\u00e1quina de pifias\"\n, ha llegado a reconocer en 2018 Joe Biden.\u00a0La prensa mundial cuestion\u00f3 el a\u00f1o pasado la idoneidad y capacidad de Biden para liderar los Estados Unidos tras su \nvictoria sobre Donald Trump\n por este y otros motivos que achacaban, en parte, a su edad.\u00a0\nEl pol\u00edtico dem\u00f3crata actualmente cuenta con 79 a\u00f1os\n y con su victoria en las \u00faltimas elecciones de EE UU se convirti\u00f3 en el presidente electo del pa\u00eds de m\u00e1s edad (78).\u00a0Si completase los dos mandatos a los que puede aspirar llegar\u00eda a los 86 a\u00f1os como presidente.\u00a0\nExpertos en comunicaci\u00f3n pol\u00edtica consultados por \n20minutos\n han coincidido en que los lapsus verbales de Biden est\u00e1n m\u00e1s relacionados con su personalidad y con el hecho de que \nnunca ha sido un buen orador\n que con su edad. Destacan igualmente que en el cargo de presidente estadounidense, donde una mala decisi\u00f3n puede tener grandes repercusiones mundiales, \nla experiencia y la serenidad que aporta la edad es un valor a\u00f1adido.\u00a0\u00a0\nDesde su entorno m\u00e1s cercano siempre han recordado que \nBiden\u00a0arrastra un tartamudeo\n desde la infancia que a veces le produce un bloqueo mental y dificulta el discurso, adem\u00e1s de atribuir a su car\u00e1cter espont\u00e1neo y campechano algunos de los momentos m\u00e1s inc\u00f3modos de su carrera pol\u00edtica.\n\n    \n\n        \n\n        \n        \n    \nFederico Trillo, en un acto.\nEUROPA PRESS\n\n\n\"Manda huevos\", \"co\u00f1azo de desfile\"... y otros incontinencias verbales\nNo obstante, las meteduras de pata de los pol\u00edticos son una constante debido a su exposici\u00f3n p\u00fablica. En Espa\u00f1a, \nmicr\u00f3fonos abiertos, corrillos con c\u00e1maras o simplemente lapsus\n han llevado a muchos diputados, senadores, ministros y otros altos cargos a decir barbaridades.\nUno de los momentos m\u00e1s recordados lo protagoniz\u00f3\u00a0\nFederico Trillo \nen 1997.\n \nLos micr\u00f3fonos le jugaron una mala pasada al pol\u00edtico del PP cuando era presidente del Congreso con el \n\"manda huevos\" que pronunci\u00f3 durante una sesi\u00f3n de control al Gobierno\n, exclamaci\u00f3n que por simp\u00e1tica se convirti\u00f3 en una de las m\u00e1s recordadas en el hemiciclo.\n\"\u00a1Estoy ya hasta los huevos!... \u00a1Estoy trastornao!\"\n, escuch\u00f3 decir en 2011 al entonces presidente del Congreso, el socialista\n\u00a0Jos\u00e9 Bono\n, a trav\u00e9s de un micro abierto, tras equivocarse varias veces al enunciar una moci\u00f3n que iba a votarse en el pleno al t\u00e9rmino de una largu\u00edsima sesi\u00f3n.\nCada vez que le veo la cara y esos morritos pienso lo mismo\"\nEl expresidente del Gobierno \nMariano Rajoy\n tambi\u00e9n ha tenido frases muy reveladoras, como la que pronunci\u00f3 en 2008 en v\u00edsperas de la Fiesta Nacional en la que le explicaba a Javier Arenas que al d\u00eda siguiente ten\u00eda \n\"el co\u00f1azo del desfile..\"\n y apuntaba: \"en fin, un plan apasionante\".\nOtro expresidente del Ejecutivo como \nJos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero\n tampoco estuvo afortunado tras admitir que les \nconven\u00eda que hubiera \"tensi\u00f3n\"\n para que los votantes no se relajaran.\nOtra recordada expresi\u00f3n fue la que dedic\u00f3 en 2010 el que fuera alcalde de Valladolid, el popular\u00a0\nJavier Le\u00f3n de la Riva\n, a la reci\u00e9n nombrada ministra de Sanidad,\u00a0Igualdad y Pol\u00edtica Social, Leire Paj\u00edn: \n\"Cada vez que le veo la cara y esos morritos pienso lo mismo\"\n.\u00a0\nA buen seguro que esta frase quedar\u00e1 en los anales de los desatinos, al igual que esta otra: \n\"\u00bfPor qu\u00e9 hay tanto tonto de los cojones que todav\u00eda vota a la derecha?\"\n, del presidente de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP), \nPedro Castro\n."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946303/0/directo-sigue-en-directo-la-rueda-de-prensa-del-consejo-de-ministros-en-el-que-se-aprueba-la-subida-de-las-pensiones/", "title": "DIRECTO | Sigue en directo la rueda de prensa del Consejo de Ministros en el que se aprueba la subida de las pensiones", "author": "20minutos", "date": "25.01.2022 - 13:35h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEl Consejo de Ministros da luz verde \na la subida del 2,5 % prevista para las pensiones contributivas en 2022\n, de acuerdo con la f\u00f3rmula para garantizar su poder adquisitivo establecida en la reforma de las pensiones pactada en julio con los agentes sociales y en vigor desde el 1 de enero.\nTambi\u00e9n se aprueba la denominada \"\npaguilla\n\", la paga extra del 1,6% que sirve para compensar la diferencia entre la subida de 2021 (0,9 %) y la evoluci\u00f3n media de la inflaci\u00f3n (2,5 % desde diciembre de 2020 a noviembre de 2021), y que con la entrada en vigor de la reforma de pensiones\n esta vez ser\u00e1 la \u00faltima que se pague.\nEl nuevo mecanismo fijado en la reforma de pensiones establece que el 1 de enero de \ncada a\u00f1o se incrementar\u00e1n las pensiones de acuerdo con la inflaci\u00f3n media anual registrada en el ejercicio anterior, \nen tanto que se congelar\u00e1n en caso de que se registre un \u00edndice de precios de consumo (IPC) negativo.\nEl incremento que se aplicar\u00e1 en 2022 ser\u00e1 \ndel 3% para los beneficiarios de pensiones m\u00ednimas y no contributivas\n, y para los beneficiarios del ingreso m\u00ednimo vital (IMV) que tambi\u00e9n recibir\u00e1n la paga compensatoria de 2021.\nLa revalorizaci\u00f3n para 2022 y la \"paguilla\" de 2021 tendr\u00e1n un coste de unos \n6.500 millones de euros,\n seg\u00fan avanz\u00f3 el s\u00e1bado el presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946358/0/sanidad-eleva-ahora-cinco-meses-plazo-recomendado-contagio-covid-tercera-dosis/", "title": "Sanidad eleva ahora a cinco meses el plazo recomendado entre el contagio de Covid y la tercera dosis", "author": "Clara Pinar", "date": "25.01.2022 - 13:37h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nNuevo cambio en los plazos que ni\u00f1os y adultos tendr\u00e1n \nque esperar para recibir una dosis de vacuna despu\u00e9s de haberse contagiado de Covid\n. La Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica ha acordado este martes recomendar esperar\n cinco meses\n a los adultos que se contagien antes de recibir la dosis de refuerzo. En el caso de los ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os, la nueva pauta es que si contraen el coronavirus antes de su primera dosis, solo \nse les administrar\u00e1 una y no dos y solo ocho semanas despu\u00e9s \nde la infecci\u00f3n.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nLa UE fija nuevas reglas para viajar en su territorio que proh\u00edben cuarentenas o test si el pasajero est\u00e1 vacunado\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nLa modificaci\u00f3n de los plazos que tendr\u00e1n que esperar antes de vacunarse los mayores de 18 a\u00f1os y los ni\u00f1os de 5 a 11 que se hayan contagiado por Covid ha ocupado este martes la reuni\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica, que en el caso de los adultos\n ha enmendado la indicaci\u00f3n que se dio en la \u00faltima revisi\u00f3n\n de la estrategia de vacunaci\u00f3n, la de\n esperar solo cuatro semanas\n entre la infecci\u00f3n y la tercera dosis, que fue bastante \ncontestada por expertos en vacunaci\u00f3n e inmunolog\u00eda\n\n\n    \n\n        \n\n\n            \n\n                \n\n                    \n                \n\u00bfDebe garantizar la Uni\u00f3n Europea el acceso a una atenci\u00f3n sanitaria de calidad?\n\n\n                \n\n                        \n                    \n                    \n                \n\n                        \n\n                        \nS\u00ed, la UE tiene que garantizar una atenci\u00f3n sanitaria de calidad en todos los estado miembros.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo, cada pa\u00eds deber\u00eda decidir si garantiza una sanidad de calidad a sus ciudadanos.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo tengo opini\u00f3n al respecto.\n\n                    \n\n                        \n\n                    \n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nAs\u00ed, lo que se ha acordado este martes es que las personas con pauta completa que tengan una infecci\u00f3n sintom\u00e1tica o asintom\u00e1tica por Covid deber\u00e1n \nesperar un m\u00ednimo de cuatro semanas \nantes de ponerse la dosis de recuerdo, \"pero \nse recomienda su administraci\u00f3n a los cinco meses\n tras el diagn\u00f3stico\".\nDe este modo, los directores generales de Salud P\u00fablica del Ministerio y las comunidades ampl\u00edan cuatro meses m\u00e1s los que pueden esperarse entre haber pasado la Covid y la tercera dosis y hacen buena la indicaci\u00f3n de los expertos de que cuatro semanas era\n\u00a0un plazo demasiado corto porque la persona habr\u00eda generado una inmunidad natural \npor la infecci\u00f3n que permit\u00eda esperar m\u00e1s tiempo. En concreto, establece ahora que\n tener dos dosis de vacuna y haber pasado la Covid produce una respuesta inmune mayor\n que quienes solo tiene dos dosis o solo padecieron el coronavirus.\nSeg\u00fan ha informado el Ministerio de Sanidad, el cambio de criterio se debe a que \"la\u00a0evidencia actual muestra que el hecho de tener una infecci\u00f3n por SARS-CoV-2 tras tener la pauta completa hace que se desarrolle una \nrespuesta inmune m\u00e1s potente y m\u00e1s amplia \nen t\u00e9rminos de neutralizar otras variantes del virus, en comparaci\u00f3n con la respuesta inmune observada en personas que solo padecieron infecci\u00f3n o que solo recibieron dos dosis\".\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nLos s\u00edntomas para diferenciar la variante \u00f3micron de la covid de la gripe y del resfriado com\u00fan\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nAdem\u00e1s, la Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica ha tenido tambi\u00e9n en cuenta que las infecciones por la variante \u00f3micron \"aumentan la respuesta de c\u00e9lulas de memoria a ant\u00edgenos v\u00edricos diferentes a la prote\u00edna S en comparaci\u00f3n con las infecciones tras vacunaci\u00f3n causadas por la variante Delta, lo que implica una ampliaci\u00f3n de la inmunidad\".\nUna sola dosis para ni\u00f1os contagiados\nPor lo que respecta a los plazo para la vacunaci\u00f3n de los ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os, la Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica ha determinado que quienes pasen la Covid\n antes de recibir la primera dosis solo recibir\u00e1n una\n y no dos y lo har\u00e1n a partir de las ocho semanas de ser diagnosticados.\nLa vacunaci\u00f3n pedi\u00e1trica \nempez\u00f3 a mitad de diciembre\n y se estableci\u00f3 un intervalo de dos meses entre primera y segunda dosis, de manera que a\u00fan ning\u00fan ni\u00f1o la ha recibido. Para cuando esto suceda, la Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica ha establecido que los ni\u00f1os que se contagien\n despu\u00e9s de la primera dosis s\u00ed recibir\u00e1n la segunda\n, no a las ocho semanas desde la primera, sino \na las ocho semanas despu\u00e9s del diagn\u00f3stico."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946379/0/como-saber-aprobado-denegado-solicitud-paro-subsidio-sepe/", "title": "C\u00f3mo saber si se me ha aprobado o denegado la solicitud del paro o de un subsidio del SEPE", "author": "20minutos", "date": "25.01.2022 - 13:54h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEl Servicio P\u00fablico de Empleo Estatal (\nSEPE\n) es el encargado de gestionar y pagar las prestaciones para los trabajadores desempleados, lo que se conoce com\u00fanmente como \nparo\n. As\u00ed, es tambi\u00e9n en su portal web \ndonde se facilita toda la informaci\u00f3n sobre esta ayuda econ\u00f3mica.\u00a0\nDe hecho, cuando un trabajador se queda en paro y se inscribe como demandante de empleo, \nes el SEPE el que se encarga de comprobar la situaci\u00f3n y las condiciones del trabajador \npara decidir si concede o no la prestaci\u00f3n.\n\u00bfC\u00f3mo s\u00e9 si mi solicitud de prestaciones est\u00e1 aprobada o denegada?\nEsta es una de\n las preguntas m\u00e1s frecuentes que se hacen los ciudadanos en referencia al SEPE\n, ya que lo que m\u00e1s interesa cuando se hace una petici\u00f3n para cobrar el paro o cualquier subsidio es saber si, finalmente, el organismo lo ha concedido.\u00a0\nEl propio SEPE est\u00e1 obligado a notificar a la persona receptora de la prestaci\u00f3n si la solicitud ha sido denegada o concedida, por lo que el trabajador recibir\u00e1 en su domicilio o \nen la direcci\u00f3n que haya facilitado las notificaciones con la resoluci\u00f3n de la prestaci\u00f3n del SEPE.\nEn esta resoluci\u00f3n se tendr\u00e1 que indicar si ha sido aprobada o denegada y, en caso de que haya sido denegada, tambi\u00e9n se tendr\u00e1n que explicar los motivos de ello, como indican en la propia \np\u00e1gina web.\u00a0\nConocer el estado de la resoluci\u00f3n de forma instant\u00e1nea\nPara aquellos ciudadanos que no quieran esperar a recibir la notificaci\u00f3n por correo, pueden consultar su estado\n a trav\u00e9s de medios telem\u00e1ticos o de forma presencial, de forma instant\u00e1nea:\u00a0\nEn la p\u00e1gina Web del SEPE \n(si dispone de certificado digital, DNI electr\u00f3nico o usuario y contrase\u00f1a cl@ve).\nEn el servicio de atenci\u00f3n telef\u00f3nica a la ciudadan\u00eda.\nEn la oficina de prestaciones en la que present\u00f3 su solicitud\n, previa petici\u00f3n de cita (por tel\u00e9fono o en la Web del SEPE).\nPara conocer el tel\u00e9fono del SEPE que corresponde con el lugar de residencia de cada ciudadano, se puede \nacceder a este enlace.\u00a0"},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946371/0/los-cambios-en-las-reglas-de-los-viajes-dentro-de-las-fronteras-de-la-ue/", "title": "Validez del test, certificados, pautas... las nuevas normas antiCovid que ha introducido la UE para sus viajeros", "author": "20minutos", "date": "25.01.2022 - 14:24h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nLas reglas para los viajes dentro de la \nUni\u00f3n Europea\n cambian a partir de hoy, quedando atr\u00e1s las exigencias de tests de diagn\u00f3stico o cuarentenas a los viajeros que vengan de pa\u00edses con alta transmisi\u00f3n de contagios. As\u00ed lo han acordado este martes los ministros comunitarios de Asuntos Exteriores en su \nrevisi\u00f3n de las reglas de los viajes entre pa\u00edses miembros\n.\u00a0\nNo obstante, los ministros europeos se han reservado la posibilidad de echar el freno de emergencia en caso de que otra variante apareciese dando un vuelco a la situaci\u00f3n, tal y como ocurri\u00f3 con \n\u00d3micron\n.\u00a0\nSi esto pasara, se contemplar\u00eda la vuelta al escenario actual. Para facilitar la detecci\u00f3n a tiempo de nuevas variantes, la \nUni\u00f3n Europea\n se ha comprometido a aumentar el n\u00famero de secuenciaciones de los contagios.\u00a0\nA continuaci\u00f3n les exponemos los 3 cambios clave que se establecen en la nueva normativa:\nNi cuarentenas ni tests adicionales, sin importar el pa\u00eds de procedencia\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nCae una red que falsificaba pasaportes covid y PCR a delincuentes y famosos como el cantante Omar Montes\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nLa posesi\u00f3n de un pasaporte Covid en regla ser\u00e1, a partir de hoy, el \n\u00fanico requisito\n para un ciudadano europeo viaje a otro pa\u00eds de la UE con normalidad. Este certificado se puede conseguir siempre que se est\u00e9 vacunado o que se haya pasado la enfermedad en los \u00faltimos seis meses. Como alternativa al certificado, sigue siendo valida la presentaci\u00f3n de un test diagn\u00f3stico, ant\u00edgenos o PCR.\nHasta ahora, dependiendo del nivel de contagios del pa\u00eds desde el que se viajaba, el pa\u00eds de llegada se reservaba el\n derecho a solicitar un test o una cuarentena\n al reci\u00e9n llegado. Sin embargo, la nueva normativa exige al viajero europeo un pasaporte Covid en regla como condici\u00f3n \u00fanica para la entrada en cualquier pa\u00eds miembro de los 27, independientemente del pa\u00eds desde el que hayan viajado.\u00a0\n\n\n    \n\n        \n\n\n            \n\n                \n\n                    \n                \n\u00bfDebe garantizar la Uni\u00f3n Europea el acceso a una atenci\u00f3n sanitaria de calidad?\n\n\n                \n\n                        \n                    \n                    \n                \n\n                        \n\n                        \nS\u00ed, la UE tiene que garantizar una atenci\u00f3n sanitaria de calidad en todos los estado miembros.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo, cada pa\u00eds deber\u00eda decidir si garantiza una sanidad de calidad a sus ciudadanos.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo tengo opini\u00f3n al respecto.\n\n                    \n\n                        \n\n                    \n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nCambio en el tiempo de validez del test de ant\u00edgenos\nEl test de ant\u00edgenos como mecanismo de obtenci\u00f3n del certificado Covid cambia su periodo de validez y tendr\u00e1 que hacerse \n24 horas antes de viajar\n, en vez de las 48 horas establecidas anteriormente. Los Estados miembros deber\u00e1n aceptar tanto los ant\u00edgenos como las PCR.\u00a0\nCertificados con una, dos o tres pautas\nEn lo que respecta a las vacunas, los miembros de la UE deber\u00e1n aceptar la llegada de los vecinos comunitarios que certifiquen haber recibido la segunda dosis como \nm\u00ednimo 14 d\u00edas antes, y en el plazo de los \u00faltimos nueve meses\n. Si pasado este tiempo no se ha aplicado la tercera dosis, el certificado pierde su validez.\u00a0\nLas \nexcepciones\n al requisito de las dos dosis son: que el ciudadano se haya vacunado con Janssen, que haya pasado la enfermedad, o que haya recibido la tercera pauta de la vacuna.\u00a0"},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946394/0/el-gobierno-aprueba-la-revalorizacion-de-las-pensiones-que-quedan-blindadas-frente-al-encarecimiento-del-consumo/", "title": "El Gobierno aprueba la revalorizaci\u00f3n de las pensiones, que quedan blindadas frente al encarecimiento del consumo", "author": "Jorge Mill\u00e1n", "date": "25.01.2022 - 14:07h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEl \nGobierno\n ha aprobado este martes en \nConsejo de Ministros\n el real decreto para \nrevalorizar las pensiones en funci\u00f3n de las subidas de los precios del consumo reflejadas en el IPC\n. De esta forma, a partir de ahora los pensionistas quedan blindados ante las subidas en el coste de la vida que puedan producirse en el futuro, \nuna protecci\u00f3n que no se ha extendido a otros colectivos.\u00a0\nTras la aprobaci\u00f3n del decreto,\u00a0\nlas prestaciones contributivas de los pensionistas crecer\u00e1n un 2,5% este a\u00f1o\n, un incremento equivalente a las subidas de precios registradas en el IPC entre los meses de noviembre de 2021 y 2020 en promedio.\u00a0Adem\u00e1s,\n las pensiones m\u00ednimas y no contributivas crecer\u00e1n un 3%\n para frenar la p\u00e9rdida de poder adquisitivo entre la parte m\u00e1s vulnerable del colectivo, algo que afectar\u00e1 tambi\u00e9n a quienes perciben el ingreso m\u00ednimo vital, que est\u00e1 vinculado directamente a la prestaci\u00f3n m\u00ednima.\u00a0\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nCalculadora de pensiones: consulta con esta aplicaci\u00f3n cu\u00e1nto dinero te quedar\u00e1 de pensi\u00f3n cuando te jubiles\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nLa revalorizaci\u00f3n de las pensiones supondr\u00e1\n una ganancia de 651 euros anuales para el pensionista promedio del sistema,\n que ahora cobrar\u00e1 16.424 euros al a\u00f1o frente a los 15.774 que percib\u00eda en 2021.\u00a0En el caso de las jubilaciones, con datos a 1 de enero, la prestaci\u00f3n media aumenta 854 euros, pasando de 16.589 el primer d\u00eda de enero de 2021 hasta 17.443 este a\u00f1o. No obstante, una peque\u00f1a parte de esta subida est\u00e1 causada tambi\u00e9n por el progresivo aumento de la pensi\u00f3n media con la que se est\u00e1n jubilando las \u00faltimas generaciones en incorporarse al sistema.\n\n\n    \n\n        \n\n\n            \n\n                \n\n                    \n                \n\u00bfQu\u00e9 pr\u00e1cticas deber\u00eda prohibir la UE en materia laboral?\n\n\n                \n\n                        \n                    \n                    \n                \n\n                        \n\n                        \nProhibir las pr\u00e1cticas no remuneradas porque son una forma de explotaci\u00f3n de los j\u00f3venes.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nProhibir las horas extraordinarias obligatorias en todos los estados miembros que impiden la creaci\u00f3n de nuevos puestos de trabajo.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nProhibir los contratos precarios que empobrecen paulatinamente a gran parte de la sociedad.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo deber\u00eda prohibirse ninguna de estas pr\u00e1cticas puesto que incidir\u00eda negativamente en la creaci\u00f3n de empleo.\n\n                    \n\n                        \n\n                    \n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nA esta subida\u00a0\nhay que a\u00f1adirle, adem\u00e1s, una compensaci\u00f3n adicional\n que los pensionistas recibir\u00e1n este mes por una inflaci\u00f3n m\u00e1s elevada de lo previsto por el Gobierno en 2021. La conocida como 'paguilla' -que desaparecer\u00e1 a partir de este a\u00f1o- supondr\u00e1 una subida adicional del 1,6% en las prestaciones. \nEn conjunto la revalorizaci\u00f3n y la paguilla costar\u00e1n a las arcas p\u00fablicas 6.500 millones de euros\n, seg\u00fan datos del Ministerio de Inclusi\u00f3n.\nTras anunciar la aprobaci\u00f3n del decreto, la ministra de Pol\u00edtica Territorial y portavoz del Gobierno, Isabel Rodr\u00edguez, ha defendido que Espa\u00f1a ha pasado de una reforma \"que congelaba el poder adquisitivo de los pensionistas a otra que \nincrementa los ingresos y da dignidad a quienes las perciben\"\n. Adem\u00e1s, ha subrayado que la revalorizaci\u00f3n se ha acordado en el marco del di\u00e1logo social y el Pacto de Toledo.\n\"Estamos movi\u00e9ndonos de un marco que pon\u00eda el \u00e9nfasis en los recortes y la austeridad a \nun marco que garantiza el poder adquisitivo indefinidamente y en todo momento\"\n, ha dicho, por su parte, el ministro de Inclusi\u00f3n, Seguridad Social y Migraciones, Jos\u00e9 Luis Escriv\u00e1.\u00a0\nDudas sobre la sostenibilidad del sistema\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nLos menores de 30 a\u00f1os cobran ya 2.000 euros menos al a\u00f1o que los nuevos jubilados\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nPrecisamente sobre estas \u00faltimas palabras del ministro es donde varios expertos y organismos \nven menos clara la cuesti\u00f3n\n. La revalorizaci\u00f3n de las pensiones en funci\u00f3n del IPC que este martes entra en vigor fue \nuna decisi\u00f3n tomada por consenso entre Gobierno, empresarios y sindicatos\n y formaba parte de la denominada primera pata de la reforma del sistema.\nLa aprobaci\u00f3n de la segunda pata, de la que hasta ahora solo ha trascendido el \nmecanismo de equidad intergeneracional\n, ha sido m\u00e1s conflictiva. B\u00e1sicamente este mecanismo pasa por\u00a0\nsubir las cotizaciones sociales seis d\u00e9cimas entre 2023 y 2032\n con la idea de volver a llenar el maltrecho Fondo de Reserva de la Seguridad Social, conocido popularmente como hucha de las pensiones.\u00a0\nCon esta medida, a la que los empresarios se opusieron, Escriv\u00e1 espera recaudar unos 40.000 millones de euros en esos diez a\u00f1os, que podr\u00edan ampliarse si el sistema lo necesitara. Sin embargo, analistas como el Banco de Espa\u00f1a, el Fondo Monetario Internacional (FMI) o Fedea \nno ven nada claro que la medida vaya a ser suficiente como para afrontar el reto may\u00fasculo que supone la oleada de jubilaciones de los \nbaby boomers \n(nacidos entre 1958 y 1978 aproximadamente), una generaci\u00f3n m\u00e1s numerosa y con pensiones m\u00e1s elevadas que las anteriores.\u00a0\nEl \nBanco de Espa\u00f1a \nconsidera que las medidas adoptadas hasta ahora \n\"son insuficientes\" para garantizar la sostenibilidad del sistema\n y considera que ser\u00e1n necesarias \"medidas adicionales\". En la misma l\u00ednea,\n \nel FMI mostr\u00f3 en diciembre su \"inquietud\"\n por el sistema \"en caso de que no se implementen medidas adicionales\" para reducir gastos o incrementar ingresos.\nNo lo ve as\u00ed \nEscriv\u00e1\n que ha defendido este martes que con las medidas adoptadas \nse est\u00e1 \"reforzando extraordinariamente el sistema de la Seguridad Social\"\n y que \"las dudas que se han ido generando como resultado de la sobrecarga del sistema se est\u00e1n eliminando\". As\u00ed, el ministro ha anunciado que la Seguridad Social cerr\u00f3 2021 con un d\u00e9ficit del 1% (dos d\u00e9cimas menos de lo previsto) y que recaud\u00f3 129.000 millones en cotizaciones sociales el a\u00f1o pasado, el m\u00e1ximo hist\u00f3rico.\nCon todo, el problema que supone la transici\u00f3n demogr\u00e1fica sigue generando dudas sobre si ser\u00e1 posible mantener el nivel de prestaciones actual en el futuro. Seg\u00fan datos de la Autoridad Independiente de Responsabilidad Fiscal (Airef) -el supervisor de las finanzas p\u00fablicas nacionales- \nen 2050 habr\u00e1 un solo trabajador para pagar cada pensi\u00f3n\n frente a los dos que hay actualmente. Esta situaci\u00f3n podr\u00eda provocar, seg\u00fan el FMI, que en ese a\u00f1o el gasto en pensiones se dispare un 3,5% del PIB adicional -actualmente est\u00e1 en el 12%-."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946399/0/requisitos-acceder-mas-3000-puestos-trabajo-profesor-autoescuela/", "title": "Requisitos para acceder a los m\u00e1s de 3.000 puestos de trabajo para profesor de autoescuela", "author": "20minutos", "date": "25.01.2022 - 14:17h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nLa Confederaci\u00f3n Nacional de Autoescuelas (CNAE) ha anunciado a trav\u00e9s de un \ncomunicado \nde\n que se necesitan alrededor de 3.000 profesores de autoescuela en la actualidad\n, mientras que el plazo para hacer la solicitud en la DGT finaliza este 28 de enero de 2022.\nDe este modo,\u00a0todos aquellos aspirantes que quieran optar a un puesto como profesor en alguna de las autoescuelas de nuestro pa\u00eds \nsolamente deben cumplir unos requisitos e inscribirse antes del viernes 28 de enero\n en la convocatoria de la DGT.\u00a0\nRequisitos para ser profesor de autoescuela\nLos requisitos para poder inscribirse en la convocatoria de la DGT y \nconseguir convertirse en profesor de autoescuela son muy sencillos:\u00a0\nEstar en posesi\u00f3n del t\u00edtulo de la ESO o Grado Medio \n(o estudios equivalentes o superiores).\nTener el permiso de conducci\u00f3n de la clase B (coche) \nen vigor con una antig\u00fcedad de al menos 2 a\u00f1os.\nPoseer las condiciones psicof\u00edsicas y psicot\u00e9cnicas\n que actualmente se exigen al grupo 2 de conductores.\nAs\u00ed se especifica en la \nresoluci\u00f3n de 20 de diciembre de 2021, \nde la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico, por la que se convoca curso\n para obtener certificado de aptitud de Profesor de Formaci\u00f3n Vial\n, publicada en el BOE.\u00a0\nLos aspirantes deber\u00e1n, una vez inscritos y cumpliendo estos requisitos,\n hacer un curso de formaci\u00f3n, con un temario espec\u00edfico\n y, de este modo, conseguir el certificado que acredita para trabajar en una escuela de formaci\u00f3n vial.\u00a0"},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946417/0/estas-son-las-transacciones-en-efectivo-que-controla-hacienda/", "title": "Estas son las transacciones en efectivo que controla Hacienda", "author": "Nicol\u00e1s G\u00f3mez", "date": "25.01.2022 - 14:30h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nHacienda\n ha empezado a \ncontrolar algunas transacciones\n con \ndinero\n en efectivo que, si bien no son ilegales, s\u00ed podr\u00edan generar problemas en el caso de llamar la atenci\u00f3n del fisco. Los \nBancos\n son los encargados de dar aviso a este tipo de movimientos de dinero en efectivo.\u00a0\nExisten diferentes tipos de transacciones en que vigila Hacienda\n.\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\nBilletes de 500 euros\nA pesar que \ndejaron de emitirse en enero del 2019\n, siguen siendo de curso legal, pero siguen estando muy controlados al momento de realizar transacciones con billetes de este importe.\nOtros movimientos que controla Hacienda\nOtros de los movimientos en dinero en efectivo que controla la \nAgencia Tributaria\n son: hacer un \ningreso superior a 3 mil euros\n, realizar \ntransacciones de m\u00e1s de 10 mil euros\n,\u00a0movimientos relacionados con pr\u00e9stamos o \ncr\u00e9ditos superiores a 6.000 euros\n y\u00a0evitar realizar \nreiterados movimientos de ingresos en efectivo\n."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946421/0/espana-sigue-bajo-el-influjo-de-un-bloqueo-anticiclonico-y-el-riesgo-por-frio-se-extiende-ya-por-toda-la-peninsula/", "title": "Espa\u00f1a sufre un 'bloqueo anticicl\u00f3nico' y el riesgo por fr\u00edo se extiende ya por toda la pen\u00ednsula", "author": "20minutos", "date": "25.01.2022 - 14:47h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEl riesgo por fr\u00edo se extiende por toda la pen\u00ednsula, aunque la situaci\u00f3n est\u00e1 lejos de dar una 'nueva Filomena' como se hab\u00eda especulado. En su lugar predominar\u00e1 durante unos d\u00edas un bloqueo anticicl\u00f3nico que, debido a las altas presiones, puede \nevitar que se produzcan temporales de lluvia o nieve habituales en estas fechas.\nComo indica\u00a0Samuel Biener, de \nMeteored\n, estos bloqueos anticicl\u00f3nicos \npueden mantenerse \"por semanas o meses\"\n, aunque espera que no se d\u00e9 esta situaci\u00f3n \"ya que la sequ\u00eda es preocupante en algunas regiones del centro y de la mitad occidental\".\nEn cuanto a una 'nueva Filomena',\u00a0Jos\u00e9 Miguel Vi\u00f1as, experto de Meteored, aclara que era muy poco probable que sucediera. Si se hubieran dado dos nevadas de ese nivel en dos inviernos consecutivos \n\"las estad\u00edsticas climatol\u00f3gicas se descuadrar\u00edan\".\nNueve comunidades, en riesgo por fr\u00edo\nLas temperaturas m\u00ednimas ser\u00e1n muy bajas, con valores que pueden llegar a entre -4 y 8 grados cent\u00edgrados (\u00baC) en nueve comunidades aut\u00f3nomas. A este aviso amarillo por riesgo meteorol\u00f3gico se sumar\u00e1 este martes Andaluc\u00eda y las ciudades aut\u00f3nomas de Ceuta y Melilla, \npor riesgo o riesgo importante (naranja) de fuertes vientos y olas\n que pueden alcanzar una altura de cuatro metros de altura.\nEn concreto,\n el riesgo por temperaturas m\u00ednimas \nafectar\u00e1 a las cuatro provincias de Galicia, a las nueve de Castilla y Le\u00f3n, a Cantabria, La Rioja, Navarra, las tres provincias de Arag\u00f3n, Guadalajara, Barcelona, Gerona, L\u00e9rida y Valencia.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nEl 2021 fue el octavo a\u00f1o m\u00e1s c\u00e1lido y m\u00e1s seco en lo que va de siglo en Espa\u00f1a y el quinto m\u00e1s caluroso a nivel mundial\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nAdem\u00e1s,\n el riesgo por fen\u00f3menos costeros\n afectar\u00e1 a C\u00e1diz, M\u00e1laga, Granada, Almer\u00eda, Ceuta y Melilla, donde se espera viento muy fuerte del este, con fuerza 7 e incluso 8, en la costa y mar adentro y oleaje de unos tres metros. Este riesgo en Almer\u00eda, Granada y M\u00e1laga ser\u00e1 de nivel naranja (riesgo importante) ya que en ellas el oleaje podr\u00e1 alcanzar 4 metros de altura.\u00a0Por su parte, C\u00e1diz tendr\u00e1 asimismo \naviso por viento de levante que tendr\u00e1 rachas de hasta 80 kil\u00f3metros por hora.\nHeladas intensas en la mitad norte peninsular\nDurante la jornada de este martes se esperan \nheladas intensas en amplias zonas de la mitad norte peninsular\n y viento fuerte con intervalos de fuerte en el Estrecho y en Albor\u00e1n.\nEn el \u00e1rea del Estrecho, sudeste peninsular, Comunidad Valenciana y Canarias los cielo estar\u00e1n nubosos \ny tendr\u00e1n probabilidad de precipitaciones\n, aunque las m\u00e1s abundantes se espera en el Estrecho, interior sudeste y norte de las Canarias monta\u00f1osas.\nEn la Meseta y Baleares pueden darse \nalgunos intervalos de nubes bajas\n y en el suroeste peninsular de medias y altas. Poco nuboso o despejado en el resto. La cota de nieve, que en todo caso ser\u00e1 en peque\u00f1as cantidades, se situar\u00e1 entre 1.000 y 1.400 metros en el sistema Central y entre 1.200 y 1.600 metros en las sierras del sudeste.\nTambi\u00e9n pueden \nregistrarse brumas o nieblas matinales en el interior sudeste y de Galicia\n, alto Ebro, este de la Ib\u00e9rica y monta\u00f1as del centro. En Melilla ser\u00e1n probables las calimas.\nLa Aemet pronostica pocos cambios en las temperaturas\nRespecto a las temperaturas, la \nAemet \nha pronosticado pocos cambios en general, \ncon m\u00e1ximas en aumento en meseta Sur y en descenso en Canarias.\n Las temperaturas m\u00ednimas subir\u00e1n en el sureste y se esperan heladas en el interior de la mitad norte de la Pen\u00ednsula. Tambi\u00e9n puede haber heladas, aunque m\u00e1s dispersas en el sudeste y en zonas de la meseta norte, el sistema ib\u00e9rico y Pirineos.\nFinalmente, informa de que el viento soplar\u00e1 del este en Galicia, mitad sur peninsular y Baleares, \ncon intervalos de fuerte en Albor\u00e1n\n y levante fuerte en el Estrecho. En Canarias predominar\u00e1n los alisios. En el resto del pa\u00eds el viento ser\u00e1 flojo y variable con cierto predominio de la componente sur en el Cant\u00e1brico.\u00a0"},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946420/0/el-psoe-choca-con-diaz-por-abrirse-a-futuros-cambios-en-el-mercado-laboral-a-cambio-de-que-erc-apruebe-su-reforma/", "title": "El PSOE choca con D\u00edaz por abrirse a futuros cambios en el mercado laboral a cambio de que ERC apruebe su reforma", "author": "Daniel R\u00edos", "date": "25.01.2022 - 15:01h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nLas complicaciones en la negociaci\u00f3n con los socios independentistas del Gobierno para convalidar la reforma laboral amenazan con acabar provocando un importante choque en el seno del Ejecutivo. PSOE y Unidas Podemos coinciden en que el texto pactado con la patronal y los sindicatos debe aprobarse en el Congreso sin incluir ning\u00fan cambio, pero el Ministerio de Trabajo, en los \u00faltimos d\u00edas, se ha mostrado abierto a negociar algunas de las exigencias de ERC, PNV y EH Bildu en los dos a\u00f1os de legislatura que quedan. No obstante, los socialistas se oponen frontalmente a esa idea, y fuentes del PSOE son muy claras al afirmar que \nD\u00edaz no est\u00e1 facultada para prometer cambios futuros en normativas laborales\n para conseguir el apoyo de los independentistas a la reforma.\nEl choque entre los socios del Ejecutivo se produce despu\u00e9s de dos semanas de negociaciones infructuosas con ERC, PNV y EH Bildu que han complicado la aprobaci\u00f3n definitiva en el Congreso de una de las reformas estrella del Gobierno en la legislatura. Trabajo sigue negociando discretamente con sus socios para desbloquear las conversaciones, pero por el momento \nestos siguen oponi\u00e9ndose a dar su apoyo a la reforma laboral,\n una circunstancia que est\u00e1 aprovechando Ciudadanos para erigirse como alternativa -parcial, puesto que por s\u00ed solo su apoyo no bastar\u00eda para convalidar la norma- asegurando que apoyar\u00e1 el texto \u00fanicamente si no incluye ning\u00fan cambio.\n\n\n    \n\n        \n\n\n            \n\n                \n\n                    \n                \n\u00bfQu\u00e9 pr\u00e1cticas deber\u00eda prohibir la UE en materia laboral?\n\n\n                \n\n                        \n                    \n                    \n                \n\n                        \n\n                        \nProhibir las pr\u00e1cticas no remuneradas porque son una forma de explotaci\u00f3n de los j\u00f3venes.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nProhibir las horas extraordinarias obligatorias en todos los estados miembros que impiden la creaci\u00f3n de nuevos puestos de trabajo.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nProhibir los contratos precarios que empobrecen paulatinamente a gran parte de la sociedad.\n\n                    \n\n                        \n\n                        \nNo deber\u00eda prohibirse ninguna de estas pr\u00e1cticas puesto que incidir\u00eda negativamente en la creaci\u00f3n de empleo.\n\n                    \n\n                        \n\n                    \n\n            \n\n        \n\n    \n\n\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nLa negociaci\u00f3n con ERC para la reforma laboral se enquista pero Trabajo insiste en aprobar el texto con sus socios\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nEl PNV exige, fundamentalmente, que la reforma laboral recupere la prevalencia de los convenios sectoriales auton\u00f3micos sobre el de \u00e1mbito estatal, mientras ERC y EH Bildu, que comparten esta reivindicaci\u00f3n, van m\u00e1s all\u00e1 y piden tambi\u00e9n aumentar el coste del despido o recuperar los salarios de tramitaci\u00f3n. Trabajo, por su parte, se ha cerrado en banda a elevar la indemnizaci\u00f3n por despido hasta los anteriores 45 d\u00edas por a\u00f1o porque, aunque comparte la propuesta, no quiere abrir una nueva batalla con el PSOE por esto. Pero s\u00ed consideran que algunas de las peticiones de los independentistas \npueden ser negociables, aunque en conversaciones futuras, \nporque no afectan a lo pactado en esta reforma laboral.\nLas fuentes consultadas explican que ese es el caso, por ejemplo, del refuerzo de la Inspecci\u00f3n de Trabajo -que el Gobierno ya acometi\u00f3 a finales del a\u00f1o pasado- o la nueva regulaci\u00f3n de las jornadas a tiempo parcial, que estar\u00e1 incluida en la ley de usos del tiempo que Trabajo tiene previsto comenzar a tramitar este a\u00f1o. Y en esa l\u00ednea, aunque siendo muy parco en detalles, se pronunci\u00f3 este martes el portavoz adjunto de Unidas Podemos en el Congreso, Jaume Asens, que record\u00f3 a ERC -junto a Bildu, el socio que m\u00e1s lejos est\u00e1 ahora mismo del Gobierno- \"que quedan dos a\u00f1os de legislatura y \neste acuerdo no es el punto final de la agenda legislativa a nivel laboral,\n sino el punto de inicio\".\u00a0\nEl acuerdo \"puede pasar por la agenda legislativa\" de 2022\n\"El de la reforma laboral no va a ser el \u00faltimo acuerdo importante al que vamos a llegar en materia laboral, el Ministerio de Trabajo tiene una agenda que desarrollar\", insisti\u00f3 en este sentido Asens, que espet\u00f3 a ERC que \"se debe fiar de los agentes sociales y en especial de los sindicatos, que est\u00e1n pidiendo por activa y por pasiva que respete el acuerdo\". \"Creemos que hay margen para llegar a un acuerdo,\n un acuerdo que puede pasar por esa agenda legislativa posterior,\n y creo que nosotros hemos cumplido siempre nuestra palabra\", plante\u00f3 asimismo el dirigente de Unidas Podemos en relaci\u00f3n a las dudas expresadas hace unos d\u00edas por el portavoz de ERC, Gabriel Rufi\u00e1n, en relaci\u00f3n a esta v\u00eda.\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nS\u00e1nchez y D\u00edaz, a la caza de 21 esca\u00f1os: las cuentas del Gobierno para aprobar la reforma laboral\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nLa semana pasada, Rufi\u00e1n asegur\u00f3 ante esta posibilidad que la \"humilde experiencia\" de ERC \"negociando con PSOE y Unidas Podemos es que lo que no se cierre ahora, no se va a cerrar\". Y fuentes socialistas, lejos de dar falsas esperanzas a los republicanos, coinciden con Rufi\u00e1n en que su apoyo a la reforma laboral no puede estar condicionado a la promesa de que otras normativas relativas al mercado laboral incluir\u00e1n sus reivindicaciones. \n\"No est\u00e1 sobre la mesa condicionar la tramitaci\u00f3n del decreto\n a las demandas de los grupos\", sostiene un dirigente del PSOE.\nFuentes socialistas son muy claras en que la posici\u00f3n del ala mayoritaria del Gobierno es que\u00a0\nno pueden ofrecerse \"contraprestaciones\" de cara al futuro a los socios parlamentarios del Ejecutivo.\n \"Lo que se est\u00e1 planteando en la negociaci\u00f3n es que se apruebe el decreto en sus t\u00e9rminos\" -algo que Trabajo comparte-, y \"no se est\u00e1 hablando de compromisos para m\u00e1s adelante\", zanjan los dirigentes del PSOE consultados.\nPese a ello, el portavoz socialista en el Congreso, H\u00e9ctor G\u00f3mez, s\u00ed plante\u00f3 que el PSOE \"est\u00e1 comprometido con la modernizaci\u00f3n permanente y actualizaci\u00f3n legislativa del marco de relaciones laborales\". Pero esas futuras medidas, sostienen fuentes socialistas, \nse ver\u00e1n en su momento y no pueden ser una condici\u00f3n\n para que ERC, PNV y EH Bildu aprueben la reforma laboral en sus t\u00e9rminos.\u00a0Es m\u00e1s: estas fuentes dejan caer que, si D\u00edaz quiere emplear esa estrategia de negociaci\u00f3n, tendr\u00e1 primero que consensuarla con el PSOE, que es quien tiene el mayor peso en el Gobierno."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946441/0/revalorizacion-pensiones-2022-que-es-pago-extra-pension-ingresado-enero/", "title": "Revalorizaci\u00f3n de las pensiones 2022: \u00bfPor qu\u00e9 me han ingresado un pago extra en enero en la cuenta?", "author": "20minutos", "date": "25.01.2022 - 15:03h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nLlegados a la recta final del mes de enero, son muchos los jubilados que ya han recibido un pago extra por su pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n, \nuna cantidad que se conoce como 'paguilla'\u00a0y que se otorga para compensar el alza del IPC\n por encima del 0,9% del incremento de las pensiones este a\u00f1o.\nAdem\u00e1s de los 12 pagos mensuales que se cobran los pensionistas, se suman dos pagas extra a lo largo del a\u00f1o, \na lo que ahora se a\u00f1ade tambi\u00e9n esta paguilla extraordinaria del mes de enero.\u00a0\nEl dinero destinado a\n esta paguilla para los jubilados es de un total de 1.900 millones de euros\n, que se abonar\u00e1n, previsiblemente, en el mes de enero de 2022, aunque con efecto presupuestario en 2021, tal y como ha explicado anteriormente el ministro de Inclusi\u00f3n, Seguridad Social y Migraciones, Jos\u00e9 Luis Escriv\u00e1, y seg\u00fan recoge Europa Press.\u00a0\nEsta cifra hay que duplicarla, ya que a la parte de compensaci\u00f3n por la desviaci\u00f3n presupuestaria (1.900 millones) hay que sumarle la misma cuant\u00eda para consolidar la n\u00f3mina de las pensiones de cara al a\u00f1o 2022 (otros 1.900 millones). Por tanto,\n el monto total para este fin rondar\u00e1 los 3.800 millones de euros.\nEsta paguilla se otorgar\u00e1 a todos aquellos jubilados y dem\u00e1s pensionistas que reciban una prestaci\u00f3n de la Seguridad Social, que la cobrar\u00e1n o a finales del mes de enero o durante el mes de febrero. Adem\u00e1s, \nno tendr\u00e1n que hacer nada para solicitarla, ya que se ingresa autom\u00e1ticamente a quienes les corresponda."},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946258/0/el-pib-de-espana-crecera-un-5-8-en-2022-y-un-3-8-en-2023-segun-el-fmi-la-mayor-tasa-de-todas-las-economias-avanzadas/", "title": "El FMI frena el optimismo del Gobierno: certifica que el PIB creci\u00f3 menos de lo esperado y aleja la recuperaci\u00f3n a 2023", "author": "Jorge Mill\u00e1n", "date": "25.01.2022 - 15:05h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nLa econom\u00eda espa\u00f1ola creci\u00f3 tan solo un 4,9% el a\u00f1o pasado\n, seg\u00fan ha informado este martes el \nFondo Monetario Internacional (FMI)\n, que ha publicado sus primeras proyecciones macroecon\u00f3micas del a\u00f1o para los principales pa\u00edses del mundo. La cifra que ha comunicado la instituci\u00f3n queda, de esta forma, \nmuy lejos de lo que vaticin\u00f3 el Ejecutivo \nen el escenario macroecon\u00f3mico con el que elabor\u00f3 los Presupuestos Generales del Estado en septiembre del a\u00f1o pasado, que confiaba en que la econom\u00eda crecer\u00eda un 6,5%. Adem\u00e1s, bajo este escenario, la recuperaci\u00f3n completa de la crisis pand\u00e9mica se retrasar\u00eda \nhasta la primera parte de 2023.\nA la espera de que el Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) publique el dato definitivo del PIB de 2021 -este viernes dar\u00e1 un avance- la cifra adelantada por el FMI resulta escasa, sobre todo si se tiene en cuenta que \nEspa\u00f1a sufri\u00f3 en 2020 el mayor desplome en la producci\u00f3n de todas las econom\u00edas avanzadas \ncon una ca\u00edda del 10,8% del PIB.\u00a0\nLas estimaciones del FMI apuntan a que el a\u00f1o pasado \nFrancia creci\u00f3 a un ritmo del 6,7%, Italia lo hizo al 6,2% y la media de los pa\u00edses del euro repunt\u00f3 un 5,2%\n, mientras que Espa\u00f1a lo hizo al 4,9%. Solo Alemania, con un rebote de apenas el 2,7% el a\u00f1o pasado (despu\u00e9s de haberse desplomado un 4,6% en 2020), creci\u00f3 menos que Espa\u00f1a en este grupo de pa\u00edses.\nEn cualquier caso, el dato que publica este martes el FMI va en la l\u00ednea de lo que los analistas ven\u00edan advirtiendo ya desde finales del a\u00f1o pasado, que \nla econom\u00eda espa\u00f1ola crecer\u00eda por debajo del 5% en 2021.\u00a0\n\n    \n\n        \n        \n\n            \n\n                \n\n                \n\n            \n\n        \n\n        \n\n            \n\n                \n\n                    \n\n                    \n                \nBBVA y Funcas rebajan las previsiones de crecimiento econ\u00f3mico de Espa\u00f1a\n\n            \n\n        \n\n    \n\n\nNo obstante, \nlos pron\u00f3sticos para este a\u00f1o y el siguiente son algo m\u00e1s optimistas.\n El FMI prev\u00e9 que el PIB de Espa\u00f1a se recupere a un ritmo del 5,8% interanual en 2022, un rebote que se prolongar\u00eda en menor medida en 2023, cuando se espera que el PIB repunte un 3,8%.\nUna vez m\u00e1s, \nlos pron\u00f3sticos de la instituci\u00f3n son menos optimistas que los del Gobierno\n, que todav\u00eda se ci\u00f1e al escenario macroecon\u00f3mico que acompa\u00f1a a los Presupuestos, seg\u00fan el cual la econom\u00eda espa\u00f1ola crecer\u00e1 un 7% este a\u00f1o, algo que pr\u00e1cticamente todos los analistas descartan a estas alturas.\nLos datos del FMI para este a\u00f1o no ofrecen grandes novedades respecto a un informe dedicado a Espa\u00f1a que dicho organismo public\u00f3 en diciembre -en el que ya \nse adelantaba que el PIB crecer\u00eda un 5,8% en 2022.\n\u00a0Lo que s\u00ed permite este nuevo documento es poner en contexto el crecimiento previsto para Espa\u00f1a con el resto de econom\u00edas avanzadas.\u00a0\nAs\u00ed, de cumplirse los augurios, \nel PIB nacional crecer\u00eda casi dos puntos m\u00e1s que la media de las econom\u00edas avanzadas y la zona euro\n -se proyecta un 3,9% para ambas- y el repunte en la producci\u00f3n ser\u00eda sustancialmente m\u00e1s vigoroso a los que se esperan en Italia (3,8%), Alemania (3,8%) y Francia (3,5%).\n \n<!-- .iframe-flourish div {width: 100%; margin-top: 4px; text-align: right;} .iframe-flourish amp-img {width: 105px; height: 16px; border: none; margin: 0;} -->\n \n \nLas previsiones del FMI apuntan a que \nhabr\u00e1 que esperar al primer trimestre de 2023 para ver una recuperaci\u00f3n completa\n de la econom\u00eda nacional. Para ese a\u00f1o, el organismo espera que el PIB espa\u00f1ol crezca un 3,8%, tambi\u00e9n por encima de la media de las econom\u00edas avanzadas (2,6%) y los pa\u00edses del euro (2,5%).\nAdem\u00e1s, el informe revelado este martes \notorga seis d\u00e9cimas m\u00e1s de crecimiento para Espa\u00f1a en el conjunto de 2022 y 2023 \nque el anterior documento de previsiones macroecon\u00f3micas mundiales, \nque el FMI public\u00f3 en octubre\n. Estas d\u00e9cimas proceden de una revisi\u00f3n a la baja del crecimiento esperado para 2022 de 0,6 puntos y otra al alza de 1,2 puntos para 2023. Esta decisi\u00f3n de a\u00f1adir m\u00e1s crecimiento del esperado va, de hecho, contracorriente respecto a lo que el FMI espera para la econom\u00eda mundial y las econom\u00edas avanzadas.\n \n<!-- .iframe-flourish div {width: 100%; margin-top: 4px; text-align: right;} .iframe-flourish amp-img {width: 105px; height: 16px; border: none; margin: 0;} -->\n \n \nLa recuperaci\u00f3n mundial se debilita\nLos \u00faltimos desarrollos de la pandemia y las consecuencias a nivel econ\u00f3mico que ha generado -principalmente, una elevada inflaci\u00f3n en todo el mundo- han llevado al FMI a dibujar \nun panorama m\u00e1s pesimista para la recuperaci\u00f3n global\n que el de su anterior an\u00e1lisis de octubre.\n\"La econom\u00eda mundial entra en 2022 en una posici\u00f3n m\u00e1s d\u00e9bil de lo que se esperaba previamente\", destaca la instituci\u00f3n en el primer p\u00e1rrafo del informe. Entre los factores que han contribuido a ello, el FMI se\u00f1ala las nuevas \nrestricciones a la movilidad\n en todo el mundo por la variante \u00f3micron y \nuna inflaci\u00f3n peor de la prevista.\n \"El alza de precios de la energ\u00eda y las interrupciones por el lado de la oferta han resultado en una inflaci\u00f3n m\u00e1s alta y amplia de lo anticipado, especialmente en Estados Unidos y muchas econom\u00edas y mercados emergentes\", reza el documento. Tambi\u00e9n se cita la crisis en el sector inmobiliario chino y \"una recuperaci\u00f3n del consumo privado m\u00e1s lenta de lo esperado\" en este pa\u00eds como motivos para \nrevisar cinco d\u00e9cimas a la baja el crecimiento de la econom\u00eda mundial\n para este a\u00f1o, que ahora se estima en el 4,4%.\nEn el conjunto de los pa\u00edses del euro, el FMI ha recortado cuatro d\u00e9cimas su previsi\u00f3n de crecimiento\n para este a\u00f1o, especialmente por la \"prolongada escasez de suministros y disrupciones causadas por la Covid\". Adem\u00e1s, destaca que las restricciones a la movilidad impuestas a finales de 2021 por la ola Covid de invierno tambi\u00e9n ser\u00e1n una carga para el crecimiento a comienzos de este a\u00f1o.\nEn cuanto a la \ninflaci\u00f3n\n, desde el organismo se\u00f1alan que, aunque se espera que sea m\u00e1s persistente de lo previsto en octubre, \nla presi\u00f3n sobre los precios vaya cediendo a lo largo de este a\u00f1o\n. \"La inflaci\u00f3n deber\u00eda frenarse gradualmente a medida que los desequilibrios entre oferta y demanda se desvanecen en 2022 y la pol\u00edtica monetaria en las econom\u00edas principales responde\", se\u00f1alan. Eso s\u00ed, recuerdan que \nestas previsiones est\u00e1n sometidas a riesgos a la baja\n, como la aparici\u00f3n de nuevas variantes m\u00e1s graves que puedan empeorar la pandemia o la posibilidad de que las causas de la inflaci\u00f3n se prolonguen todav\u00eda m\u00e1s de lo esperado.\nEl FMI tambi\u00e9n ha matizado su discurso sobre la necesidad de mantener los est\u00edmulos econ\u00f3micos\n. En un contexto de elevada inflaci\u00f3n, creen que \"la pol\u00edtica monetaria tendr\u00e1 que seguir endureci\u00e9ndose\u00a0en varios pa\u00edses para frenar las presiones inflacionarias, mientras que la pol\u00edtica fiscal -con espacio m\u00e1s limitado que antes en la pandemia- tendr\u00e1 que priorizar gasto social y sanitario a la vez que se centra en apoyar a los m\u00e1s afectados\". En Estados Unidos, la Reserva Federal ya ha anunciado subidas de los tipos de inter\u00e9s para tratar de contener la inflaci\u00f3n y en Europa, el BCE comunic\u00f3 en diciembre que \ncomenzar\u00eda a reducir el programa de compra de deuda\n por la pandemia, eso s\u00ed, sin una subida de tipos en el horizonte.\u00a0\nEn ese contexto, \nel FMI pide a los bancos centrales que la retirada de est\u00edmulos sea ordenada\n y que la comunicaci\u00f3n de cambios en la pol\u00edtica monetaria sea predecible para evitar \nshocks\n\u00a0en los mercados. De igual manera recuerda que \"unos tipos de inter\u00e9s elevados har\u00e1n que endeudarse sea m\u00e1s caro\", algo que podr\u00eda afectar especialmente a los pa\u00edses de renta baja, pero que, de suceder en Europa, se cebar\u00eda con Estados como Espa\u00f1a, Francia o Italia cuyas deudas son superiores al 100% del PIB.\u00a0"},
{"url": "https://www.20minutos.es/noticia/4946456/0/el-programa-incorpora-de-la-caixa-crea-mas-de-40-000-empleos-para-personas-vulnerables-en-2021/", "title": "El programa Incorpora de 'La Caixa' crea m\u00e1s de 40.000 empleos para personas vulnerables en 2021", "author": "20minutos", "date": "25.01.2022 - 15:16h", "content": "\n                                \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n    \n\n\n                            \nEl programa Incorpora \nha facilitado la contrataci\u00f3n de 41.482 personas\n este 2021, seg\u00fan informa la Fundaci\u00f3n 'La Caixa'. El programa se centra en ayudar a personas vulnerables que, seg\u00fan la fundaci\u00f3n, son personas con discapacidad o trastorno mental y personas en riesgo o situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social.\nCon Incorpora, en un a\u00f1o marcado por la pandemia, han colaborado m\u00e1s 14.500 empresas. Para que esa relaci\u00f3n se establezca con las empresas, desde la Fundaci\u00f3n se\u00f1alan que es posible gracias a \"\ncerca de 500 entidades sociales y 1.200 t\u00e9cnicos dedicados a la integraci\u00f3n laboral\".\u00a0\nEntre las personas en riesgo o situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social a las que el programa ayuda a integrar, se encuentran j\u00f3venes con fracaso escolar, parados de larga duraci\u00f3n,\n\u00a0v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, exreclusos o inmigrantes.\nEl proyecto cuenta tambi\u00e9n con una l\u00ednea de autoempleo mediante la cual se habr\u00eda apoyado en la creaci\u00f3n de 1.586 microempresas, \"puestas en marcha por personas en riesgo de exclusi\u00f3n social \ncon actitud y capacidad emprendedoras\".\nPara los responsables del programa Incorpora, junto a las entidades sociales, se est\u00e1\n fomentando la generaci\u00f3n de \"mayores oportunidades\n de ocupaci\u00f3n en la empresa ordinaria\". Adem\u00e1s, se ofrece a las empresas \"un recurso de responsabilidad social corporativa en integraci\u00f3n laboral\".\nEl programa se centra en todos los frentes y tambi\u00e9n\n aporta herramientas y recursos gratuitos\n para la mejora de competencias y la profesionalizaci\u00f3n de los t\u00e9cnicos de inserci\u00f3n laboral."}
]